<Document>
# Comando
I capi di ogni dipartimento si uniscono per formare il dipartimento di [color=#1b67a5]Comando[/color], una forza con cui fare i conti e i gestori della stazione. Di solito hanno accesso a equipaggiamenti speciali e alle loro stanze. Sono spesso ricercati morti.

## Personale
Il [color=#1b67a5]Comando[/color] è composto dai capi di ogni dipartimento, ossia il [color=#9fed58]Capo del Personale[/color], il [color=#cb0000]Capo della Sicurezza[/color], il [color=#5b97bc]Capo Medico[/color], il [color=#f39f27]Capo Ingegnere[/color], il [color=#c96dbf]Direttore della Ricerca[/color], il [color=#b18644]Magazziniere[/color] e soprattutto il [color=#1b67a5]Capitano[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineCaptain" Caption="Capitano"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfPersonnel" Caption="Capo del Personale"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfSecurity" Caption="Capo della Sicurezza"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefMedicalOfficer" Caption="Capo Medico"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefEngineer" Caption="Capo Ingegnere"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineResearchDirector" Caption="Direttore della Ricerca"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineQuartermaster" Caption="Magazziniere"/>
  </Box>

## Prendere il Comando
Congratulazioni per la tua promozione! Oltre a tutta la carta extra, le tue nuove [color=#a4885c]responsabilità[/color] includono la gestione del tuo dipartimento, apportare modifiche e scegliere le priorità, mantenere il personale e l'equipaggiamento al sicuro e oziare mentre i tuoi compari fanno tutto il lavoro.

Non dimenticare, hai ancora un lavoro! I tuoi strumenti sofisticati non ti guadagnano un giorno di riposo, devi ancora sostituire eventuali carenze di personale, aiutare i lavoratori in difficoltà e insegnare ai nuovi arrivati.

Potresti cavartela semplicemente sedendoti e lasciando che le persone ti risentano, ma è più saggio essere attivo e lavorare insieme a loro.
Ricorda di spostare i tuoi lavoratori per farli fare ciò che amano fare o ciò che fanno meglio.

## Il tuo armadietto

Per affrontare i tuoi nuovi compiti estenuanti, ogni capo riceve oggetti speciali per guidare i tuoi subordinati. La maggior parte dei tuoi nuovi strumenti luccicanti si trova nel tuo [color=#a4885c]armadietto[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerCaptain"/>
  </Box>

Il tuo [color=#a4885c]telecomando[/color] è molto semplice ma profondamente sottovalutato. Una piccola ma potente forza, il tuo telecomando può aprire e chiudere [color=#a4885c]airlock[/color], girare i [color=#a4885c]bulloni[/color] per bloccarli o attivare l'[color=#a4885c]accesso di emergenza[/color]. Può farlo a distanza.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteCommand"/>
  </Box>
Il telecomando influenza dove le persone si muovono. I capi possono bloccare il personale fuori dalle aree pericolose o far entrare le persone per prendere qualcosa rapidamente.

Hai anche accesso al tuo canale di [color=#1b67a5]Comando[/color], come ogni altro dipartimento. Tuttavia, il tuo è particolarmente speciale poiché le persone che possono sentirti hanno [color=#a4885c]interi dipartimenti[/color] a portata di mano.
Usalo per comunicare con gli altri capi e rappresentare ciò che i tuoi lavoratori vogliono o di cui hanno bisogno.

Il [color=#1b67a5]Capitano[/color] e il [color=#9fed58]Capo del Personale[/color] hanno accesso alla redditizia [color=#a4885c]chiave di crittografia principale[/color], che consente loro di sintonizzarsi su tutti i canali radio della stazione. Questo è estremamente prezioso, poiché puoi coordinare direttamente tra i dipartimenti.
[color=#a4885c]Non sprecare questo vantaggio vitale![/color]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetCommand"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyStationMaster"/>
  </Box>

Per rendere il mare di scartoffie (che sicuramente ti travolgerà) ancora più difficile da gestire, ti è stato generosamente fornito un [color=#a4885c]timbro[/color] nel tuo armadietto. Usalo per firmare documenti. Dopo averli timbrati, non possono essere modificati. Controllali prima.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RubberStampCaptain"/>
  </Box>
</Document>
