<Document>
# Glossario

Questa pagina contiene la maggior parte dei termini gergali che potresti incontrare nella stazione e nella comunità!

# Linguaggio Gergale In-Personaggio

Questi sono termini che potresti incontrare nel gioco.

## AAV
Arresto a vista.

## AT
Accesso Totale, o un ID che ha tutti gli accessi nella stazione. Il capitano è l'unica persona che avrà questo tipo di accesso in circostanze normali.

## Atmo
Abbreviazione di Atmosfera.

## Atmosci
Un termine per i Tecnici Atmosferici, o generalmente per chiunque trascorra la maggior parte del tempo o sia particolarmente abile con gli Atmosferici.

## Bloccato
Un airlock che non cambierà mai stato. Resterà permanentemente aperto o permanentemente chiuso finché non viene sbloccato. Gli airlock chiusi e bloccati hanno luci rosse fisse.

## Borg
Abbreviazione di cyborgs, robot controllati dai giocatori.

## Freezato
Si riferisce a un utente che si è disconnesso dal gioco. Gli utenti disconnessi possono ancora riconnettersi al server e riprendere il controllo del loro personaggio.

## Gione
L'area principale del dipartimento di sicurezza. Qui vengono portati e tenuti i prigionieri per la loro punizione. Il Guardiano è responsabile del buon funzionamento della prigione.

## Cap
Abbreviazione di Capitano.

## Cargonia
Riferimento al cargo che dichiara l'indipendenza. Contro le regole.

## CI
Abbreviazione di Capo Ingegnere, il capo del Dipartimento di Ingegneria.

## CC/ComCen/Comando Centrale
Un'agenzia amministrativa che supervisiona la stazione spaziale di Nanotrasen in cui ti trovi.

## CMDC
Abbreviazione di Capo Medico Da Campo, il capo del Dipartimento Medico.

## Crit/Critico
Si riferisce allo stato di salute in cui si perde conoscenza e si è incapaci di muoversi. In condizioni critiche, la tua salute decresce lentamente fino a quando muori, a meno che non ricevi assistenza esterna.

## Emag
Si riferisce al sequenziatore crittografico del Sindacato. "Emagged" solitamente si riferisce agli airlock o agli armadietti bloccati aperti, ma anche a qualsiasi altro dispositivo hackerato con un Emag.

## AE/Accesso d'emergenza
Un airlock che può essere aperto da chiunque, anche senza accesso o ID. Gli airlock impostati su accesso d'emergenza hanno luci gialle lampeggianti.

## URE
Un'Unità di Risposta d'Emergenza. Queste possono essere inviate dal Comando Centrale per diversi scopi.

## Flukie
Una contrazione di "Fluke" e "Nukie" usato (solitamente in modo dispregiativo) per riferirsi a una squadra di Operativi Nucleari che fallisce il loro obiettivo. Può anche apparire come "Fluke Ops".

## Dio(Dei)
Un termine IC che rappresenta un Amministratore del Server.ComCentr è talvolta usato in questo modo.

## Magliagrigia/Grigio/Assistente
Tipicamente utilizzato per riferirsi a un Passeggero a causa del colore della loro uniforme standard, anche se questo può essere usato negativamente per riferirsi ad altri membri dell'equipaggio (non solo passeggeri) che si comportano in modo indisciplinato o commettono vari crimini minori.

## CdP
Abbreviazione di Capo del personale, capo del Dipartimento del Servizio. Può anche riferirsi all'ufficio del HoP, dove vengono dati o cambiati gli ID.

## CdS
Abbreviazione di Capo della sicurezza, capo del Dipartimento di Sicurezza.

## Insol
Abbreviazione di Guanti Isolanti. Questi sono i guanti gialli più spesso indossati dagli Ingegneri. Offrono una protezione completa dall'elettrocuzione. Molto più efficaci della loro versione economica.

## Ins
Abbreviazione dell'Inserviente.

## UaV
Uccidere a vista. Qualcuno ha commesso un crimine così grave che non vale nemmeno la pena arrestarlo.

## Mat
Materiali. Solitamente acciaio, plastica, plasteel, vetro, argento e oro.

## Nanotrasen/NT
Nanotrasen è la compagnia che possiede la stazione spaziale in cui ti trovi.

## Nuocle
La fusione delle parole "Nuovo" e "Nucleare" usato per riferirsi a un giocatore inesperto nel ruolo di Operativo Nucleare.

## Nucle
Un termine gergale/abbreviazione per un Operativo Nucleare. Può talvolta apparire anche come "Nucle Op".

## Perma
Abbreviazione Prigione Permanente. Questo è per i crimini più gravi e significa che un prigioniero non sarà mai rilasciato. La maggior parte delle stazioni ha un'area dedicata e separata per la prigione permanente.

## QM
Abbreviazione di Quartermastro capo del dipartimento del Cargo.

## DR
Abbreviazione di Direttore della Ricerca, il capo del Dipartimento della Scienza.

## Robusto
Una parola usata per descrivere qualcuno particolarmente abile nel combattimento, o che ha resistito in un combattimento difficile.

## Recu
Abbreviazione di Tecnico del Recupero.

## Sci
Abbreviazione di Scienza.

## Sic
Abbreviazione di Sicurezza.

## Ufsic
Abbreviazione di Ufficiale di Sicurezza.

## Turni
Modo In-Character di riferirsi ai turni di servizio.

## Singulo
Abbreviazione di Motore a singolarità. Un Singulo può creare energia infinita per la stazione ma è molto pericoloso.

## Singularisse
Un Singularisse che è cresciuto troppo e ha superato il suo contenimento. Distruggerà la stazione causando danni massicci.

## Spazziare
Un evento che causa la perdita di pressione dell'aria in un'area, ad esempio una breccia nello scafo.

## Spazino
Un errore intenzionale di "Spazio", a volte usato come unione di "spazio" e "casino". Può anche apparire in parole come "Spaziona".

## SSI/SSS
Abbreviazione di Sindrome di sonno improvviso o Sindrome del Sonno Spaziale. Questo è un modo in-character di riferirsi a un giocatore che si è disconnesso e non risponde più.

## SyUnio/Unia/Unione
Un termine generale per chiunque sia impiegato dall'Unione. Questo va dagli Agenti dell'Unione (sospettati) agli Operativi Nucleari.

## TC
Un telecristallo, che è una valuta usata dagli Agenti dell'unione per acquistare contrabbando come armi e altre attrezzature illegali.

## Guardiafuori
Un termine scherzoso che fa riferimento a un Singularisse. Un Guardiafuori è quando il Guardiano viene visto fuori dall'Area di Detenzione.

## Xenoarcheologia
Studio degli artefatti, solitamente eseguito dalla scienza.

# Parlata comune Out-Of-Character (Fuori dal personaggio)

Questi sono termini che dovresti usare solo nella chat OOC (Fuori dal personaggio) o fuori dal gioco.

## Advento
Un evento ospitato o causato da un amministratore (Admin).

## Adiuto/AdminAiuto
Un relè usato per segnalare comportamenti che infrangono le regole o altri problemi agli amministratori (Admins).

## Antag
Abbreviazione di Antagonisti, che sono individui specificamente scelti per portare il turno nel caos.

## Bwoink
Il rumore fatto quando un admin-help viene ricevuto. Prega che non sia un ban.

## Ick Ock
Una frase solitamente gridata in OOC (Out of Character - fuori dal personaggio) quando qualcuno rivela informazioni IC (In-Character - Nel personaggio) rispetto al turno corrente.

## LOOC/OOC
Local out-of-character (Locale fuori dal personaggio) e il canale globbale out-of-character (Fuori dal personaggio) rispettivamente. Sono canali di testo che permettono ai giocatori di parlare con altri giocatori fuori dal gioco di ruolo. LOOC è abilitato durante i turni, mentre OOC è solitamente attivo solo dopo la fine del turno.

## LRP
Low (Basso) Roleplay. I server contrassegnati LRP hanno tipicamente regole di gioco di ruolo rilassate.

## MRP
Medium (Medio) Roleplay. I server contrassegnati MRP di solito hanno una base decente di regole di gioco di ruolo e generalmente richiedono che i giocatori si comportino come farebbe realisticamente il loro personaggio in una data situazione. Meno tolleranza viene data a comportamenti come sfidare apertamente la Sicurezza o il proprio capo.

## HRP
High (Alto) Roleplay. I server contrassegnati HRP hanno generalmente regole estese su cosa è e cosa non è consentito mentre si gioca un personaggio. In genere sei tenuto a comportarti come farebbe il tuo personaggio, avere una storia del personaggio e seguire il protocollo sulla stazione. Alcuni server HRP possono creare

## Auto-Antag
Un termine per un giocatore che si impegna in attività simili a quelle di un antagonista senza essere effettivamente un antagonista. Questo comprende una vasta gamma di comportamenti, ma è tipicamente usato per descrivere comportamenti fastidiosi o azioni che sono molto dannose per altri giocatori senza motivo. L'auto-antagonismo è un reato bannabile. A volte usato in Ipg. NON FARLO.

## Upstream
La versione di base del gioco. Qualsiasi cambiamento a Upstream "scorrerà" verso tutte le altre versioni derivate del gioco. Tutti i server ufficiali di Wizard's Den funzionano su Upstream.

## Cacciavalidi
Un giocatore che caccia i "validi", cioè persone che sono valide da uccidere, anche se questa persona non è della sicurezza.

</Document>
