<Document>
# Lavori

SS14 ha un gran numero di lavori, divisi in sette dipartimenti principali:

## Servizio
[color=#9fed58]Il Servizio[/color] è un dipartimento diversificato che include il capo del personale e altri lavori che esistono per servire la stazione.

Funziona principalmente come intrattenimento, pulizia e servizio per il resto dell'equipaggio, con l'eccezione dei passeggeri che non hanno un particolare lavoro oltre a perdersi nella manutenzione.

## Cargo
[color=#b18644]Il Cargo[/color] è composto dai tecnici del carico, specialisti del recupero e dal magazziniere. Come dipartimento, è responsabile della distribuzione delle risorse e del commercio, capace di comprare e vendere cose sul mercato galattico.

Per la maggior parte, ciò significa che rovistano nella stazione e nei vari relitti per trovare materiali da vendere e redistribuire, e acquistano materiali richiesti dagli altri dipartimenti.

## Sicurezza
[color=#cb0000]La Sicurezza[/color] è composta dai cadetti della sicurezza, avvocati, detective, ufficiali di sicurezza, guardiano e capo della sicurezza. Come dipartimento, è responsabile di affrontare i disturbatori e le minacce non umanoidi come ratti giganti e carpe.

A causa di ciò, e della necessità di camminare su una linea sottile, la sicurezza a volte è sopraffatta dall'equipaggio arrabbiato (non uccidere il clown), ed è importante che i suoi membri cerchino di comportarsi al meglio.

## Medico
[color=#5b97bc]Il Medico[/color] è composto dagli stagisti medici, chimici, dottori e il capo ufficiale medico. Come dipartimento, è responsabile di prendersi cura dell'equipaggio, trattare e/o clonare i feriti e i morti, trattare le malattie e prevenire che tutti muoiano una morte orribile e sanguinosa in qualche armadio.

Il Medico è uno dei dipartimenti meglio attrezzati, con la capacità di localizzare l'equipaggio ferito utilizzando il monitor dell'equipaggio, una fornitura quasi infinita di chimici se la chimica è a livello, e la capacità di diagnosticare e vaccinare rapidamente malattie contagiose.

## Scienza
[color=#c96dbf]La Scienza[/color] è composta da assistenti alla ricerca, scienziati e il direttore della ricerca. Come dipartimento, è responsabile della ricerca di tecnologie e artefatti, dell'aggiornamento delle macchine e della stampa di nuovi e utili dispositivi.

Gli scienziati dovrebbero cercare nuovi artefatti da studiare, oltre a sollecitare i dipartimenti per aiutare ad aggiornare le loro macchine.

## Ingegneria
[color=#f39f27]L'Ingegneria[/color] è composta da assistenti tecnici, ingegneri di stazione, tecnici atmosferici e il capo ingegnere. Come dipartimento, è responsabile di mantenere la stazione alimentata, la sua struttura intatta e il suo approvvigionamento d'aria funzionante.

L'Ingegneria è prontamente attrezzata per andare in sicurezza nello spazio, e come tale dovrebbe sempre tentare di riparare le parti inabitabili della stazione.

## Comando
[color=#1b67a5]Il Comando[/color] è composto da tutti i capi dipartimento. È responsabile di mantenere la stazione e i suoi dipartimenti funzionanti in modo efficiente.

I membri del Comando dovrebbero sempre essere relativamente competenti nei rispettivi dipartimenti e tentare di delegare responsabilità e dirigere il lavoro.

# Cambiare il tuo lavoro
Il [color=#9fed58]Capo del Personale[/color] è la persona incaricata di cambiare gli accessi ID e distribuire chiavi di crittografia. Vai al loro ufficio e fagli sapere quale lavoro vorresti fare invece.

Spesso, vorranno che tu prenda un documento [color=#a4885c]timbrato[/color] da un capo dipartimento. Non preoccuparti, basta trovarli e consegnare loro il documento.
</Document>
