<Document>
# Stazione e Turni

Ogni turno di SS14 è un [bold]turno autoconclusivo[/bold] che si svolge in una delle tante stazioni diverse.

I turni tipicamente durano da [color=cyan]45 a 90 minuti[/color], ma i giocatori sono liberi di lasciare e unirsi in qualsiasi momento durante un turno.

## Terminale della navetta
Se ti unisci a metà di un turno, probabilmente apparirai al [color=lime]terminale della navetta[/color].
Qui puoi prendere da bere, conversare con altri giocatori e aspettare la navetta che ti porterà alla stazione.

Gli schermi sulle pareti ti daranno un ETA per la navetta.
Quando arriva, semplicemente cammina sopra per essere trasportato alla stazione.

Assicurati di rimanere all'interno del terminale e di non stare nella zona di atterraggio della navetta. [color=#EB2D3A][bold]Puoi essere schiacciato dalle navette in arrivo[/bold][/color].

## Navigazione
Ogni stazione ha una vasta gamma di luoghi da visitare.
Questi vanno dai reparti specifici dove si svolge il lavoro alle aree comuni dove puoi rilassarti e chiacchierare con gli altri.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="StationMap"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignDirectionalDorms" Caption="Segnali Direzionali"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignBridge" Caption="Segnali di Riferimento"/>
</Box>

[color=cyan]Le mappe della stazione[/color] ti danno una panoramica dell'intera stazione con marcatori colorati che indicano le posizioni di diverse cose.
I [color=cyan]segnali[/color] regolari sulle pareti possono indicarti i diversi reparti.

## Lasciare la stazione
Alla fine del turno [color=gray](escludendo un [color=red][bold]disastro nucleare[/bold][/color])[/color], lascerai la stazione tramite la [color=lime]navetta di evacuazione[/color].
Quando viene chiamata, un annuncio verrà riprodotto sulla stazione avvisando l'equipaggio e segnalando il suo [color=cyan]arrivo in 10 minuti.[/color]
Una volta arrivata, dovrai dirigerti verso di essa, salire a bordo e poi sopravvivere al viaggio verso il [bold]Comando Centrale[/bold].

Il turno non termina ufficialmente finché non raggiungi il [bold]Comando Centrale[/bold].

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CryogenicSleepUnit"/>
</Box>

Se hai bisogno di lasciare un turno in anticipo, puoi farlo attraverso un'unità di [color=lime]sonno criogenico[/color].
Semplicemente entra e lascia il gioco, i tuoi beni saranno conservati e non verranno rubati o usati impropriamente.

## Ulteriori informazioni
Imparando i controlli? [textlink="Clicca qui per leggere i diversi controlli" link="Controls"]

Non sai come svolgere un lavoro? [textlink="Clicca qui per saltare a una lista di reparti" link="Jobs"]

Continui a morire? [textlink="Clicca qui per vedere una guida alla sopravvivenza" link="Survival"]

</Document>
