<Document>
# Sopravvivenza

È generalmente saggio evitare situazioni che possono causarti danni, poiché il personale medico può curarti solo fino a un certo punto con chimici e articoli medici limitati, soprattutto quando ci sono operativi nucleari alla tua porta.

## Identificare la tua situazione

Il tuo PDA contiene sia il nome del vascello sia l'elenco dell'equipaggio attualmente attivo nel tuo vascello, un promemoria per il tuo nome se necessario, e il tuo lavoro assegnato per il turno, permettendoti di valutare rapidamente la situazione.

## Trattamento d'emergenza

In caso di emergenza grave, ci sono alcune cose che puoi fare per garantire la tua sopravvivenza a lungo termine, tra cui:
- Se entri in condizioni critiche, usa la medipenna di emergenza dalla tua scatola di emergenza, ti assicurerà di non finire in una condizione di completa incapacità. Le medipenne di emergenza possono anche essere utilizzate per rianimare persone attualmente in condizioni critiche sul pavimento e per prolungare il tempo che hai per gestire veleni/ecc.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
</Box>

- La tua scatola di emergenza contiene una maschera respiratoria e una bombola di ossigeno, che possono aiutarti a sopravvivere più a lungo in una situazione di spazio. Se sei uno degli slimepeople, sii consapevole che l'azoto sostituisce l'ossigeno per te e che la tua scatola di emergenza inizierà con una bombola rossa di azoto che sostituisce la standard bombola blu/gialla di ossigeno.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskBreath"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTankFilled"/>
</Box>

- Se stai sanguinando attivamente, o semplicemente desideri prepararti, è possibile tagliare oggetti di stoffa con un coltello o un altro oggetto appuntito e utilizzare la stoffa risultante per creare garze nel menu di creazione per fermare l'emorragia. Tuttavia, la sola stoffa può essere utilizzata in misura minore in caso di emergenza.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCloth"/>
</Box>

## Altri vari consigli
- In mancanza di un vero analizzatore di salute, esaminare te stesso e utilizzare l'esame dettagliato è un buon modo per capire quali ferite hai.
- Se stai diventando cieco, le carote sono un altro modo per trattare il problema (poiché contengono Oculine, il farmaco chimico usato per trattare la cecità) se disponibili.
- I pasti ben fatti (cibo cucinato e non proveniente da un distributore automatico) sono generalmente molto migliori per la tua salute complessiva e possono aiutare a guarire ferite minori più rapidamente.
- Il semplice riposo a letto può consentire ad alcune ferite di chiudersi da sole. I letti medici sono i migliori per questo, fornendo una superficie sterile e supporto per tutte le parti del corpo danneggiate, ma qualsiasi letto va bene.
- Dormire effettivamente su un letto aumenta ulteriormente il tuo tasso di guarigione.
- I pasti che contengono proteine, come la carne, aiuteranno enormemente la condizione del tuo corpo dopo una grave perdita di sangue. È comunque consigliabile visitare un medico e farsi curare.

</Document>
