```xml
<Document>
  # Regola di Base 13 - Usa nomi di personaggi realistici e non usare nomi di persone famose
  - Niente nomi di persone o personaggi del mondo reale
  - Niente titoli/onorifici
  - Devono seguire tutte le altre regole (niente insulti/nome sessuali/ecc.)
  - Non possono essere usati come nomi: nomi utente, oggetti, caratteri casuali, nomi molto "scarsi", nomi "meta" o nomi altrimenti implausibili. Vedi esempi sotto.
  - Le decisioni degli amministratori sui nomi IC sono definitive e le controversie devono essere risolte tramite i forum, non rifiutandosi di conformarsi con un amministratore

  I clown e i mimi sono esenti dal divieto di titoli/onorifici e hanno restrizioni meno rigide su nomi scarsi e implausibili.

  ## Chiarimento sui Nomi "Meta"
  I nomi meta sono quelli che tentano di sfruttare qualche meccanica di gioco o scelta di design del gioco. "Urist McHands" è un nome meta perché è il nome predefinito utilizzato per gli umani generati dagli amministratori. "Operativo Whiskey" è un nome meta perché segue il modello di denominazione degli operativi nucleari. Questa regola non è intesa a impedire, ad esempio, agli operativi nucleari di usare un falso ID con nomi che sembrano nomi di operativi nucleari se decidono di farlo.

  ## Convenzioni ed Esempi
  [color=#994444]Scorretto[/color] non può essere usato da nessuna specie. [color=#449944]Accettabile[/color] può essere usato da qualsiasi specie.

  Gli umani tipicamente usano la convenzione Nome Cognome.
  - [color=#449944]Accettabile:[/color] Tom Fisher
  - [color=#449944]Accettabile:[/color] Spacey Chapman
  - [color=#994444]Scorretto:[/color] Dr. Tom Fisher
  - [color=#994444]Scorretto:[/color] Walter White
  - [color=#994444]Scorretto:[/color] George Washington
  - [color=#994444]Scorretto:[/color] Joe Biden
  - [color=#994444]Scorretto:[/color] Ben Dover
  - [color=#994444]Scorretto:[/color] Mike Hunt

  I nani tipicamente usano la convenzione umana in uno stile vichingo.
  - [color=#449944]Accettabile:[/color] Ingrid Firebreath
  - [color=#449944]Accettabile:[/color] Erik Lightningclaw

  I lucertoloidi tipicamente usano la convenzione Verbo-articolo-Sostantivo.
  - [color=#449944]Accettabile:[/color] Pulisci-i-condotti
  - [color=#994444]Scorretto:[/color] Banna-gli-Admins

  Gli slime tipicamente hanno nomi che sono onomatopee. Un cognome è opzionale.
  - [color=#449944]Accettabile:[/color] Foolp Suub
  - [color=#449944]Accettabile:[/color] Foolp
  - [color=#994444]Scorretto:[/color] Slime

  I diona tipicamente hanno nomi calmi, a tema naturale, nello stile Sostantivo di Sostantivo.
  - [color=#449944]Accettabile:[/color] Petalo della tranquillità
  - [color=#449944]Accettabile:[/color] Giardino del relax
  - [color=#994444]Scorretto:[/color] Albero ma vivo

  I falena tipicamente usano nomi dal suono latino o nomi a tema luce.
  - [color=#449944]Accettabile:[/color] Socrates Temnora
  - [color=#449944]Accettabile:[/color] Sierra Cercaluce
  - [color=#449944]Accettabile:[/color] James Filtronotturno

  Gli aracnidi tipicamente usano nomi dal suono latino.
  - [color=#449944]Accettabile:[/color] Argyroneta Reticulatus
  - [color=#449944]Accettabile:[/color] Loxosceles Domesticus
  - [color=#994444]Scorretto:[/color] Spider-Man

  Non sono ammessi nomi utente, oggetti, caratteri casuali, nomi molto "scarsi", nomi "meta" o nomi altrimenti implausibili.
  - [color=#994444]Scorretto:[/color] XxRobustxX
  - [color=#994444]Scorretto:[/color] SDpksSodjdfk
  - [color=#994444]Scorretto:[/color] Lkdsoisgoieun
  - [color=#994444]Scorretto:[/color] F4ith H3arth
  - [color=#994444]Scorretto:[/color] Greytide
  - [color=#994444]Scorretto:[/color] Passenger
  - [color=#994444]Scorretto:[/color] Urist McHands
  - [color=#994444]Scorretto:[/color] Admin
  - [color=#994444]Scorretto:[/color] Game-Master
  - [color=#994444]Scorretto:[/color] Joe Mamma
  - [color=#994444]Scorretto:[/color] Middle-Aged Man
  - [color=#994444]Scorretto:[/color] Operative Whiskey
</Document>
```
