<Document>
  # Regola di Base 5 - Non utilizzare metodi di comunicazione esterni per comunicare con altri giocatori
  Questa è una regola a tolleranza zero.

  Non utilizzare alcun mezzo esterno di comunicazione per parlare con altri giocatori che sono connessi allo stesso server o che erano connessi allo stesso server durante il turno corrente. Questo è chiamato "metacomming" e include qualsiasi mezzo di comunicazione, inclusi testo, voce, immagini e video. Ciò include applicazioni come Discord, Steam e altre piattaforme, insieme alla comunicazione di persona.

  Anche se le informazioni non vengono condivise o abusate, potrebbe comunque essere considerata una violazione di questa regola. A causa della difficoltà nel determinare se le informazioni vengono condivise, si presume quasi sempre che le persone che inviano messaggi a un altro giocatore con cui stanno giocando o che sono in una chiamata vocale con un altro giocatore durante un turno stiano condividendo informazioni sul turno. Poiché è difficile stabilire se gli utenti stanno abusando delle informazioni che condividono, si presume quasi sempre che tali informazioni vengano sfruttate.

  L'unica esenzione a questa regola è quando [color=#a4885c]tutti[/color] i giocatori sono nella lobby del server.

  ## Insegnare ai nuovi giocatori
  Insegnare ai giocatori non è esente da questa regola. Se vuoi insegnare a un nuovo giocatore, si consiglia di guardare uno streaming di loro che giocano al gioco mentre non giochi tu stesso o di comunicare con loro utilizzando solo i metodi di comunicazione in-game.

  ## Streaming
  I livestream pubblici non sono esenti da questa regola, ma hanno una responsabilità diversa. Usare informazioni da un livestream pubblico del gioco (stream sniping) è una violazione di questa regola. Guardare un livestream pubblico del gioco mentre si è connessi allo stesso server è una violazione di questa regola. Consentire alle persone che guardano un livestream pubblico di condividere informazioni sul turno corrente, ad esempio tramite la chat dello stream, è una violazione di questa regola. Usare queste informazioni è anche una violazione di questa regola. Condividere informazioni sul turno corrente con uno streamer è una violazione di questa regola se tali informazioni sono state ottenute da qualsiasi fonte diversa dallo stream. Si prevede che i moderatori dello stream facciano rispettare questa regola sulla piattaforma di streaming oltre a qualsiasi applicazione in-game fatta dagli amministratori del gioco.

  Il livestream pubblico di per sé non è una violazione della regola fintanto che lo stream è sufficientemente moderato. Gli streamer sono incoraggiati, ma non obbligati, a utilizzare un ritardo dello stream.
</Document>
