<Document>
  # Regola di Base 10 - Non abusare o ignorare i messaggi degli amministratori
  Admin help, o "ahelp", è il sistema utilizzato dagli amministratori per comunicare con specifici giocatori nel gioco. Usa l'admin help solo per cose che richiedono l'attenzione degli amministratori. Se ignori i messaggi che gli amministratori ti inviano tramite ahelp, o ti disconnetti durante un ahelp, potresti essere bannato. Se hai bisogno urgente di lasciare durante un ahelp, puoi farlo ma probabilmente dovrai continuare l'ahelp sui forum. Non fare admin check, essere ostile/aggressivo, richiedere eventi o spammare. I metodi in-game per contattare gli amministratori, come preghiere, fax, telefoni rossi e telefoni a banana, dovrebbero essere utilizzati quando non c'è un problema.

  Gli amministratori non sono sempre online, ma tutti gli ahelp vengono automaticamente inoltrati su Discord. Per vari motivi, gli amministratori potrebbero non rispondere a un ahelp anche se lo hanno gestito. Una mancanza di risposta non significa necessariamente che un ahelp sia stato ignorato.

  ## Dovrei fare ahelp per X?
  Puoi fare ahelp ogni volta che pensi sinceramente che un giocatore stia violando una regola. Non tutti gli ahelp finiscono per essere qualcosa su cui un amministratore deve intervenire, ma va bene così, gli amministratori preferiscono che le persone segnalino occasionalmente cose che si rivelano non essere un problema piuttosto che perdere segnalazioni per problemi reali perché qualcuno non era sicuro o ricevere quelle segnalazioni in ritardo perché qualcuno ha aspettato fino alla fine del turno per essere più sicuro.

  Il motivo più comune che i giocatori danno per non fare ahelp è che non vogliono sprecare il tempo degli amministratori, ma ci vogliono solo pochi secondi per un amministratore per controllare se qualcuno è un antagonista. Se stai facendo troppi ahelp, un amministratore te lo farà sapere. Se non ti viene detto di smettere di segnalare qualcosa o di segnalare meno cose, puoi tranquillamente presumere che non stai causando problemi.

  ## Cosa dovrei includere in un ahelp?
  Al minimo, gli amministratori devono sapere qual è il problema per poter affrontare un ahelp. Non inviare messaggi ahelp senza informazioni su quale sia la tua domanda o il problema. Messaggi come "ciao" sono spesso considerati admin checking.

  Se puoi, un messaggio ahelp ideale include qual è il problema insieme a chi lo sta causando e il nome del loro personaggio se possibile.

  ## Esempi
  Usi appropriati di ahelp:
  - segnalare persone che pensi stiano violando le regole,
  - fare domande sulle regole,
  - chiedere un'esenzione temporanea da una regola, e
  - richiedere un piccolo gimmick, come uno scambio TC o la generazione di un oggetto.

  Usi inappropriati di ahelp:
  - controllare se un amministratore è online, incluso inviare messaggi senza alcuna informazione sul problema come "ciao" o messaggi incomprensibili,
  - essere ostile o aggressivo,
  - richiedere eventi, e
  - spammare messaggi sullo stesso problema.
</Document>
