
<Document>
# Legge Spaziale
Su Space Station 14, le stazioni operano sotto una legge spaziale abbreviata. Tutto l'equipaggio, i passeggeri e i visitatori a bordo della stazione devono seguire queste leggi.

Gli invasori stranieri, come gli operatori nucleari, i ninja e i pirati, non sono protetti dalla legge spaziale. I traditori non sono invasori stranieri, quindi di solito sono protetti dalla legge spaziale.

La legge spaziale non è il regolamento del server, ma alcune regole fanno riferimento alla legge spaziale e richiedono che venga seguita da determinate persone o in una certa misura.

## Trattamento dei Prigionieri
I prigionieri hanno ancora certi diritti che devono essere rispettati dalle forze dell'ordine:
- I prigionieri devono ricevere cure mediche adeguate.
- I prigionieri devono avere accesso all'equipaggiamento di comunicazione di base (radio) a meno che non ne abusino.
- I prigionieri devono ricevere abbigliamento, cibo, acqua, rifugio e sicurezza. Se la prigione non è più sicura, il confinamento deve essere stabilito in un'altra posizione.
- I prigionieri devono avere accesso a un avvocato durante un interrogatorio se richiesto e disponibile.
- I prigionieri devono ricevere il loro ADP di turno dopo il confinamento, a meno che non ci siano prove concrete di manomissione del ADP. In caso di manomissione, il ADP deve essere messo in sicurezza e sostituito con un'unità nuova.
- I prigionieri devono avere libertà di movimento e non devono essere trattenuti con manette o altri dispositivi dopo l'incarcerazione, a meno che non ci sia un rischio eccessivo per la vita e l'incolumità. Allo stesso modo, qualsiasi prigioniero trattenuto per un confinamento permanente deve essere tenuto nella prigione comune e non in una cella solitaria, a meno che non rappresenti un rischio per la vita e l'incolumità.

## Perquisizione e Sequestro
Una perquisizione personale è una confisca degli oggetti nello zaino, nelle mani, nel cappotto, nella cintura e nelle tasche di una persona. Se durante una perquisizione viene trovato un contrabbando, l'ufficiale può scegliere di proseguire con la detenzione o semplicemente confiscare gli oggetti vietati. Dopo la perquisizione, tutti gli oggetti legali devono essere restituiti alla persona. Un membro dell'equipaggio può rifiutare legalmente qualsiasi perquisizione senza una causa probabile o un mandato quando il livello di allerta è verde. Si noti che se il livello di allerta è blu o superiore, tutte le perquisizioni personali sono legali.

Una perquisizione dipartimentale è la ricerca di un'intera area o dipartimento alla ricerca di contrabbando. Si raccomanda che gli ufficiali siano estremamente scrupolosi, controllando tutti gli armadietti, le casse e le porte. Queste possono essere effettuate solo con il permesso o, idealmente, un mandato firmato dal capo del dipartimento o dal personale di comando di grado più elevato, che nella maggior parte dei casi è il capitano.

## Impianto
Qualsiasi prigioniero in custodia può essere sottoposto a procedure di impianto o rimozione dell'impianto, purché sia ragionevole. Il processo di aggiunta di un impianto non deve prolungare la pena del detenuto, il che significa che non si può trattenere più a lungo per amministrare l'impianto, a meno che non sia diversamente indicato. Un ex detenuto può essere richiesto di sottoporsi a impianto in un secondo momento se rientra nelle circostanze durante la sua detenzione, deve conformarsi. I seguenti sono elencati con circostanze speciali, qualsiasi cosa non in questo elenco può ancora essere applicata, dato un contesto legale appropriato. Un prigioniero può ancora ricevere procedure di impianto senza soddisfare le circostanze se dà il suo chiaro permesso.

[color=#a4885c]Impianti di Tracciamento:[/color] I tracker possono essere applicati a qualsiasi sospetto che sia stato condannato per un crimine violento (i crimini collegati in rosso).

[color=#a4885c]Scudi Mentali:[/color] Gli scudi possono essere somministrati a qualsiasi detenuto che sia stato chiaramente controllato mentalmente, abbia perso il controllo di sé stesso, o un sospetto accusato di controllo illegale. A differenza dell'impianto standard, si può trattenere un prigioniero fino a quando non si finisce di somministrare gli scudi mentali, purché venga fatto in modo tempestivo. Se un sospetto rifiuta di cooperare o l'impianto non funziona, può essere accusato di Rifiuto dello Scudo Mentale.

## Rimozione dell'Impianto
Un sospetto può essere obbligato a ricevere la rimozione dell'impianto se ci sono prove forti e ragionevoli che sia stato impiantato, come un ufficiale che lo vede usare un impianto o le sue impronte su un iniettore scartato. A differenza della procedura di impianto, un prigioniero può avere la sua pena completamente ritardata o estesa fino a quando non si conforma alla procedura, a condizione che la sicurezza stia facendo tentativi attivi per eseguirla. Come per l'impianto, se un detenuto dà il suo chiaro permesso, la rimozione dell'impianto può procedere senza prove.

## Sentenza
Dal punto di vista delle regole del server, gli ufficiali di sicurezza sono responsabili solo di assicurarsi che impongano pene superiori a 15 minuti solo dove la legge spaziale consentirebbe il confinamento permanente. Informare il Guardiano è altamente raccomandato, anche per le sentenze temporanee. Finché tali requisiti sono soddisfatti, gli ufficiali di sicurezza che non danno lunghezze di sentenze inappropriate sono considerati un problema in-character, non un problema di regole.

Il capitano, il capo della sicurezza e il guardiano sono responsabili, entro i limiti della ragione, di assicurarsi che gli ufficiali di sicurezza diano sentenze appropriate che seguano la legge spaziale. Se sono a conoscenza di una sentenza inappropriata, inclusa una sentenza eccessivamente lunga, e se non c'è una minaccia o pericolo urgente che devono prioritizzare, allora devono lavorare per correggere quella sentenza. Fallimenti irragionevoli, come determinato dagli amministratori del gioco, del capitano, del capo della sicurezza o del guardiano per garantire che la legge spaziale sia seguita saranno considerati un problema di regole, non un problema in-character.

Usa il buon senso e l'umanità quando emetti punizioni. Non dovresti sempre cercare la punizione più alta possibile, non devi sempre dare il massimo tempo o cercare di degradare qualcuno. I prigionieri che cooperano e si comportano bene dovrebbero avere le loro pene ridotte. Considera sempre la gravità e addebita solo ciò che è necessario affinché qualcuno impari la lezione.

[color=#a4885c]Crimini Accumulabili:[/color] I crimini devono essere considerati "accumulabili" nel senso che se accusi qualcuno di due o più crimini diversi, dovresti combinare i tempi che gli daresti per ciascun crimine. I crimini collegati, mostrati in colori e suffissi corrispondenti nella Guida Rapida ai Crimini, non possono essere accumulati e invece si sostituiscono a vicenda, dovresti scegliere il crimine più alto che corrisponde al caso.

- Esempio: Un sospetto ha commesso un 2-01 (possesso di equipaggiamento limitato) e un 3-01 (possesso di armi limitate). La sentenza massima qui sarebbe di 10 minuti a causa del collegamento dei crimini, e 3-01 è il crimine maggiore.
- Esempio 2: Un sospetto commette un 3-04 (sconfinamento sicuro) e un 3-06 (omicidio colposo). Questi crimini si accumulano poiché non sono crimini collegati. Potresti sentenziare per un massimo di 20 minuti, ma il contesto è molto importante, e le sentenze massime dovrebbero essere utilizzate solo per i peggiori trasgressori.

[color=#a4885c]Recidivi:[/color] I crimini ripetuti sono quando qualcuno viene rilasciato per un crimine e poi commette lo stesso crimine entro lo stesso turno. I crimini ripetuti possono essere accusati con tempo aggiuntivo; prima ripetizione: 3:00, seconda ripetizione: 6:00, terza ripetizione: confinamento permanente. Si noti che ogni tempo aggiuntivo è direttamente collegato a un tipo di crimine, quindi ad esempio, se qualcuno ripete per la prima volta uno sconfinamento e un furto di poco conto,puoi accusarlo con un ulteriore 6 minuti.

[color=#a4885c]Complicità, Tentativo e Intenzione:[/color] Se qualcuno intenzionalmente, consapevolmente e sostanzialmente assiste qualcuno nell'attuare un crimine, può essere accusato dei crimini rilevanti, come un ingegnere che dà a qualcuno degli strumenti, che dice di voler entrare in un'area. Lo stesso vale per un tentativo chiaro e solido di un crimine, o una persona che mostra una chiara intenzione di compiere un crimine, come un operatore nucleare del sindacato che arma una bomba ma viene arrestato prima che esploda, può ancora essere accusato di terrorismo. Non si applica ai crimini che hanno già una voce di tentato, come tentato omicidio.

## Punizioni Normali
- [color=#a4885c]Avvertimento:[/color] Per crimini minori, risolvi il problema, quindi avvisa la persona di non tentare di nuovo il crimine. Se continuano a farlo in un secondo momento, potrebbe essere meglio dare un tempo di prigionia.
- [color=#a4885c]Confinamento:[/color] La punizione tipica, essere confinato in una cella per un periodo temporaneo in base ai crimini.
- [color=#a4885c]Degradazione:[/color] Comporta la rimozione di tutto l'equipaggiamento dipartimentale che hanno sulla persona e la revoca dell'accesso al dipartimento coinvolto dalla loro ID. Questo richiede l'approvazione del capitano o del capo del dipartimento coinvolto. Le degradazioni dovrebbero essere emesse solo se la persona rappresenta una minaccia per il proprio dipartimento o si trova in una posizione in cui può abusare dell'equipaggiamento del proprio lavoro per commettere ulteriori crimini.

## Punizioni Gravi
- [color=#a4885c]Confinamento Permanente:[/color] Essere tenuti nella prigione permanente per tutta la durata del turno. Una persona è idonea al confinamento permanente se la sua sentenza temporanea supererebbe i 15 minuti. Qualsiasi persona soggetta a questa punizione deve essere trasportata in manette a CentComm alla fine del turno. Un prigioniero permanente non può essere privato di nulla coperto dalla sezione "Trattamento dei Prigionieri".
- [color=#a4885c]Esecuzione:[/color] Un modo umano di trattare con membri dell'equipaggio estremamente indisciplinati. Entro limiti ragionevoli, un prigioniero che ha ricevuto la sentenza di morte può scegliere come desidera essere ucciso, i metodi comuni sono fucilazione, iniezione letale, esilio e elettrocuzione ad alta tensione. Un altro metodo alternativo di "esecuzione" è il processo di collocare la mente di un membro del personale in un borg, questo è consentito purché sia legale. L'esecuzione può essere emessa solo con l'approvazione del capitano o del capitano facente funzione; se il capo della sicurezza è il capitano facente funzione o non c'è un capitano facente funzione, tutti i capi del personale devono votare sulla questione.

## Oggetti Limitati
Gli oggetti nelle liste sono preceduti da un'indicazione di quale dipartimento o lavoro è legalmente autorizzato a usare o possedere l'oggetto nella maggior parte delle stazioni. Il capitano della stazione può modificare queste liste come ritiene opportuno purché eserciti la dovuta cura e fornisca una notifica ragionevole alla stazione. I membri del comando che supervisionano un dipartimento autorizzato a utilizzare un oggetto limitato possono rilasciare permessi a persone specifiche al di fuori del loro dipartimento per utilizzare quegli oggetti. "Nessuno" indica che non ci sono dipartimenti o ruoli autorizzati a usare o possedere l'oggetto.

- [textlink="Elenco delle Sostanze Controllate" link="SpaceLawControlledSubstances"]
- [textlink="Elenco degli Equipaggiamenti Limitati" link="SpaceLawRestrictedGear"]
- [textlink="Elenco delle Armi Limitate" link="SpaceLawRestrictedWeapons"]

## Elenco dei Crimini
- [textlink="Elenco dei Crimini" link="SpaceLawCrimeList"]
</Document>
