<Document>
  # Regole del Server
  Questo è un server di Wizard's Den, uno dei server ufficiali di Space Station 14. Se sei bannato su questo server, sarai bannato su tutti i server ufficiali.

  Questo è un server di gioco di ruolo, il che significa che si applicano le regole di gioco di ruolo. Questo NON è un server di gioco di ruolo medio (MRP), il che significa che gli emendamenti MRP NON si applicano.

  Space Station 14 non è come la maggior parte dei giochi. Molte regole sono progettate per richiedere il gioco di ruolo e non tutte le regole sono intuitive. Prenditi il tempo per leggere e capire le regole prima di giocare in modo da non essere sorpreso. Alcune delle nostre regole sono a tolleranza zero, il che significa che una violazione comporterà un ban indefinito senza alcun avvertimento. Gli amministratori del gioco ti tratteranno come se avessi letto le regole, anche se non lo hai fatto.

  ## Regole di Base
  Queste regole si applicano in ogni momento, inclusi i periodi tra i turni.

  - [textlink="1. Gli amministratori hanno l'ultima parola" link="RuleC1"]
  - [textlink="2. NON ESSERE UNO STRONZO, ossia : non avere attegiamenti tossici, se hai avuto una giornata no è meglio che non giochi piuttosto che sfogarti qui." link="RuleC2"]
  - [textlink="3. Nessun discorso di odio o linguaggio discriminatorio" link="RuleC3"]
  - [textlink="4. Nessun contenuto o tema sessuale, incluso il gioco di ruolo erotico (ERP) e nessun contenuto scioccante" link="RuleC4"]
  - [textlink="5. Non usare metodi fuori dal gioco per comunicare con altri giocatori" link="RuleC5"]
  - [textlink="6. Non tentare di eludere i ban" link="RuleC6"]
  - [textlink="7. Usa solo l'italiano, sono tollerate minime inflezioni dialettali." link="RuleC7"]
  - [textlink="8. Non sfruttare il gioco, non usare cheat o macro" link="RuleC8"]
  - [textlink="9. Non usare account multipli o secondari e non condividere account" link="RuleC9"]
  - [textlink="10. Non abusare o ignorare i messaggi degli amministratori" link="RuleC10"]
  - [textlink="11. Non minacciare di segnalare altri giocatori agli amministratori o discutere con loro sulle regole" link="RuleC11"]
  - [textlink="12. I giocatori devono avere almeno 16 anni e comportarsi di conseguenza" link="RuleC12"]
  - [textlink="13. Usa nomi di personaggi realistici e non usare nomi di persone famose" link="RuleC13"]
  - [textlink="14. Non usare FdpgL o Fpg per condividere informazioni sul turno corrente" link="RuleC14"]
</Document>
