<Document>
# Consigli Importanti per la Creazione del Personaggio
Questa è una guida per le parti della creazione del personaggio che influenzano il gameplay.

[textlink="Per una guida su come apportare modifiche cosmetiche, clicca qui." link="YourFirstCharacter"]

## Priorità di Spawn
Questo influisce su dove spawnerai al momento di unirti al gioco dopo che il round è già iniziato.

Scegliere "Arrivi" ti farà spawnare su una stazione separata dove aspetterai una navetta che ti porterà alla stazione principale.

Scegliere "Sonno criogenico" ti farà svegliare in una camera di sonno criogenico già sulla stazione.

Scegliere "Nessuno" sceglierà per te o sceglierà l'unica opzione di spawn disponibile per la stazione attuale.

Questa è una scelta per lo più arbitraria. Puoi tranquillamente lasciare questa impostazione su "Nessuno" e non subirai alcun inconveniente reale.

## Lavori
Puoi impostare le tue preferenze di lavoro nella lobby. Anche se queste non garantiscono [color=#a4885c]il tuo ruolo,[/color] qualcuno che desidera il lavoro sarà [color=#a4885c]scelto casualmente[/color] all'inizio del round.
Hai la possibilità di essere scelto per il tuo lavoro ad alta priorità per primo, poi per le tue priorità medie e infine per quelle basse.
Hai anche la possibilità di essere automaticamente un passeggero o di essere riportato alla lobby se non vieni scelto per nessuno dei lavori preferiti.

Alcuni lavori sono bloccati fino a quando non hai giocato abbastanza a lungo con altri lavori di livello base.

[textlink="Per ulteriori informazioni sui lavori, clicca qui." link="Jobs"]

## Equipaggiamenti di Lavoro
Puoi anche scegliere gli [color=#a4885c]equipaggiamenti[/color] per ogni lavoro. Gli equipaggiamenti sono gli oggetti di abbigliamento e i gadget con cui spawnerai al momento di unirti al gioco. Alcuni oggetti di equipaggiamento sono bloccati da restrizioni di tempo di gioco.
Questo può avere vari effetti sul gameplay, poiché alcuni oggetti di abbigliamento hanno [color=#a4885c]protezione armatura[/color] o [color=#a4885c]rallentano la tua velocità di movimento[/color]. Questo vale soprattutto per il Comando e la Sicurezza.

Puoi anche scegliere quale borsa portare con te.
[color=#a4885c]Gli zaini[/color] sono di medie dimensioni ma possono trasportare oggetti grandi più facilmente. [color=#a4885c]Le borse a tracolla[/color] hanno più spazio totale rispetto agli zaini ma hanno difficoltà a trasportare oggetti grandi. [color=#a4885c]Le borse da viaggio[/color] sono grandi ma comportano una penalità di movimento.

## Antagonisti
Attivare un toggle [color=#a4885c]antagonista[/color] ti metterà nella lista dei potenziali antag all'inizio del round. Non garantisce il tuo ruolo di antagonista, non usarlo come scusa per auto-antagonizzarti!
Invece, come le priorità dei lavori, una manciata di giocatori viene scelta casualmente tra i giocatori idonei. Se sei un membro del comando o un ufficiale di sicurezza, non puoi essere scelto per un ruolo di antagonista.

[textlink="Per ulteriori informazioni sugli antagonisti, clicca qui." link="Antagonists"]

Unirsi a più giochi o disconnettersi/commettere suicidio nel gioco in caso di non essere scelto per un ruolo di antagonista è conosciuto come "antag-rolling" ed è contro le regole.
Molte persone aspettano pazientemente il loro turno per essere antagonisti, quindi [color=#a4885c]ti chiediamo gentilmente di astenerti dall'optare per un ruolo di antagonista se non sei pronto[/color].

## Tratti
I tratti di linguaggio alterano il modo in cui parli, a volte in modo estremo.

Includono:
- Senza accento (disattiva l'accento della tua specie selezionata)
- Accento da cowboy (sostituzione di parole, partner)
- Lisca frontale ("s" è sostituito con "th")
- Accento italiano (Mamma-mia, sostituzione di parole)
- Bugiardo patologico (sostituzione di parole, cambia parole come "sì" in "no")
- Accento da pirata (Arrgh, sostituzione di parole)
- Ansia sociale (s-s-balbuzie)
- Accento del sud (sostituisce "-ing" con "-in'" e cambiamenti simili)

Dovresti essere a tuo agio nel parlare normalmente o con un accento minore come l'ansia sociale o l'accento del sud prima di prendere accenti pesanti come l'italiano o il cowboy.

Ci sono anche tratti di disabilità. Familiarizzati con il gioco e il suo flusso prima di prenderne uno, poiché alcuni possono diventare difficili da gestire per i principianti.

Includono:
- Cecità (limita severamente la tua visione)
- Debole con l'alcol (ti ubriachi più velocemente e soffri maggiormente gli effetti negativi dell'alcol)
- Muto (non puoi parlare o sussurrare, ma puoi ancora comunicare tramite emote e carta e penna)
- Narcolessia (ti addormenti casualmente in momenti imprevedibili e spesso scomodi)
- Pacifista (non puoi colpire, sparare o lanciare oggetti affilati contro le persone)
- Paracusia (senti a volte rumori che non sono reali)
- Miopia (limita leggermente la tua visione senza occhiali da vista)
- Russare (fai rumori forti quando dormi)
- Irrecuperabile (non puoi essere rianimato quando incontri la tua fine prematura)
</Document>
