<Document>
# I Capitani e i Clown
Questa è una guida per modificare l'aspetto del tuo personaggio. Assicurati di leggere prima la Creazione del Personaggio.
Alla creazione del tuo personaggio, potresti sentirti intimidito dalla vasta gamma di opzioni.

Va bene rendere il tuo primo personaggio [color=#a4885c]casuale[/color] e andare avanti, anche i giocatori esperti lo fanno.
Creare il tuo primo personaggio non deve essere preciso, puoi anche [color=#a4885c]improvvisare[/color] e vedere cosa succede.

Se vuoi essere [color=#a4885c]metodico[/color], però, creare un personaggio è facile da fare un passo alla volta.

## Scegliere una Specie
La maggior parte delle specie ha differenze minori, che puoi leggere nella voce [color=#a4885c]Specie[/color].
Tuttavia, potresti scoprire che è più facile creare il tuo primo personaggio come umano, falena, nano o rettiliano.

Questo non dovrebbe scoraggiarti dal essere creativo con il tuo personaggio.

Questa guida presume che tu stia creando un umano, ma il processo è simile per tutte le specie.

## Caratteristiche Minori
Queste includono:
- Età (18-29 per giovane, 30-59 per mezza età, 60+ per anziano)
- Sesso (il tuo sprite, come visto attivando "Mostra abbigliamento")
- Pronomi (quello a cui il gioco ti riferirà)
- Colore della pelle (può essere un cursore o RGB a seconda della specie)
- Colore degli occhi (RGB)
- Colore dei capelli (RGB)

Questi sono cambiamenti minori e hanno poco effetto sul gameplay. Questo è ciò che i giocatori leggeranno quando [color=#a4885c]ti esaminano[/color]. ("giovane uomo")

## Capelli e Barba
Anche qui, potresti sentirti intimidito dalla vasta gamma di opzioni. Va bene.

[color=#a4885c]Prenditi il tuo tempo.[/color] Puoi scorrere o cliccare su ciascuna delle opzioni e trovare quella che ti piace.
A volte è più facile impostare il colore dei capelli desiderato prima di guardare le opzioni.

Se proprio non riesci a decidere, alcune opzioni popolari per i tagli di capelli includono Capelli Lunghi Disordinati, Moderno, Business, CIA o semplicemente calvo.
In alternativa, [color=#a4885c]casualizza[/color] un personaggio separato e guarda che tipo di tagli di capelli stanno sfoggiando. Sorprenditi.

Non sentirti obbligato a usarne nessuno, comunque.

## Segni
I segni vanno da [color=#a4885c]cicatrici e musi[/color] a [color=#a4885c]tatuaggi e code[/color].
Pensali come [color=#a4885c]accessori[/color] che fanno parte del tuo corpo, per dare al tuo personaggio un tocco extra e unicità. Non possono essere cambiati durante il turno.

Alcune specie hanno più opzioni di segni rispetto ad altre. Gli umani sono più limitati in termini di segni rispetto alle falene o ai rettiliani.

Puoi avere un numero determinato di segni in ciascuna '[color=#a4885c]categoria[/color]', come visto in alto. Ad esempio, i rettiliani possono avere un segno sul petto ma due segni sulla parte superiore della testa.
Questi sono [color=#a4885c]cosmetici[/color] e non hanno alcun effetto sul gameplay.

## Come distinguersi
I personaggi memorabili sono solitamente ricordati per la loro personalità, le loro azioni e la loro [color=#a4885c]robustezza[/color], ma ciò non significa che devi essere un tipo esagerato.

Non preoccuparti di avere un personaggio grande, appariscente e memorabile. Crea la tua storia per cui sarai ricordato.
</Document>
