<Document>
  # Regola di Gioco di Ruolo 4 - Non fare metagame, obbedisci allo Scudo Meta
  Qualcosa che è "protetto" non può essere conosciuto dal tuo personaggio durante un turno fino a quando non si verifica la "condizione di rivelazione". Ciò significa anche che il tuo personaggio non può fare cose basate su informazioni "protette". Conoscere o agire su qualcosa che è protetto prima che la condizione di rivelazione sia soddisfatta è definito metagaming.

  Le condizioni di rivelazione rivelano le informazioni protette per il turno, non per una specifica istanza. Ciò significa che una volta che una condizione di rivelazione è soddisfatta in un turno, la protezione non si applica più in alcun caso per il resto del turno.

  ## Mai Rivelato IC (In-Character ossia In Personaggio)
  Alcune protezioni non vengono mai rivelate IC. Ciò significa che il tuo personaggio non può mai agire come se conoscesse quella cosa protetta.

  Le seguenti sono protette:
  - Modalità di gioco attuale e possibili antag durante la modalità di gioco attuale.
  - Eventi dei turni precedenti.
  - Eventi che hai vissuto come un personaggio diverso.
  - Tutte le informazioni relative al giocatore di un personaggio piuttosto che al personaggio stesso. (Vedi "Metafriending e Metagrudging" di seguito.)
  - Tutte le informazioni acquisite mentre eri morto o un fantasma.
  - Il fatto che un turno finirà.

  Questo non impedisce di sapere che un turno finirà, ma proibisce cose come prepararsi a uccidere persone al comando centrale quando le regole di gioco di ruolo smettono di essere applicate su LRP.

  ## Operativi Nucleari
  L'esistenza degli Operativi Nucleari oltre un mito su cui nessuno agirebbe è protetta.

  Il fatto che il disco nucleare debba essere protetto e potrebbe essere usato da un cattivo attore per tentare di distruggere la stazione non è protetto.

  La condizione di rivelazione per questa protezione è una delle seguenti:
  - scoprire una tuta rossa sangue
  - scoprire la navetta di un operatore nucleare
  - un nome di un operatore
  - un annuncio di War Ops
  - essere un operatore nucleare

  ## Impianti Impiantati
  Gli impianti impiantati sono protetti.

  Gli impiantatori stessi e gli impianti non impiantati non sono protetti. Questo vieta il controllo degli impianti.

  La condizione di rivelazione per questa protezione è una delle seguenti:
  - scoprire un impiantatore non NT, usato o non usato
  - scoprire una scatola di impianti non NT
  - scoprire l'uso di un impianto non NT da parte di chiunque
  - vivere una situazione in cui non c'è assolutamente nessun'altra spiegazione possibile
  - scoprire un uplink sbloccato

  ## Oggetti Camaleonte
  Gli oggetti camaleonte sono protetti.

  Essere sospettosi che un oggetto sia falso o rubato non è protetto, ma testare gli oggetti o chiamarli camaleonte è coperto da questa protezione.

  La condizione di rivelazione per questa protezione è una delle seguenti:
  - vedere qualcuno far cambiare qualsiasi oggetto camaleonte
  - trovare fibre di nanomacchine olografiche
  - vivere una situazione in cui non c'è assolutamente nessun'altra spiegazione possibile
  - scoprire un uplink sbloccato

  ## Oggetti Stealth
  Il fatto che un oggetto possa essere qualcosa di diverso da ciò che il suo aspetto visivo e la sua descrizione indicano è protetto.

  Questa protezione protegge gli oggetti stealth, inclusa la loro protezione dai test.

  La condizione di rivelazione per questa protezione è una delle seguenti:
  - vedere l'oggetto comportarsi in modo diverso dal comportamento previsto per l'oggetto
  - vedere l'oggetto usato per il suo scopo nascosto
  - vivere una situazione in cui non c'è assolutamente nessun'altra spiegazione possibile
  - scoprire un uplink sbloccato

  ## Emendamento MRP 1 (Medium RolePlay - Gioco di ruolo medio)
  Una protezione impedisce al tuo personaggio di ricordare qualsiasi cosa sia accaduta mentre era incosciente. Questa protezione non viene mai rivelata IC.

  ## Emendamento MRP 2
  Esiste una protezione "Nuova Vita". Ti impedisce di ricordare qualsiasi cosa abbia portato alla tua morte, anche se sei messo in un IUM ossia (Interfaccia Uomo-Macchina). Se sei clonato, ti impedisce anche di ricordare tutto dal turno corrente. Questa protezione non viene mai rivelata IC.

  ## Metafriending e Metagrudging
  Questa sezione fornisce informazioni aggiuntive su un concetto proibito da più elementi dello scudo meta che non vengono mai rivelati IC. Dare a una persona o a un personaggio un trattamento preferenziale basato su qualcosa che il tuo personaggio non dovrebbe sapere è considerato metafriending. Trattare una persona o un personaggio negativamente basato su qualcosa che il tuo personaggio non dovrebbe sapere è considerato metagrudging.

  ## Esempi di Metafriending
  Questi sono tutti esempi di cose proibite da almeno un elemento dello scudo meta che non viene mai rivelato IC.
  - Dare a un personaggio accesso aggiuntivo o un lavoro perché sei amico del giocatore che interpreta quel personaggio.
  - Fidarsi di un personaggio perché sei amico del giocatore che interpreta quel personaggio.
  - Non combattere un personaggio perché sei amico del giocatore che interpreta quel personaggio.
  - Ignorare il tuo obiettivo di uccidere un personaggio perché il tuo personaggio e il loro sono diventati amici in un turno precedente.

  ## Esempi di Metagrudging
  Questi sono tutti esempi di cose proibite da almeno un elemento dello scudo meta che non viene mai rivelato IC.
  - Non dare a un personaggio accesso aggiuntivo o un lavoro perché sei arrabbiato o non ti piace il giocatore che interpreta quel personaggio.
  - Non fidarsi di un personaggio perché sei arrabbiato o non ti piace il giocatore che interpreta quel personaggio.
  - Iniziare una rissa con un personaggio per qualcosa che ha fatto nel turno precedente.
  - Iniziare una rissa con un personaggio perché ti ha ucciso mentre giocavi un personaggio diverso.
  - Prendere di mira o molestare un personaggio basato su qualsiasi cosa che quel personaggio ha fatto al di fuori del turno corrente.
  - Prendere di mira o molestare un personaggio basato su qualsiasi cosa che il giocatore di quel personaggio ha fatto mentre non interpretava quel personaggio.

  ## Esplicitamente Non Protetto
  Quanto segue è un elenco di cose che non sono esplicitamente protette. Se qualcosa non è in questo elenco, non significa che sia protetto, ma se qualcosa è in esso, allora sicuramente non è protetto.
  - Il fatto che il disco nucleare debba essere protetto e potrebbe essere usato da un cattivo attore per tentare di distruggere la stazione.
  - Oggetti di alto valore o desiderati dal'Unione e quindi probabili obiettivi di furto.
  - L'idea che qualsiasi agente del'Unione o altro cattivo attore abbia obiettivi o scopi che sta cercando di raggiungere.
  - Il numero di obiettivi o scopi che un agente del'Unione o altro cattivo attore ha.
  - Il fatto che l'Unione sia nemico di Nanotrasen e che regolarmente tenti di inviare agenti segreti per spiare, sabotare o attaccare Nanotrasen.
  - L'aspetto tipico di un personaggio. Anche se dovresti tenere presente che più personaggi possono condividere lo stesso nome.
  - Il fatto che l'Unione' abbia oggetti segreti capaci di ottenere oggetti per loro, e che questi oggetti sono noti come uplink.
</Document>
