
Document>
  # Regola di Gioco di Ruolo 9 - Come antagonista, non causare morti, danni o distruzioni eccessivi oltre i tuoi obiettivi
  Questa regola non intende vietare passi ragionevoli presi per completare i tuoi obiettivi. Come antagonista, puoi sempre uccidere in buona fede per legittima difesa. Prendere misure per rimuovere permanentemente dal turno molte persone che non sono più una minaccia immediata per te è quasi sempre eccessivo, anche se fatto per evitare di essere scoperto.

  Questa regola non intende vietare tutte le attività degli antagonisti non correlate agli obiettivi. Gli antagonisti possono causare un livello di distruzione alla stazione proporzionale ai loro obiettivi, anche se non è direttamente correlato ai loro obiettivi. Come antagonista, uccidere una singola persona in un turno non costituisce di per sé una violazione di questa regola.

  ## Esenzioni
  L'obiettivo "morire una morte gloriosa" permette agli antagonisti di ignorare completamente questa regola.

  ## Esempi
  Accettabile:
  - Rimuovere permanentemente dal turno persone che hai l'obiettivo di uccidere.
  - Causare danni massicci alla stazione e caos come antagonista con l'obiettivo "morire una morte gloriosa".
  - Uccidere chiunque tu veda come operatore nucleare.
  - Rimuovere permanentemente dal turno una singola persona per impersonarla e facilitare il completamento di un obiettivo di furto.
  - Sabotare l'alimentazione della stazione 10 minuti dopo l'inizio del turno per cercare di far chiamare la navetta perché hai completato tutti gli altri obiettivi e ne hai uno di fuggire sulla navetta vivo.
  - Sabotare l'alimentazione di un dipartimento 10 minuti dopo l'inizio del turno per facilitare il completamento di un obiettivo di furto.
  - Rimuovere permanentemente dal turno molte persone che hanno dimostrato persistenza e capacità di ucciderti o interferire con il completamento dei tuoi obiettivi.

  Proibito:
  - Come traditore con 3 obiettivi di uccisione, prendere misure per rimuovere permanentemente dal turno molte persone non obiettivo che non sono più una minaccia immediata per te, anche se fatto per evitare di essere scoperto.
  - Installare una griglia elettrificata nella manutenzione e usarla per uccidere chiunque ci cammini con la speranza che uno dei tuoi obiettivi sia tra di loro.
  - Sabotare l'alimentazione di tutta la stazione 10 minuti dopo l'inizio del turno per facilitare il completamento di un obiettivo di furto.
</Document>
