<Document>
  # Regola di Gioco di Ruolo 11 - Seguire un'Escalation Ragionevole
  Gli antagonisti sono completamente esenti dalle regole di escalation. I non-antagonisti che sono in conflitto con gli antagonisti non sono esenti. L'escalation dovrebbe tipicamente seguire passaggi o un modello di tipi di conflitto simile a:
  - Verbale
  - Non dannoso
  - Non letale
  - Letale
  - Permanentemente letale

  Tutti i nuovi conflitti dovrebbero iniziare dal primo passo. Un giocatore non dovrebbe aumentare un conflitto attraverso i passaggi senza un'escalation da parte dell'altra parte coinvolta nel conflitto. I giocatori possono saltare passaggi per adeguarsi al livello di escalation dell'altra persona, ma non dovrebbero quasi mai saltare passaggi al di fuori di questo. I giocatori che tentano di de-escalare i conflitti saranno trattati con maggiore indulgenza nell'escalation se l'altra parte continua ad aumentare nonostante il tentativo di de-escalation. Non è necessario tentare di de-escalare i conflitti, ma qualcuno che ti osserva per tutto il turno, o per più turni, non dovrebbe sentire che il tuo obiettivo è generalmente quello di aumentare i conflitti.

  I conflitti o l'escalation possono essere indiretti. Quando qualcuno ruba l'ID di qualcun altro, il furto è una parte diretta del conflitto, ma se la vittima rimane intrappolata a causa della mancanza del proprio ID per aprire una porta, anche questo è considerato parte del conflitto e dell'escalation. Non rubare ID a caso dalle persone.

  L'escalation non deve essere diretta a un giocatore specifico per entrare in conflitto. Gli operatori nucleari che cercano di distruggere la stazione sono considerati al livello di conflitto permanentemente letale con tutto l'equipaggio sulla stazione. Qualcuno che uccide un animale domestico della stazione ha iniziato un certo grado di conflitto con tutti i membri dell'equipaggio. Qualcuno che uccide un topo di cui uno chef si stava prendendo cura ha iniziato un certo grado di conflitto con quello chef.

  Sarai considerato in violazione di questa regola se aumenti un conflitto basato su un'ipotesi povera o irragionevole.

  I conflitti non dovrebbero quasi mai raggiungere il livello "permanentemente letale". I conflitti dovrebbero raggiungere questo stadio solo se l'altra parte lo ha portato a tale stadio, o se lo stesso conflitto è stato portato al livello letale più volte durante il turno.

  Se una parte nel conflitto entra in critico o muore, la parte responsabile dovrebbe portarli a ricevere cure o alla sicurezza. Per il conflitto, questo dovrebbe essere considerato come salvare qualcuno dalla morte e dovrebbe de-escalare il conflitto. Se il conflitto è de-escalato in questo modo, entrambe le parti devono ri-escalare a letale affinché il conflitto ritorni a quel livello. Se il conflitto non è de-escalato in questo modo, allora solo la parte che ha sconfitto l'altra dovrebbe ri-escalare affinché il conflitto ritorni al livello letale.

  La sicurezza può immediatamente passare a una forza non letale se è necessario arrestare qualcuno.

  Le persone che usano o brandiscono oggetti del Sindacato possono essere generalmente presumibili come aventi intenzioni letali. Qualcuno con intenzioni letali può essere generalmente immediatamente scalato contro a livello letale, un'eccezione notevole è se hai gli strumenti per detenerli in sicurezza.

  ## Escalation che Coinvolge Animali
  Vedi [textlink="Escalation che Coinvolge Animali" link="RuleR11-1"].

  ## Eccezioni
  Le regole di escalation non sono applicate contro i non-giocatori, ma i giocatori saranno ritenuti responsabili delle violazioni delle regole anche se non si rendono conto che un personaggio o un animale era controllato da un altro giocatore. I personaggi che hanno un testo viola che dice che sono catatonici sono considerati non-giocatori. I personaggi che sono disconnessi sono ancora considerati giocatori.

  ## Emendamento MRP (Medium Roleplay - Roleplay Medio)
  Le regole di escalation sono applicate anche contro i non-giocatori.

  ## Esempi di Tipi di Conflitto
  Vedi [textlink="Esempi di Tipi di Conflitto" link="RuleR11-2"].

  ## Scenari di Esempio
  Questi esempi presuppongono che tu non sia un antagonista.

  Accettabile:
  - Un giocatore inizia a colpirti, quindi inizi a colpire indietro finché non si ferma. Se entra in critico, smetti di attaccarlo e lo porti alla sicurezza o a ricevere cure mediche.
  - Prendi in giro un clown, che poi ti lancia una torta e ti ruba le scarpe. Fai scivolare il clown e gli rubi la maschera.
  - Sei un ufficiale di sicurezza e dici a qualcuno di fermarsi, così puoi interrogarlo. Scappa, quindi usi il tuo storditore per stordirlo e ammanettarlo.
  - Sei un ufficiale di sicurezza e vedi qualcuno indossare una tuta del sindacato, quindi gli spari per mandarlo in critico, lo ammanetti e lo porti alla sicurezza.
  - Sei un membro dell'equipaggio e vedi un operatore nucleare, quindi lo uccidi.
  - Una persona non autorizzata entra in un'area ad alto rischio della stazione, come l'arsenale o l'atmosfera, quindi la attacchi finché non se ne va.
  - Infastidire leggermente qualcuno per il proprio vantaggio.
  - Come antagonista, uccidere qualcuno che ti ha ostacolato.
  - Come antagonista, uccidere qualcuno che non ti ha dato ciò che volevi.
  - Uno chef e un barista raggiungono il livello letale del conflitto attraverso un'escalation appropriata. Lo chef manda in critico il barista e non lo porta in infermeria o alla sicurezza. Il barista cerca immediatamente di mandare in critico lo chef la prossima volta che si incontrano.
  - Uno chef e un barista raggiungono il livello letale del conflitto attraverso un'escalation appropriata. Lo chef manda in critico il barista e non lo porta in infermeria o alla sicurezza. Lo chef insulta il barista la prossima volta che lo vede.

  Proibito:
  - Un giocatore inizia a colpirti, quindi lo smembri (gib).
  - Un clown ti lancia una torta e ti ruba le scarpe, quindi lo pugnali per mandarlo in critico con un cacciavite.
  - Sei un ufficiale di sicurezza e dici a qualcuno di fermarsi, così puoi interrogarlo. Scappa, quindi usi un manganello per picchiarlo fino a mandarlo in critico.
  - Una persona autorizzata che pensi irragionevolmente o incurantemente sia non autorizzata entra in un'area ad alto rischio della stazione, come l'arsenale o l'atmosfera, quindi la attacchi finché non se ne va.
  - Una persona non autorizzata entra in un'area a basso rischio della stazione, come il magazzino, e inizi ad attaccarla senza altra escalation.
  - Far scivolare la sicurezza per tutto il turno perché sono sicurezza.
  - Bloccare il capo del personale nel suo ufficio usando muri perché non ti ha dato quello che hai chiesto.
  - Nascondere il corpo di qualcuno perché ti ha colpito in precedenza durante il turno.
  - Molestare il bar o il barista entrando frequentemente per rompere i loro bicchieri o mobili.
  - Iniziare litigi a caso con le persone.
  - Uno chef e un barista raggiungono il livello letale del conflitto attraverso un'escalation appropriata. Lo chef manda in critico il barista e non lo porta in infermeria o alla sicurezza. Lo chef cerca immediatamente di mandare in critico il barista la prossima volta che si incontrano.
  - Uno chef e un barista raggiungono il livello letale del conflitto attraverso un'escalation appropriata. Lo chef manda in critico il barista e lo porta in infermeria o alla sicurezza. Il barista cerca immediatamente di mandare in critico lo chef la prossima volta che si incontrano.
</Document>
