<Document>
  # Regola di Gioco di Ruolo 12 - Non abbandonare il tuo ruolo
  Non unirti al turno con un ruolo che non intendi giocare. Non abilitare ruoli di antagonista che non intendi giocare. Abbandonare un ruolo include non completare i compiti che il ruolo è previsto faccia, oltre a cose come lasciare il gioco. I membri del comando dovrebbero quasi tutti rimanere sulla stazione fino all'arrivo della navetta di emergenza. L'applicazione di questa regola è più rigorosa per i ruoli di comando e antagonista, e meno rigorosa per ruoli meno importanti come i passeggeri.

  Le violazioni di questa regola tipicamente portano a ban temporanei o indefiniti dal ruolo. Comprendiamo che potresti dover lasciare il turno in anticipo o inaspettatamente. Se hai un ruolo importante, dovresti informare i membri del comando o un amministratore tramite ahelp in modo che sappiano che stai lasciando. Space Station 14 è un gioco. Non mettere in pericolo la tua sicurezza o quella degli altri, e non trascurare cose importanti per evitare di lasciare un turno in anticipo, anche se devi lasciare immediatamente senza informare nessuno. I ban dai ruoli per disconnessione sono tipicamente applicati solo se c'è un pattern, e sono quasi sempre temporanei.

  "Antag rolling" si riferisce a un giocatore che abbandona il proprio ruolo se non ottiene un ruolo di antagonista.

  ## Esempi
  Accettabile:
  - Come ingegnere, costruire un bar nella manutenzione mentre non c'è nulla di importante per l'ingegneria da fare.
  - Come capitano, farsi insegnare dallo chef come cucinare mentre non c'è nulla di importante che richieda la tua attenzione.
  - Come passeggero, costruire una navetta con materiali forniti da carico e ingegneria.
  - Fare una breve pausa dal tuo lavoro al bar.
  - Ottenere un ruolo di antagonista e fare il minimo indispensabile per completare i tuoi obiettivi.
  - Ottenere un ruolo di antagonista e fare un vero sforzo per completare i tuoi obiettivi, ma fallire nel completarne qualcuno.
  - Ottenere un ruolo di antagonista e intenzionalmente non fare nessuno dei tuoi obiettivi, ma creare un livello di distruzione simile a quello che completare i tuoi obiettivi creerebbe.

  Proibito:
  - Come ingegnere, costruire un bar nella manutenzione mentre la stazione non ha energia.
  - Come capitano, lasciare la stazione per andare in spedizione con il team di salvataggio.
  - Come tecnico degli impianti atmosferici, costruire una navetta all'inizio del turno e non tornare mai più alla stazione.
  - Passare tutto il turno al bar, anche quando c'è lavoro che deve essere fatto dal tuo ruolo.
  - Abbandonare, suicidarsi o lasciare all'inizio del turno perché non ti piace la mappa o i giocatori nel tuo dipartimento.
  - Ottenere un ruolo di antagonista e non fare nessuna attività da antagonista.
  - Abbandonare, suicidarsi o lasciare all'inizio del turno perché non hai ottenuto un ruolo di antagonista.
  - Abbandonare, suicidarsi o farsi uccidere perché gli operatori nucleari hanno dichiarato guerra, e vuoi provare a ottenere un ruolo di antagonista come fantasma.
</Document>
