<Document>
  # Regola di Gioco di Ruolo 11-1 - Escalation Coinvolgente Animali
  Le regole di escalation sono più flessibili con gli animali rispetto alle persone. Questi requisiti più flessibili non si applicano ai requisiti che le altre persone che si attaccano a vicenda hanno, anche se il loro combattimento è direttamente legato al conflitto che coinvolge l'animale.

  Gli animali non domestici, come topi e scimmie, possono essere liberamente uccisi con qualsiasi ragione IC, come il controllo dei parassiti o per il cibo. Questi ruoli sono spesso disponibili in numero come ruoli fantasma, quindi rimuoverne uno dal turno non li rimuove tipicamente tutti.

  Gli animali domestici, inclusi ma non limitati a Ian, Renault, Remilia e Hamlet, non possono essere uccisi liberamente, richiedono un'escalation. Questi ruoli sono spesso disponibili al massimo una volta per turno, tranne ruoli come Remilia.

  Intrappolare permanentemente un animale, come mettere un topo in una pianta, è considerato simile all'uccisione dell'animale e dovrebbe essere fatto solo con una ragione IC.

  Entrambe le parti possono aumentare l'escalation molto più rapidamente di quanto potrebbero se fossero entrambe persone. Gli animali sono spesso più limitati nella massima forza che possono usare rispetto alle persone, il che limita gli effetti negativi della loro rapida escalation. Gli animali hanno anche tipicamente meno salute rispetto alle persone e sono limitati nella facilità con cui possono ottenere cure, il che giustifica una risposta più severa anche a attacchi deboli.

  Né l'animale né la persona sono obbligati a fornire cure mediche all'altro se vengono messi in crit. Attaccare qualcuno fino alla morte invece di fermarsi una volta che è in crit è considerato una differenza significativa. Sebbene un'escalation sufficiente possa giustificare il continuare ad attaccare, in generale le persone e gli animali domestici non dovrebbero continuare a essere attaccati una volta in crit, ma gli animali non domestici possono esserlo. "Gibbing" (smembramento) è anche considerato un passo significativo perché impedisce la clonazione o la rianimazione. Il fatto che un animale abbia inflitto l'ultimo colpo che ha messo qualcuno in crit non consente alle persone che hanno combattuto dalla parte dell'animale di non tentare di fornire loro cure mediche.

  L'uso di trappole per topi sensate e non mirate non è un conflitto e non richiede escalation.

  L'uccisione o l'attacco di animali domestici può essere trattata come un passo di escalation da parte di giocatori con una genuina connessione IC all'animale. In generale, tutto l'equipaggio può considerarsi avere una connessione IC con qualsiasi animale domestico della stazione. Il grado di escalation dovrebbe essere proporzionale alla connessione con l'animale domestico, oltre al solito requisito di essere proporzionale all'attacco. Ad esempio, un attacco a Ian può essere trattato quasi identicamente a un attacco a un membro dell'equipaggio, mentre un attacco a un topo domestico è molto meno grave. I limiti normali di escalation si applicano comunque, non puoi attaccare persone che si sono difese da un animale che li ha attaccati casualmente, proprio come non potresti attaccare qualcuno che si è difeso da un collega che li ha attaccati casualmente.

  L'equipaggio può "adottare" animali non domestici, come topi, e considerarsi avere una connessione con l'animale se interpretano bene l'adozione. Questo non influisce sul requisito di applicare le regole di escalation a questi animali da parte degli altri giocatori, crea solo una connessione che può essere utilizzata per giustificare l'escalation di ritorsione agli attacchi dell'adottante. Dire semplicemente di aver adottato un animale non è sufficiente, ma portarlo con sé sì. Il grado di connessione è proporzionale alle azioni IC. L'equipaggio non può considerarsi avere una connessione a fini di escalation con animali tipicamente ostili, come carpe spaziali o orsi.

  ## Esempi
  Accettabile:
  - Un cuoco uccide i topi che entrano o si avvicinano alla sua cucina.
  - Un bidello uccide i topi che vagano per la stazione.
  - Un lucertola uccide un topo per mangiarlo.
  - Un cuoco ha portato un topo nel suo cappello per gli ultimi 10 minuti, lo mette giù per un momento e un altro giocatore lo uccide. Il cuoco risponde attaccando l'altro giocatore con i pugni e rifiutandogli il servizio per il resto del turno.
  - Ian viene attaccato casualmente, un membro dell'equipaggio che vede accadere questo mette in crit l'assassino e lo porta alla sicurezza.
  - Hamlet entra in cucina e inizia a mangiare tutto il cibo. Un cuoco vede questo e inizia a colpire Hamlet con il suo coltello. Hamlet inizia a mordere il cuoco e lo mette in crit, poi riprende a mangiare.

  Proibito:
  - Un bidello lancia una trappola per topi armata contro Hamlet senza motivo.
  - Hamlet inizia a mordere persone a caso, cercando di metterle in crit, senza motivo.
  - Un membro dell'equipaggio attacca la sicurezza per aver ucciso una carpa spaziale che avevano adottato.
  - Ian smembra qualcuno che stava cercando di uccidere qualcun altro.
  - Hamlet attacca la sicurezza per aver cercato di arrestare qualcuno che gli piace.
</Document>
