<Document>
  # Regola di Gioco di Ruolo 14 - Dai l'esempio se giochi come comandante o membro della sicurezza
  Tutti i ruoli di comando e di sicurezza sono soggetti a interpretazioni più rigide delle regole.
  - I ruoli di comando non sono ruoli di apprendimento. I membri del comando devono essere competenti.
  - I ruoli di sicurezza non sono per giocatori inesperti. I membri della sicurezza devono conoscere le basi del gioco ed essere più familiari con le regole del server rispetto a un nuovo giocatore.
  - Non ostacolare o causare effetti negativi complessivi alla stazione o all'equipaggio come membro del comando o della sicurezza.
  - Non abusare del tuo potere come comandante o membro della sicurezza.

  ## Perché
  I membri del comando e della sicurezza possono spesso avere un impatto maggiore sulla natura del turno rispetto ad altri giocatori. Ad esempio, un capitano che cerca di piegare o infrangere le regole spesso causa molti altri sulla stazione a fare lo stesso. Annunci memey della stazione da parte dei membri del comando spesso portano il resto della stazione a comportarsi allo stesso modo. Quando i membri del comando e della sicurezza si mantengono a standard elevati, il resto della stazione spesso li segue naturalmente in modo significativo.

  ## Esempi
  Accettabile:
  - Un membro della sicurezza accetta una mazzetta per consegnare ciambelle sicure a un prigioniero a cui il Capo della Sicurezza ha ordinato di dare solo donk pockets.
  - Un capitano utilizza un annuncio della stazione per confessare un errore imbarazzante che ha commesso durante il turno.
  - In coordinamento con il capo della sicurezza, un capitano dichiara che la stazione riconoscerà il diritto di portare armi, quindi tutto l'equipaggio può prendere un disabler alla sicurezza.
  - Il capo medico consegna un monitor portatile dell'equipaggio a un paramedico per aiutarlo a completare il suo lavoro.
  - Un agente del sindacato tiene in ostaggio un membro dell'equipaggio e minaccia di ucciderlo se il capo della sicurezza non gli consegna il suo ID. Non vedendo altre opzioni sicure, il capo della sicurezza consegna il suo ID all'agente del sindacato, poi inizia a lavorare per recuperarlo e catturare l'agente non appena l'ostaggio è al sicuro.
  - Gli operatori nucleari stanno attaccando la stazione, quindi il capitano e il capo del personale vanno all'armeria e prendono un'arma.
  - La maggior parte del comando vota per degradare il capitano per aver preso decisioni dannose per la stazione, quindi il capo della sicurezza degrada il capitano.
  - Il capitano promuove il capo del personale a capitano.
  - La sicurezza rilascia un antagonista dalla prigione in cambio dell'identità di altri traditori.

  Proibito:
  - Un membro della sicurezza accetta una mazzetta per ignorare un crimine o aiutare un prigioniero a fuggire.
  - Un capitano invia un trollface ASCII art negli annunci della stazione o come fax al comando centrale.
  - Un capitano dichiara che tutti i contrabbando sono legali.
  - Il comando o la sicurezza permettono l'uso di oggetti del Sindacato al di fuori delle emergenze estreme.
  - Il capo medico aiuta consapevolmente un agente del sindacato a completare i suoi obiettivi.
  - Un agente del sindacato ha ucciso 3 membri della sicurezza, quindi il capo della sicurezza gli fa un'offerta dicendo che spaccerà tutte le armi dell'armeria se l'agente del sindacato smette di uccidere.
  - Il capitano va all'armeria e prende una pistola da esporre nel suo ufficio senza chiedere a nessuno, e ordina a chiunque lo metta in discussione di non interferire.
  - I membri del comando decidono di degradare il capitano per ottenere più potere per se stessi, o in ritorsione per una decisione che non gli è piaciuta personalmente o con cui non erano d'accordo, piuttosto che perché la decisione era effettivamente dannosa per la stazione.
  - Il capitano promuove un membro casuale dell'equipaggio a capitano.
  - Un membro del comando dà a un membro casuale dell'equipaggio un accesso sostanziale aggiuntivo senza motivo, inutilmente, o per un motivo povero.
  - Un membro del comando dà a un membro casuale dell'equipaggio l'accesso a un'area ad alta sicurezza, come l'armeria o l'ufficio di un altro membro del comando, senza motivo, inutilmente, o per un motivo povero.
  - La sicurezza rilascia un antagonista dalla prigione in cambio dell'acquisto di contrabbando per loro.
</Document>
