<Document>
  # Regola di Gioco di Ruolo 10 - Ascolta il tuo capo squadra
  I capitani guidano tutti i dipartimenti e gli altri membri del comando. I capi dipartimento guidano i membri del loro dipartimento. Alcuni team di antagonisti hanno leader di squadra, come i comandanti degli operativi nucleari o i capi rivoluzionari. Non sei tenuto a seguire perfettamente gli ordini che ti vengono dati dai tuoi leader, ma dovresti generalmente permettere ai tuoi leader di guidare e non interferire con la loro capacità di farlo. Puoi scegliere di ignorare ordini irragionevoli, inclusi quelli che risulterebbero nella tua morte a meno che tu non sia un antagonista con un obiettivo che richiede che tu muoia.

  Gli antagonisti di squadra devono ascoltare il leader del loro team di antagonisti. Gli antagonisti di squadra non devono ascoltare altri leader, inclusi i leader di altri team di antagonisti. Gli antagonisti solitari non devono ascoltare nessun leader.

  ## Esempi
  Accettabile:
  - Un traditore ignora gli ordini di un comandante degli operativi nucleari.
  - Un antagonista ignora gli ordini del capitano.
  - Un ingegnere dice al Capo Ingegnere che non pensa sia una buona idea configurare la singolarità, ma lo fa comunque quando gli viene ordinato.
  - Un ingegnere dice al Capo Ingegnere che non sa come configurare correttamente la singolarità, quindi rifiuta gli ordini, ma accetta un'offerta di essere insegnato come farlo.
  - Un tecnico atmosferico rifiuta un ordine del capitano che creerebbe un pericolo atmosferico sulla stazione.
  - Un medico rifiuta un ordine del Capo Ingegnere su chi dare trattamento medico per primo.
  - Un rivoluzionario rifiuta una missione suicida da un capo rivoluzionario.
  - Il Capo Ingegnere non segue un ordine del capitano di configurare l'alimentazione di riserva perché c'è un'emergenza ingegneristica non correlata che il Capo Ingegnere deve prioritizzare.
  - Il capitano ordina al comando di dare il disco di autenticazione nucleare agli operativi nucleari, quindi il comando arresta il capitano e sceglie un nuovo capitano.
  - Il direttore della ricerca ordina agli scienziati di dire "Lunga vita a Nanotrasen!" ogni volta che entrano nel bar. Gli scienziati dicono che lo faranno, ma non seguono l'ordine.

  Proibito:
  - Un operatore nucleare ignora un ordine del comandante operativo perché non gli piace il piano.
  - Il Capo Ingegnere rifiuta un ordine del capitano di configurare l'alimentazione di riserva perché il Capo Ingegnere non pensa che l'alimentazione di riserva sia necessaria.
  - Un ingegnere rifiuta un ordine del Capo Ingegnere di configurare la singolarità perché preferisce una fonte di alimentazione diversa.
  - Un ingegnere rifiuta di eseguire un compito perché non sa come farlo e rifiuta di essere insegnato senza motivo.
  - Un capo rivoluzionario ordina ai rivoluzionari di mimetizzarsi e non fare nulla di illegale finché non viene detto loro di rivelarsi. Invece, i rivoluzionari raccolgono armi e attaccano la sicurezza.
</Document>
