<Document>
  # Popolo Slime

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobSlimePerson" Caption=""/>
  </Box>

  Respirano azoto invece di ossigeno, che è abbondante nell'aria della stazione, ma più difficile da trovare compresso in bombole. Subiscono danni significativi se vengono spruzzati o schizzati con acqua, ma possono (e come altre specie, devono) berla in sicurezza per rimanere idratati.
  Espirano ossido di diazoto e ne sono immuni.
  Il loro corpo può processare 6 reagenti contemporaneamente invece di soli 2.

  Gli slime possono trasformarsi in un [bold]"geras"[/bold] (un termine arcaico del popolo slime), una forma di slime più piccola che può [bold]passare attraverso le griglie[/bold], ma che li costringe a lasciare il loro inventario e gli oggetti tenuti in mano. È utile per una fuga rapida. Un geras è abbastanza piccolo da essere raccolto (con due mani) e può essere inserito in una borsa a tracolla.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobSlimesGeras" Caption="Un tipico geras."/>
  </Box>

  Gli slime hanno un [bold]inventario interno 2x2[/bold] all'interno della loro membrana. Chiunque può vedere cosa c'è dentro e prenderlo senza chiedere,
  quindi attenzione. [bold]Non perdono il loro inventario interno quando si trasformano in un geras![/bold]

  Gli slime hanno una leggera rigenerazione accelerata rispetto ad altri umanoidi. Sono anche capaci di indurire i pugni, quindi hanno pugni più forti, anche se un po' più lenti.

  Il loro "sangue" slime non può essere rigenerato dal Ferro. Il sangue slime è tecnicamente una fonte di cibo moderatamente saziante per altre specie, anche se bere il sangue dei colleghi non è generalmente ben visto.
  Soffocano l'80% più lentamente, ma subiscono danni da pressione il 9% più rapidamente. Questo li rende di gran lunga la specie più capace di sopravvivere nel vuoto spaziale. Per un po'.

  Subiscono [color=#1e90ff]80% di danni cellulari in meno, 40% di danni da contusione in meno e 20% di danni da veleno in meno[/color], ma [color=#ffa500]50% di danni da freddo in più, 20% di danni da taglio in più e 20% di danni da perforazione in più[/color].

</Document>
