<Document>
  # Configuratore di Accesso
  Il configuratore di accesso è uno strumento utilizzato per specificare quale tipo di personale può utilizzare determinati dispositivi.

  <Box>
	  <GuideEntityEmbed Entity="AccessConfigurator" Caption="Configuratore di Accesso"/>
  </Box>

  I dispositivi configurabili possono includere portelloni, casse e armadietti sicuri, nonché macchine con accesso ristretto.
  Nota: I portelloni possono avere i loro accessi configurati tramite il [color=#a4885c]Configuratore di Rete[/color] (o multitool), per comodità.

  ## Dove trovare i Configuratori di Accesso
  Ogni stazione è dotata di un massimo di due configuratori di accesso. Il primo è in possesso del Capo Ingegnere, mentre il secondo può essere trovato presso il Capo del Personale.

  ## Come usare il configuratore di accesso
  Per modificare un dispositivo utilizzando il configuratore di accesso:
  - Prima di tutto, usa il configuratore di accesso sul dispositivo scelto per collegarli insieme. Questo aprirà automaticamente l'interfaccia del configuratore.
  - Successivamente, inserisci una tessera ID nel configuratore di accesso.
  - Imposta i requisiti di accesso del dispositivo collegato. I requisiti che possono essere aggiunti o rimossi dipenderanno dai privilegi di accesso della tessera ID inserita.
  - Eventuali modifiche apportate verranno applicate [color=#a4885c]immediatamente[/color] - semplicemente espelli la tessera ID dal configuratore di accesso e chiudi l'interfaccia quando hai finito.

  ## Restrizioni sulla modifica dell'accesso
  Come precauzione di sicurezza, la tessera ID inserita deve possedere [bold]tutti[/bold] i requisiti di accesso attualmente attivi sul dispositivo collegato per poterlo modificare.

  Ad esempio, un dispositivo accessibile sia dal personale della 'Scienza' che dal personale 'Medico' può essere modificato solo utilizzando una tessera ID che ha accesso a [color=#a4885c]entrambi[/color] questi dipartimenti.
  Il configuratore di accesso avviserà l'utente se la tessera ID inserita non ha sufficienti privilegi per modificare un dispositivo.

  Un dispositivo senza requisiti di accesso impostati, come un portellone ad accesso pubblico, può essere modificato utilizzando qualsiasi tessera ID valida della stazione.

  ## Riparazione dei lettori di tessere ID danneggiati
  Gli agenti del Sindacato possono tentare di hackerare dispositivi con accesso ristretto utilizzando un [color=#a4885c]Sequenziatore Criptografico (EMAG)[/color]. Questo strumento nefasto cortocircuiterà completamente qualsiasi lettore di tessere ID collegato al dispositivo.

  Gli ingegneri dovranno parzialmente de/ristrutturare i dispositivi interessati e poi impostare i permessi di accesso appropriati utilizzando il configuratore di accesso (o il configuratore di rete, per i portelloni) per ristabilire le restrizioni di accesso.
</Document>
