<Document>
  # Aggiornamenti dei Portelloni
  Non è raro che individui intraprendenti tentino di bypassare un portellone manomettendo i suoi cablaggi interni.

  Fortunatamente, è possibile installare alcune contromisure nei portelloni per ostacolare eventuali intrusi.

  ## Portelloni di sicurezza media
  La forma più basilare di deterrente per le intrusioni è l'installazione di una placcatura in acciaio sicura che impedirà l'accesso ai cablaggi interni del portellone.

  Per aggiornare un portellone di base a un portellone di sicurezza media, avrai bisogno dei seguenti materiali:
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption="2 fogli di acciaio"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="Cacciavite"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Saldatrice"/>
	  </Box>
  </Box>

  Per aggiornare un portellone di base:
  - Usa il cacciavite per aprire il pannello di manutenzione del portellone.
  - Aggiungi i fogli di acciaio al portellone.
  - Salda i fogli di acciaio in posizione.
  - Chiudi il pannello di manutenzione usando il cacciavite.

  ## Portelloni di alta sicurezza
  Per i portelloni che conducono alle aree più sensibili della stazione spaziale, si consiglia l'uso di deterrenti più forti. I portelloni di alta sicurezza hanno una placcatura migliorata per proteggere i cablaggi interni, insieme a una griglia di sicurezza elettrificata.

  Per aggiornare un portellone di sicurezza media a un portellone di alta sicurezza, avrai bisogno dei seguenti materiali:
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasteel" Caption="2 fogli di plasteel"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="PartRodMetal" Caption="2 aste di metallo"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="Cacciavite"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Saldatrice"/>
	  </Box>
  </Box>

  Per aggiornare un portellone di sicurezza media:
  - Usa il cacciavite per aprire il pannello di manutenzione del portellone.
  - Aggiungi i fogli di plasteel al portellone.
  - Salda i fogli di plasteel in posizione.
  - Aggiungi le aste di metallo al portellone.
  - Chiudi il pannello di manutenzione usando il cacciavite.

  ## Portelloni di massima sicurezza
  Puoi opzionalmente aggiornare un portellone di alta sicurezza a un portellone di massima sicurezza. I portelloni di massima sicurezza possiedono uno strato aggiuntivo di placcatura in plasteel oltre alle altre protezioni.

  Per aggiornare un portellone di alta sicurezza a un portellone di massima sicurezza, avrai bisogno dei seguenti materiali:
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasteel" Caption="2 fogli di plasteel"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="Cacciavite"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Saldatrice"/>
	  </Box>
  </Box>

  Per aggiornare un portellone di alta sicurezza:
  - Usa il cacciavite per aprire il pannello di manutenzione del portellone.
  - Aggiungi i fogli di plasteel al portellone.
  - Salda i fogli di plasteel in posizione.
  - Chiudi il pannello di manutenzione usando il cacciavite.
</Document>
