<Document>
  # Motore ad Antimateria (AME)

  L'AME è uno dei motori più semplici disponibili. Basta assemblare la struttura multi-tile, inserire un po' di carburante e il gioco è fatto. Tuttavia, questo non significa che sia perfettamente sicuro; potrebbe essere necessario gestire il surriscaldamento dell'AME.

  ## Costruzione
  <Box>Componenti richiesti:</Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeController"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeJar"/>
  </Box>

  Per assemblare un AME, inizia ancorando il controller all'estremità vicina di un cavo HV. Nella maggior parte delle stazioni, ci sono passerelle per assistere con questo. Da lì, inizia a posizionare un quadrato 3x3 o più grande di parti AME in preparazione per la costruzione, assicurandoti di massimizzare il numero di pezzi "centrali" circondati su tutti e 8 i lati.

  Una volta fatto ciò, puoi utilizzare un multitool per convertire ogni parte dell'AME in schermatura, che dovrebbe formare una configurazione AME completa. Da lì, inserisci un barattolo di carburante, imposta il tasso di iniezione del carburante su [color=#a4885c]due volte il numero di nuclei[/color] o meno, e attiva l'iniezione. Qualsiasi valore superiore a questo rapporto comporterà eventualmente il [color=#ff0000]surriscaldamento e[/color], poco dopo, [color=#ff0000]l'esplosione[/color] del motore.

  ## Economia del Carburante
  Più ci si avvicina al rapporto perfetto di [color=#a4885c]1:2[/color] tra nuclei dell'AME e tasso di iniezione del carburante, più efficiente sarà. Si riduce l'efficienza del carburante a [color=#a4885c]50% o meno[/color] se si utilizzano più nuclei, ma con un tasso di iniezione del carburante inferiore.
  Per esempio, [color=#76db91]3 nuclei e 6 carburante iniettato[/color] genereranno [color=#76db91]240 kW[/color], mentre [color=#f0684d]8 nuclei e 8 carburante iniettato[/color] genereranno [color=#f0684d]160 kW[/color]; genererai 80 kW in meno mentre spendi 2 unità di carburante in più per iniezione.

  ## Aggiornare l'AME

  In genere, puoi aggiornare l'AME solo installando più nuclei, cosa che può essere fatta ordinando più flatpack AME da [color=#a4885c]Cargo[/color].
</Document>
