<Document>
  # Atmosferica

  Gli impianti di atmospherics sono necessari per il comfort a lungo termine, ma sono generalmente poco documentati, rendendo la loro configurazione un po' complicata. Quanto segue tenta di coprire le basi.

  ## Mix Standard
  Respirare puro O2 o puro N2 è generalmente dannoso per la salute dell'equipaggio, e si consiglia invece di mirare a una miscela di [color=#a4885c]78% N2 e 22% O2 a 101,24 kPa.[/color] Si consiglia di impostare il mixer del gas per erogare almeno 300 kPa per una rapida ripressurizzazione delle stanze, senza comportare un rischio eccessivo di sovrapressurizzazione nel caso in cui i traditori sabotino il sistema di distribuzione.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister"/>
  </Box>
  Potrebbero essere necessarie variazioni di questa miscela per il comfort a lungo termine di equipaggi atipici (ad esempio, i Vox, che sono avvelenati dall'ossigeno e respirano azoto). Per gli equipaggi atipici (da implementare), si consiglia di cercare di dare loro uno spazio personale, isolato da una camera stagna o una sezione di scarico. Tieni presente che entrambi i metodi sono soggetti a perdite e sarà necessario disporre di scrubber su entrambi i lati della serratura per pulire eventuali gas fuoriusciti.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageCanister"/>
  </Box>
  
  ## Bocchette e Scrubber
  Le bocchette e gli scrubber sono dispositivi di base dell'atmosferica che riempiono e puliscono le stanze, rispettivamente. Di default, sono configurati per riempire le stanze alla pressione standard (101,24 kPa) e per rimuovere tutti i gas non O2/N2 da una stanza. Possono essere riconfigurati dalle loro impostazioni predefinite collegandoli a un Allarme dell'Aria, permettendoti di configurare come rispondono a vari tipi di gas o livelli di pressione.
  
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
  </Box>
  Durante il funzionamento standard, se una bocchetta normale rileva che l'ambiente esterno è lo spazio, interromperà automaticamente il funzionamento fino a raggiungere una pressione minima per evitare la distruzione di gas utili. Questo può essere risolto pressurizzando la stanza fino a quella pressione minima riempiendola con bombole di gas (potenzialmente multiple, se la stanza è di dimensioni significative).
  
  Se ti trovi in una situazione in cui gli scrubber non puliscono una stanza abbastanza velocemente (e la funzionalità "Siphon" non riesce ancora a tenere il passo), usa scrubber portatili trascinandoli nella posizione interessata e fissandoli con una chiave inglese. Funzionano molto più velocemente degli scrubber tipici e possono pulire rapidamente una stanza. Grandi fuoriuscite potrebbero richiedere l'uso di più unità.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableScrubber"/>
  </Box>
  
  # Miscele di Gas e Camere di Combustione
  Nel caso tu finisca tutti i compiti a portata di mano, puoi guadagnare qualche soldo extra creando nuovi gas chimici.

  ## Tritio
  Il tritio è un gas verde chiaro, altamente infiammabile, radioattivo e combustibile a contatto con l'ossigeno, il che lo rende molto utile per il funzionamento del [color=#a4885c]TEG[/color].
  Può essere prodotto bruciando 1% di Plasma e 96% o più di Ossigeno nella Camera di Combustione (il rapporto ideale è 3% Plasma e 97% Ossigeno). Puoi estrarre questo gas tramite gli scrubber.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister"/>
  </Box>

  ## Frezon
  Il frezon è un gas verde-blu molto complesso e pericoloso. Per ottenere il frezon, devi mescolare tritio, ossigeno e azoto in una stanza a 70K per avviare la reazione e impedire che il tritio combusti con l'ossigeno.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageCanister" Caption="Frezon Canister"/>
  </Box>

  È fondamentale capire che una perdita di frezon può devastare la stazione, causando un inferno invernale pieno di maglioni pruriginosi e ustioni da freddo. Il frezon è molto freddo e può congelare la stazione a morte se anche solo poche moli sfuggono, quindi assicurati di bloccare le tue bombole o semplicemente di spostare il frezon direttamente in una stanza di stoccaggio.

  ## Scheda di Riferimento
  - La miscela atmosferica standard è [color=#a4885c]78% N2 e 22% O2 a 101,24 kPa.[/color]
  - I gas obbediscono alle leggi matematiche reali. Puoi usare l'equazione:
  <Box>
    [color=cyan]PV = nRT[/color]
  </Box>
  <Box>
    ([color=#a4885c]Pressione kPa * Volume L = Mol * R * Temperatura K[/color])
  </Box> per derivare le informazioni che potresti aver bisogno di sapere su un gas. R è approssimativamente 8,31446.
</Document>
