<Document>
  # Incendi e Spazi

  Gli incendi e le decompressioni nello spazio sono inevitabili a causa del gas al plasma altamente infiammabile e del vuoto infinito dello spazio presenti nella stazione e intorno ad essa, quindi è importante sapere come gestirli.

  ## Decompressioni
  Lo spazio è probabilmente il più facile dei due da gestire. Ricorda che le decompressioni attive aspirano lentamente l'aria dalle riserve d'aria della stazione. Se trovi impossibile riparare danni strutturali a causa di qualche altro pericolo, assicurati di limitare il flusso d'aria verso quella stanza. (Attualmente valido solo in parte a causa dei Gas Miners che riforniscono infinitamente la maggior parte dei gas utili)

  Anche se rende un'area inabitabile, può essere risolta facilmente seguendo un processo in due fasi. Il primo passo è sigillare il buco che ha causato il vuoto.

  Il secondo passo è ripressurizzare l'area interessata. Nota che l'area interessata NON si riempirà dalla rete di distribuzione della stazione per impostazione predefinita. Alcuni dispositivi atmosferici, in particolare le prese d'aria, hanno salvaguardie integrate che disabilitano il dispositivo se la pressione in una stanza scende troppo. Questa caratteristica impedisce alle decompressioni di sfiatare involontariamente la rete di distribuzione.

  Di conseguenza, ci sono tre opzioni principali per ripressurizzare l'area interessata:

  1. Supponendo che le prese d'aria e i tubi di distribuzione non siano stati distrutti in qualche sfortunato incidente, puoi impostare gli allarmi d'aria circostanti sulla modalità "Fill". Questo farà sì che le prese d'aria collegate ignorino le loro salvaguardie e inizino a ripressurizzare l'area.
    - Tieni presente che questa impostazione consente anche alle prese d'aria di sovrappressurizzare una stanza, quindi questo processo deve essere monitorato costantemente.

  2. Un'altra opzione è aprire tutte le serrande antincendio che si sono attivate in risposta alla decompressione originale. Questo farà sì che la pressione si equalizzi tra le due aree.
    - Questa opzione generalmente provoca l'attivazione di più serrande antincendio nell'area circostante, potenzialmente causando interruzioni o rendendo la seconda area non sicura per l'equipaggio della stazione.

  3. L'ultima opzione è portare un contenitore nell'area decompressa e aprire la sua valvola di rilascio. Un contenitore d'aria a 4500kpa può ripressurizzare completamente circa 20-30 piastrelle prima di esaurire il gas.
    - Questa opzione richiede che il contenitore venga portato dall'esterno (generalmente dall'atmosfera), il che può essere lento e richiedere tempo a seconda della situazione.

  ## Incendi
  Gli incendi possono essere affrontati in diversi modi, ma alcuni dei metodi più efficaci includono:
    - Decomprimere l'area incendiata se possibile. Questo distruggerà tutti i gas nella stanza, il che potrebbe essere un problema se stai già sforzando il supporto vitale.
    - Scaricare un contenitore di Frezon nell'area incendiata. Questo ghiaccerà le fiamme e interromperà qualsiasi reazione in corso, a patto che si usi abbastanza Frezon. Inoltre, questo non comporta la distruzione dei materiali, quindi puoi semplicemente pulire la stanza in seguito.
</Document>
