<Document>
  # Configuratore di Rete
  Il configuratore di rete ti permette di manipolare le liste dei dispositivi, collegare i dispositivi tra loro e configurare gli accessi per le paratie attraverso l'elettronica delle porte.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NetworkConfigurator"/>
  </Box>
  Il configuratore ha due modalità: Lista e Collegamento. Puoi premere [color=gray]Alt+Z[/color] o [color=gray]Alt+Y[/color] per passare da una modalità all'altra.

  ## Modalità Lista
  In modalità lista, puoi fare clic sui dispositivi di rete per salvarli sul configuratore e quindi su un dispositivo di rete che ha una lista di dispositivi come l'[color=#a4885c]Allarme Aria[/color].

  Facendo clic su un dispositivo come l'Allarme Aria, si aprirà un'interfaccia utente che mostra la lista attualmente salvata sul dispositivo e i pulsanti per manipolare tale lista.

  Puoi:
  - Sostituire la lista corrente con quella salvata sul configuratore
  - Aggiungere la lista sul configuratore a quella corrente
  - Cancellare la lista corrente
  - Copiare la lista corrente sul configuratore
  - Visualizzare le connessioni ai dispositivi sulla lista corrente

  Premendo [color=gray][keybind="ActivateItemInHand"][/color] si apre la lista salvata sul configuratore dove puoi rimuovere i dispositivi salvati.

  ## Modalità Collegamento
  In modalità collegamento, puoi fare clic su un dispositivo che è in grado di collegarsi ad altri dispositivi e poi fare clic su qualsiasi altro dispositivo che è un sink o una sorgente.

  Ad esempio, facendo clic prima su una sorgente, come un [color=#a4885c]pulsante del segnale[/color], e poi su un sink, come una [color=#a4885c]piccola luce[/color], si apre un'interfaccia utente che mostra le porte di sorgente sul lato sinistro e le porte di sink sul lato destro.

  Ora, puoi fare clic su [color=gray]Collega Predefiniti[/color] per collegare le porte predefinite per una combinazione sorgente + sink, oppure premere su una porta sorgente e poi su una porta sink per connetterle.

  Un esempio di collegamento predefinito per la combinazione di dispositivi menzionata sarebbe:
  <Box>
    [color=cyan]Premuto 🠒 Alterna[/color]
   </Box>
  Quando hai finito di collegare le porte desiderate, puoi fare clic su [color=gray]OK[/color] per chiudere l'interfaccia utente.

  Puoi collegare rapidamente più dispositivi alle loro porte predefinite facendo prima clic su un dispositivo che può essere collegato e poi utilizzando [color=gray]Alt+Tasto Sinistro del Mouse[/color] sui dispositivi che desideri collegare.

  ## Accesso alle Paratie
  Per configurare l'accesso di una paratia, prendi semplicemente l'elettronica della porta della paratia e interagisci con essa usando un configuratore di rete (o un multitool). Seleziona gli accessi desiderati, inserisci l'elettronica della porta in un telaio di paratia e completa la costruzione!
</Document>
