<Document>
  # Generatori Portatili

  Hai bisogno di energia? Nessun motore in funzione? La linea di generatori portatili "P.A.C.M.A.N." ti copre le spalle.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorJrPacman" Caption="J.R.P.A.C.M.A.N." />
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorPacman" Caption="P.A.C.M.A.N." />
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorSuperPacman" Caption="S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N." />
  </Box>

  ## Il Junior

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorJrPacman" Caption="J.R.P.A.C.M.A.N." />
    <GuideEntityEmbed Entity="WeldingFuelTank" />
  </Box>

  Il J.R.P.A.C.M.A.N. può essere trovato in tutta la stazione nei condotti di manutenzione ed è ideale per l'equipaggio che deve sistemare i problemi di energia.
  L'installazione è incredibilmente facile: fissalo sopra un cavo di alimentazione a [color=green]bassa tensione (LV)[/color], aggiungi del carburante per saldatura e avvialo.

  Il carburante per saldatura dovrebbe essere abbondante sulla stazione. In caso di necessità, puoi persino trasferirne un po' dai grandi serbatoi con una lattina di soda o una bottiglia d'acqua. Ricorda solo di svuotare prima la lattina di soda, non credo che il generatore gradisca la soda come carburante.

  ## I Grandi

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorPacman" Caption="P.A.C.M.A.N." />
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasma" />
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorSuperPacman" Caption="S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N." />
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetUranium" />
  </Box>

  I generatori (S.U.P.E.R.)P.A.C.M.A.N. sono destinati all'uso da parte degli ingegneri per scenari avanzati di alimentazione. Avvio di motori più grandi, alimentazione di dipartimenti e così via.

  Il S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N. vanta una maggiore potenza di uscita e una durata più lunga a massima potenza, ma è meno efficiente a basse uscite.

  Si collegano direttamente ai cavi di alimentazione a [color=yellow]media tensione (MV)[/color] o [color=orange]alta tensione (HV)[/color], e sono in grado di passare da uno all'altro per flessibilità.

  Il S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N. e il P.A.C.M.A.N richiedono rispettivamente lastre di uranio e lastre di plasma come carburante.
</Document>
