<Document>
  # Energia

  SS14 ha un sistema energetico piuttosto complesso attraverso il quale tutti i dispositivi della stazione ricevono elettricità. È diviso in tre principali reti di alimentazione: Alta Tensione, Media Tensione e Bassa Tensione.
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CableHVStack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="CableMVStack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
  </Box>

  ## Cablaggio
  I tre principali tipi di cavi (HV, MV e LV) possono essere utilizzati per formare reti di alimentazione indipendenti. Esaminali per una descrizione dei loro usi.
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CableHV"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="CableMV"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="CableApcExtension"/>
  </Box>

  ## Accumulo di energia
  Ogni dispositivo di accumulo di energia presentato funziona come trasformatore per il rispettivo livello di tensione (HV, MV e LV) e fornisce anche una considerevole batteria di riserva per aiutare a livellare i picchi e le cadute nel consumo energetico.
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
  </Box>

  ## Ramping
  Contrariamente a quanto ci si potrebbe aspettare da una simulazione elettrica in un videogioco, l'energia non viene fornita istantaneamente su richiesta. I generatori e le batterie impiegano del tempo per aumentare la produzione in modo da soddisfare la richiesta, il che porta a blackout quando ci sono grandi cambiamenti nel consumo di corrente tutto in una volta; ad esempio, quando le batterie si esauriscono.

  ## Installazione dell'accumulo di energia
  Le sottostazioni sono le più semplici da comprendere. Basta installare la macchina sopra un cavo MV e HV; essa preleverà energia dal cavo HV per fornirla a quello MV.

  Installare gli APC è altrettanto semplice, tranne per il fatto che gli APC sono esclusivamente macchinari montati a parete e non possono essere installati sul pavimento. Assicurati che abbia connessioni sia MV che LV.

  Installare un SMES richiede di costruire un terminale del cavo da utilizzare come ingresso. Il SMES preleverà energia dal terminale e invierà energia dall'uscita sottostante. Il terminale garantirà che l'ingresso HV e l'uscita HV non si colleghino. Evita di collegare un SMES a se stesso; questo comporterebbe un cortocircuito, che può causare sfarfallii di potenza o blackout a seconda della gravità.

  ## Guasto dell'APC
  Attualmente, l'unico dispositivo di accumulo di energia che ha un limite alla potenza fornita alla rete è l'APC. Non appena tutti i dispositivi e macchinari collegati richiedono più di [color=#a4885c]24kW[/color] di energia, il suo interruttore salterà e tutto si spegnerà. Nel caso in cui tu non sia un ingegnere, chiama un ingegnere (o un cyborg) per riattivarlo, dopo aver ridotto il carico a [color=#a4885c]meno[/color] di 24kW.
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
  </Box>

  ## Controllo della rete elettrica
  1. Usa il [color=#a4885c]t-ray scanner[/color] per individuare i cavi nascosti sotto le piastrelle. (salta questo passaggio se i cavi non sono nascosti)
  2. Solleva la piastrella che blocca l'accesso al cavo con un [color=#a4885c]piede di porco[/color]. (salta questo passaggio se i cavi non sono nascosti)
  3. Equipaggia il tuo fidato [color=#a4885c]Multitool[/color] e clicca su qualsiasi cavo per vedere le statistiche della rete elettrica.
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Crowbar"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="trayScanner"/>
  </Box>

</Document>

</Document>
