<Document>
  # Navetta Spaziale

  La costruzione di una navetta è semplice e facile, anche se piuttosto costosa e difficile da realizzare in un'ora. È un'attività interessante se hai una quantità significativa di tempo libero e vuoi affrontare una sfida.

  ## Iniziare
  <Box>Parti necessarie:</Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="Propulsore"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope" Caption="Giroscopio"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerShuttle" Caption="Computer Navetta"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic" Caption="Sottostazione"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorPacman" Caption="Generatore P.A.C.M.A.N." />
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableHVStack" Caption="Cavo HV"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableMVStack" Caption="Cavo MV"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack" Caption="Cavo APC"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic" Caption="APC"/>
  </Box>

  <Box>Parti opzionali:</Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister" Caption="Bombola d'aria"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LightTube" Caption="Tubo luminoso"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlassShuttle" Caption="Porta stagna in vetro"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic" Caption="SMES"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCorgiIan" Caption="Cane Corgi Ian"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NuclearBomb" Caption="Bomba Nucleare"/>
  </Box>

  Esci nello spazio con fogli di acciaio e aste di metallo in mano, e una volta che sei a tre o più piastrelle di distanza dalla stazione, fai clic vicino o sotto di te con le aste in mano. Questo posizionerà un po' di reticolato, che può quindi essere trasformato in piastrelle con fogli di acciaio o piastrelle da pavimento. Espandi la tua piattaforma di reticolato facendo clic appena fuori dal bordo con alcune aste in mano.

  Da lì, una volta ottenuta la forma desiderata, posiziona i propulsori ai bordi. Devono essere rivolti verso l'esterno nello spazio per funzionare e non spareranno se c'è una piastrella davanti al loro ugello. Installa un giroscopio dove è conveniente e usa la tua sottostazione e il generatore per configurare l'alimentazione. Costruisci un muro sopra un cavo MV e poi installa un APC su di esso per alimentare i dispositivi a bordo.

  Infine, installa il computer della navetta dove è conveniente e assicurati che tutti i tuoi propulsori e giroscopi ricevano alimentazione (ricorda di collegare le reti MV e LV!). Se lo fanno, congratulazioni, dovresti avere una navetta funzionante! Rendere la navetta abitabile e bella è lasciato come esercizio al lettore.
</Document>
