<Document>
  # Singolarità / Motore Tesla

  Il motore Singolarità / Motore Tesla può fornire [color=#a4885c]energia infinita[/color], senza richiedere carburante. Può anche [color=red]distruggere l'intera stazione[/color] con la stessa facilità. Utilizza un Acceleratore di Particelle per sparare particelle ad alta energia a un Generatore di Singolarità per formare una singolarità o un fulmine globulare.
  La singolarità emette radiazioni che vengono assorbite dai Collettori di Radiazioni, mentre il fulmine globulare colpisce le bobine Tesla e i rod di messa a terra vicini per fornire energia.

  # Configurazione

  Entrambi i motori richiedono 4 sottosistemi per funzionare correttamente; due sono condivisi tra entrambi i motori:

  ## Generatori di campi di contenimento ed Emettitori
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emitter"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField"/>
  </Box>
  Gli emettitori si collegano ai cavi MV e sparano laser finché hanno energia e sono accesi.
  Sparare gli emettitori ai generatori di campi di contenimento abilitati per attivarli.
  Se due generatori di campi di contenimento sono attivi, a portata e sulla stessa asse cardinale, apparirà un campo di contenimento.
  Il campo di contenimento respingerà la singolarità o il tesla, impedendogli di scappare, e produrrà un po' di energia ogni volta che qualcosa rimbalza su di essi.

  I laser degli emettitori e i campi di contenimento possono anche causare danni e/o mandarti a volare nello spazio profondo; [color=#a4885c]evita di toccarli[/color] quando sono attivi.
  Si consiglia di [color=#a4885c]bloccare gli emettitori[/color] con [keybind="AltActivateItemInWorld"/], per impedire a eventuali malintenzionati di liberare la singolarità o il tesla semplicemente spegnendo il campo.

  I tesla possono avere campi di contenimento significativamente più piccoli rispetto ai campi di contenimento della singolarità; si consiglia di regolare la dimensione del campo, poiché il tesla diventa più facile da monitorare in un semplice setup a 3x3.

  ## Acceleratore di particelle

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEndCap" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorFuelChamber" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableMV" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorPowerBox" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterStarboard" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterFore" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterPort" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  L'Acceleratore di Particelle (PA) è una struttura multi-tile che lancia particelle accelerate dai suoi emettitori. Gli emettitori devono sempre essere rivolti verso il generatore.
  Alcune stazioni hanno già un PA incompleto. Per completarlo, assicurarsi prima che ci sia un cavo MV sotto la scatola di alimentazione del PA, ancorare tutte le parti e poi aggiungere un cavo LV a ogni parte.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
  </Box>
  Utilizzare quindi un cacciavite per avvitare i pannelli.
  [color=#a4885c]Scansionare le parti[/color] utilizzando il computer di controllo del PA per verificare se è operativo (il PA non funzionerà se non lo si scansiona!). Se risulta incompleto, esaminare cosa manca.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox"/>
  </Box>

  Gli altri due sottosistemi sono unici per ciascun motore:

  ## Generatore di singolarità gravitazionale o Generatore di fulmini globulari
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SingularityGenerator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator"/>
  </Box>
  Il generatore deve essere ancorato al centro dell'area di contenimento, dove dovrebbe apparire la singolarità/tesla.

  ## Collettori di radiazioni o Bobine Tesla
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadiationCollector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaTank"/>
  </Box>
  I collettori di radiazioni si collegano ai cavi HV e generano energia dalle sorgenti di radiazioni vicine quando sono accesi.
  I collettori di radiazioni richiedono un serbatoio pieno di plasma gassoso per funzionare.
  L'esposizione continua alle radiazioni convertirà gradualmente il plasma immagazzinato in trizio, quindi sostituire regolarmente i serbatoi di plasma esauriti con quelli nuovi per mantenere un'elevata produzione di energia.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod"/>
  </Box>
  Le bobine tesla si collegano ai cavi HV e forniscono un flusso di energia dopo essere state colpite dal fulmine globulare.
  Tuttavia, le bobine tesla di solito non assorbono completamente il fulmine, e i rod di messa a terra sono necessari per impedire al fulmine di colpire e distruggere le macchine vicine.
  Nota che un solo rod di messa a terra non è una soluzione infallibile; ottieni [color=#a4885c]almeno 4 rod[/color] attorno al campo di contenimento per rendere matematicamente improbabile la fuga del tesla.
  Poiché il fulmine globulare colpisce le bobine tesla, queste si degraderanno con l'uso; assicurati di [color=#a4885c]saldarle[/color] di tanto in tanto per mantenere la generazione di energia.

  ## Accensione dei motori

  [color=red]Non[/color] accendere il PA a meno che tutti gli altri sottosistemi non funzionino correttamente e ci sia abbastanza energia per avviare il motore.

  Accendi il PA utilizzando il computer di controllo del PA. Imposta la forza a un livello appropriato. Più alta è la potenza di uscita impostata sul computer di controllo del PA, più grande sarà la singolarità.

  Attualmente, la potenza di uscita non influisce sul fulmine globulare, oltre a fornire al fulmine globulare sfere extra intorno a esso.

  Il PA ora assorbirà energia dalla rete elettrica e inizierà a sparare particelle ai generatori.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticlesProjectile" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticlesProjectile"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticlesProjectile" Caption=""/>
  </Box>

  Una singolarità o un fulmine globulare appariranno presto nella posizione del generatore di singolarità gravitazionale.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Singularity"/>
    o
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaEnergyBall"/>
  </Box>

  Se nessuna particella colpisce la singolarità, inizierà a decadere lentamente fino a scomparire.
  Questo non è il caso per il tesla; sentiti libero di scollegare il PA dopo aver impostato il tesla.

  ## Sicurezza
  La singolarità emette una grande quantità di radiazioni intorno a essa, quindi mantieni sempre una distanza di sicurezza. Considera di ottenere [color=yellow]equipaggiamento di schermatura dalle radiazioni[/color] in anticipo. Cerca assistenza medica se avverti problemi di salute.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitEngineering"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClosetRadiationSuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitRad"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GeigerCounter"/>
  </Box>

  La singolarità potrebbe muoversi, ma il campo di contenimento la respingerà.

  Il tesla crea grandi fulmini intorno a esso, quindi assicurati di indossare guanti isolanti prima di avvicinarti. Se non li indossi e vieni colpito, prega che il fulmine globulare non ti blocchi continuamente e alla fine ti mandi in critico.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesColorYellow"/>
  </Box>
  Se una singolarità o un tesla sfuggono al campo di<Document>
contenimento, spesso indicato come "singuloose" o "tesloose" rispettivamente, attrarranno e consumeranno tutto ciò che trovano sul loro cammino, diventando sempre più grandi man mano che lo fanno, oppure inizieranno a distruggere ogni macchina nel loro percorso e a folgorare tutto il personale presente.

In tali circostanze, c'è ben poco da fare se non correre nella direzione opposta.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponParticleDecelerator"/>
</Box>
Tuttavia, se il reparto scientifico ha avuto la fortuna di ricercare i [color=#D381C9]Deceleratori di Particelle Portatili[/color], o se il magazzino può ordinarli in tempo, potresti essere in grado di fermare la singolarità prima che divori l'intera stazione.
Buona fortuna con il tesla, però; è semplicemente troppo potente per essere ricatturato dopo aver superato il contenimento.
</Document>
