```markdown
<Document>
# Motore Termoelettrico (TEG)

Il TEG genera energia scambiando calore tra gas caldi e freddi. Sulla stazione, il gas caldo viene solitamente creato bruciando plasma, e una serie di tubi di scambio termico nello spazio radia il calore per raffreddare i gas circolati.

Il TEG si basa molto sulla tubazione atmosferica. L'unico componente veramente speciale è il nucleo del generatore e i circolatori; il resto è tutto equipaggiamento atmosferico standard. Sebbene il layout esatto possa variare notevolmente a seconda della stazione, i componenti generali e l'installazione sono solitamente gli stessi.

## Generatore

Il generatore principale è una macchina composta da 3 parti principali: il generatore centrale e due "circolatori", disposti in questo modo:

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="180" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="TegCenter" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Caption="" Margin="0"/>
</Box>

I circolatori aspirano un gas caldo o freddo e lo fanno passare attraverso la macchina per scambiare calore. Il gas viene quindi espulso dall'altra estremità del circolatore. Il generatore produce l'effettiva potenza e la eroga tramite un cavo HV.

Nota che i circolatori sono [color=#a4885c]direzionali[/color]: lasceranno passare il gas solo in un modo. È possibile vedere questa direzione nel gioco esaminando il circolatore stesso. È necessaria una differenza di pressione tra l'ingresso e l'uscita, quindi le pompe sono generalmente fornite e devono essere accese.

Non c'è preferenza per quale lato debba essere caldo o freddo, è sufficiente una differenza di temperatura tra di essi. I gas nei due "circuiti" non vengono mai mischiati, [color=#a4885c]solo l'energia viene scambiata tra di essi[/color]. Il lato caldo si raffredderà, il lato freddo si riscalderà.

## I Tubi

Ci sono 2 reti principali di tubazioni da considerare qui: [color=red]Il Circuito Caldo[/color] (dove il gas verrà bruciato per generare calore) e [color=cyan]Il Circuito Freddo[/color] (dove il gas di scarto riscaldato verrà rimosso nello spazio o raffreddato di nuovo). Assicurati che [color=#a4885c][bold]i due circuiti non si mescolino[/bold][/color], poiché solo il calore deve essere trasferito tra i due attraverso il TEG.

# Il Circuito Caldo

Come probabilmente ha detto una persona saggia una volta: il modo migliore per scaldare qualcosa è dargli fuoco. Beh, a seconda del contesto, potrebbe non essere molto saggio, ma fortunatamente il tuo reparto di ingegneria ha tutto ciò che serve per farlo saggiamente.

Come detto sopra, ci sono molti layout diversi che si possono seguire per riscaldare (o raffreddare) i gas; questa parte della guida coprirà 2 metodi comuni che spesso vedrai per il circuito caldo quando il TEG è impostato: [color=#a4885c]La Bruciatura dei Tubi[/color] e [color=red]la Camera di Combustione[/color].

Nota a margine: i fuochi di plasma bruciano relativamente freddi rispetto, ad esempio, ai fuochi di tritio. Potrebbe essere possibile estrarre Tritio da un setup di estrazione (utilizzando un rapporto 96/4 di O2/Plasma) e farlo reagire con l'Ossigeno per ottenere temperature davvero infernali per la potenza. Anche se, questo è solo un consiglio; non sono tua madre.

## La Bruciatura dei Tubi

Conosciuto anche come il metodo ingenuo, è generalmente sconsigliato quando si lavora per l'efficienza. Tuttavia, se tutto ciò di cui hai bisogno è un po' di potenza per far funzionare la stazione e non ti va di impostare la camera di combustione, questo metodo funzionerà.

[color=#444444]TODO: Rimuovere questa sezione quando i tubi atmosferici verranno aggiornati per avere limiti di pressione/temperatura in un futuro refactoring atmosferico.[/color]

La maggior parte (se non tutte) delle bruciature dei tubi seguono questo layout generale:
<Box>
  Gas in ingresso -> Pompa ad alta pressione -> Segmento di tubo (con riscaldatore) -> Pompa a bassa pressione -> Circolatore
</Box>
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-3"/>
</Box>
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHeaterEnabled" Caption="" Rotation="180" Margin="0"/>
</Box>
- L'ingresso del gas è abbastanza autoesplicativo; qui è dove immetterai la miscela di O2-Plasma da bruciare. È raccomandato un rapporto 2:1 (67/33) di Ossigeno a Plasma per la bruciatura più calda.
- La pompa ad alta pressione serve a due scopi; innanzitutto, impedisce al fuoco di tornare nel tubo di alimentazione, il che sarebbe... male, per molti motivi. Secondo, mantiene una pressione positiva nel segmento di tubo successivo, che è importante per permettere alla bruciatura di continuare, specialmente poiché i gas caldi si espandono.
- Il segmento di tubo è dove avviene effettivamente la bruciatura; per avviarla, si può utilizzare un riscaldatore per aumentare la temperatura fino alla temperatura di accensione del Plasma. Successivamente, la reazione dovrebbe essere autosufficiente, finché la pressione e i moli forniti rimangono abbastanza alti. [color=#a4885c]Avvertenza[/color]; se desideri rimuovere il riscaldatore, esso trasporterà parte di questo gas surriscaldato con sé, trasferendolo alla prossima rete di tubi a cui lo colleghi. È meglio sfiatare il gas attraverso uno sfiato spaziale, se necessario.
- La pompa a bassa pressione (la cui pressione dovrebbe essere [italic]leggermente inferiore[/italic] rispetto alla pompa di ingresso) impedisce che [italic]tutto[/italic] il gas passi attraverso il circolatore, il che potrebbe risultare nella perdita dei moli necessari per mantenere una bruciatura.
- Il circolatore è dove questo calore generato fluirà verso il circuito freddo; successivamente, sentiti libero di sfogare i gas di scarto.

Nota: Le pompe a pressione vengono utilizzate qui poiché, mentre pompano sulla pressione (non sulla portata, che è comparativamente più veloce), sono un po' più facili da controllare quando si tratta della limitata fornitura di Plasma sulla stazione. Tuttavia, i passaggi mostrati possono essere seguiti anche con pompe volumetriche.

## La Camera di Combustione

La camera di combustione è il metodo preferito per riscaldare i gas, ed è comunemente usata anche per altri scopi. (vedi: produzione di Tritio)

La maggior parte (se non tutte) le stazioni hanno la camera di combustione separata dal blocco principale dell'atmosferica da una griglia di spazio larga 1, presumibilmente per prevenire la conduzione. Le camere consistono in 3 (+1) parti importanti:
- L'Iniettore d'Aria/Ventola Passiva
- Lo Sfiato Spaziale
- La Rete di Scrubber

Ecco uno strato di un esempio di setup: (i tubi possono e devono essere stratificati sotto gli scrubber per collegarli!)
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoorOpen" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
</Box>
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="90" Caption="" Margin
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
</Box>
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPassiveVent" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
</Box>
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
</Box>

L'iniettore d'aria (o ventola passiva) inietta aria (o permette all'aria di fluire) nella camera di combustione. Entrambi dovrebbero essere integrati con una pompa prima di essi, per mantenere alta la pressione.
Esiste una differenza notevole tra la ventola passiva e l'iniettore d'aria; l'iniettore d'aria può solo continuare a iniettare aria fino a [color=#a4885c]9MPa[/color], che può essere raggiunta molto facilmente con una buona bruciatura. Idealmente, sostituire l'iniettore d'aria con una ventola passiva collegata a una pompa volumetrica.

Lo sfiato spaziale (designato come una porta blindata verso lo spazio su un lato della camera di combustione) permette ai gas di scarto di essere espulsi e distrutti. Apri questo ogni tanto per mantenere sotto controllo la pressione, o per sfiatare il gas in eccesso.

La rete di scrubber filtra tutti i gas bruciati e li invia attraverso il TEG. Nota che utilizzare le impostazioni predefinite sugli scrubber è una cattiva idea, poiché anche il prezioso plasma verrà filtrato.
Invece, utilizza un configuratore di rete per collegare tutti gli scrubber a un allarme d'aria nelle vicinanze, e imposta le impostazioni degli scrubber dell'allarme d'aria per filtrare tutto eccetto ossigeno e plasma, e per sifonare anche l'aria. Questo assicura che quanto più calore possibile venga raccolto e inviato al TEG.

Nota che questi sono solo due dei tanti modi in cui puoi impostare il circuito caldo; [color=#a4885c]sentiti libero di mescolare e abbinare i setup secondo necessità![/color] Pompe volumetriche al posto delle pompe a pressione, circuiti di radiatori per la raccolta del calore, o anche un'anomalia piroclastica per fornire detto calore! Il cielo è il limite!

# Il Circuito Freddo

Come per il Circuito Caldo, anche il Circuito Freddo deve essere impostato per far funzionare il TEG. Tuttavia, il Circuito Freddo è solitamente molto più semplice del Circuito Caldo; in realtà, il Circuito Freddo deve solo essere "relativamente" più freddo -- ehi, la temperatura ambiente è tecnicamente più fredda della superficie del sole, giusto?

Ci sono 3 metodi principali che vedrai utilizzati per il Circuito Freddo: [color=#a4885c]Il Refrigeratore ad Acqua[/color] (vedi: video di Liltenhead sul TEG), [color=cyan]la Batteria di Raffreddamento[/color] e [color=#a4885c]il Circuito del Freezer[/color].

## Il Refrigeratore ad Acqua

Un metodo ugualmente ingenuo come la Bruciatura dei Tubi, questo consiste semplicemente nel prendere un gas inutile (in questo caso, Vapore Acqueo) e farlo passare attraverso il TEG e nello spazio. È economico e semplice, a costo di efficienza e perdita permanente di gas.

Impostare questo è così semplice che anche Amleto potrebbe riuscirci. Basta prendere un'uscita di un gas (qui, Vapore Acqueo), farlo passare attraverso il lato freddo del TEG, e poi sfiatarlo nello spazio.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPassiveVent" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
</Box>

[color=#444444]TODO: Rimuovere questa sezione quando i gas miner verranno rimossi in un futuro refactoring atmosferico.[/color]

## Batteria di Raffreddamento

Questo è il metodo predefinito per il Circuito Freddo che vedrai su una varietà di stazioni. Essendo di complessità moderata e non avendo perdite di alcuna risorsa, questo [color=#a4885c]dovrebbe[/color] essere il metodo principale per raffreddare il TEG. Tuttavia, la maggior parte delle stazioni al momento ha i loro scambiatori di calore collegati in modo errato (o suggeriscono tubazioni errate), riducendo notevolmente l'efficienza. [color=#444444](Grazie mille, NT!)[/color]

Per utilizzare correttamente gli scambiatori di calore, devono essere impostati in [color=#a4885c]parallelo[/color], non in serie (come quello che vedi sulla maggior parte delle stazioni). Una pompa del gas alla massima pressione dovrebbe essere posizionata dopo, e una pompa volumetrica prima degli scambiatori di calore.
La portata della pompa volumetrica dovrebbe essere impostata utilizzando la seguente formula:
<Box>
  [color=cyan]( 200 / numero di scambiatori di calore )[/color] L/s.
</Box>

Semplicemente parlando, la Batteria di Raffreddamento consiste di 3 parti principali: una porta di connessione di ingresso, alcune pompe e l'array di scambiatori di calore nello spazio. Può essere impostata così:

<Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCenter" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>


- Porta di connessione: Usala per immettere un gas con alta capacità termica; la maggior parte delle volte, si usa il Plasma o il Frezon, poiché entrambi hanno capacità termiche specifiche molto alte (sebbene qualsiasi gas possa andare bene). (Sì, Plasma ≠ Caldo. Puoi raffreddarlo, e funziona come un ottimo mezzo di scambio termico.)
- Pompe di ingresso/uscita: Utilizzate per assicurarsi che il gas continui a fluire attraverso il Circolatore e l'array di scambiatori di calore. Man mano che il gas si raffredda e si riscalda (e mentre fluisce attraverso lo Scambiatore), deve essere applicata una pressione affinché continui a fluire.
- Scambiatori di calore: Fondamentalmente, solo un gruppo di tubi di scambio termico nello spazio. Non c'è molto da dire, oltre al fatto che raffredda il gas al suo interno. Assicurati che gli scambiatori di calore siano [color=#a4885c]posizionati su una struttura, non su un rivestimento[/color]! Altrimenti, l'efficienza dello scambio termico sarà notevolmente ridotta, poiché gli scambiatori di calore non sono direttamente esposti allo spazio sottostante.

## Il Circuito del Freezer

La maggior parte delle volte, vedrai questo metodo utilizzato in setup TEG efficienti. È fondamentalmente solo la Batteria di Raffreddamento, ma sostituendo gli scambiatori di calore con un freezer. Anche se il freezer utilizza energia, è solo una piccola frazione di ciò che il TEG può generare, ed è migliore della Batteria di Raffreddamento predefinita al momento, quindi vai tranquillo.

Segui semplicemente i passaggi per la Batteria di Raffreddamento, ma usa un freezer al posto degli scambiatori di calore. Così:
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Caption="" Rotation="0" Margin="0"/>
</Box>
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
</Box>
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
</Box>

Usa Plasma o Frezon nel circuito per la massima efficienza (sebbene la maggior parte dei gas possa andare bene).
</Document>
