<Document>
# Chimico
Ora l'hai fatto. Hai scelto il lavoro in cui la matematica è obbligatoria. Prendi il tuo becher, tira su una sedia e mettiti al lavoro, è ora di cucinare qualche chimica.

Mentre i chimici principalmente producono farmaci, c'è una vasta gamma di sostanze chimiche che possono essere create, tutte mostrate nella voce "Chimici" della Guida.

[textlink="Clicca qui per vedere l'elenco completo delle sostanze chimiche." link="Chemicals"]

## Attrezzatura:

<Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemDispenser"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemBag"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="KitchenReagentGrinder"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemMaster"/>
</Box>
<Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LargeBeaker"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemistryEmptyBottle01"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandLabeler"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Syringe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PillCanister"/>
</Box>

## Le Basi:
La chimica è abbastanza semplice una volta che sai cosa aspettarti. Ecco un semplice processo passo-passo su come iniziare.

- Prendi un becher, un contenitore per pillole e, se desiderato, alcune bottiglie.
- Metti il becher nel Dispenser di Chimici e il contenitore per pillole (o la bottiglia) nel Chem Master.
- Apri l'interfaccia utente del Dispenser di Chimici e prepara la tua miscela. Le ricette sono in altre sezioni della guida.
- Alt-clicca il dispenser per rimuovere il tuo becher e mettilo nel Chem Master.
- Apri l'interfaccia utente del Chem Master. Nella scheda Input, sposta la tua miscela nel buffer.
- Passa alla scheda Output, personalizza la tua pillola e premi il pulsante Create.
- Alt-clicca il Chem Master per ottenere la bottiglia di pillole. Potrebbe essere necessario rimuovere prima il becher.
- Clicca su un tavolo, una cassa o un'altra superficie per svuotare la bottiglia di pillole se desiderato. In alternativa, conserva o svuota in un altro contenitore di stoccaggio.

Questo è tutto, hai fatto il tuo primo set di pillole! Considera di controllare con i medici e altri membri dell'equipaggio per vedere cos'altro potrebbe essere richiesto, riempiendo i kit medici nella medbay o semplicemente sperimentando!

Puoi anche usare l'etichettatrice manuale per organizzare bottiglie o borse individuali senza utilizzare il sistema di etichettatura del Chem Master.

## Contenuti Extra:
Parlando di sperimentazione, ci sono alcuni altri strumenti che puoi usare quando si tratta di chimica. Questo lavoro richiede molto trial and error, ma vale la pena menzionare che queste cose esistono! Sta a te scoprire cosa fare con loro.

<Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ModularGrenade"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemicalPayload"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TimerTrigger"/>
</Box>
</Document>
