<Document>
# Criogenia
La criogenia può sembrare un po' difficile da capire, ma speriamo che, con una rapida panoramica di questo diagramma, imparerai a usarla! Quindi, esaminiamo cosa fa ciascuna parte:

- Aria in: L'aria entra qui attraverso il distributore o un serbatoio d'aria, dando a chi è dentro qualcosa da respirare e al congelatore qualcosa da raffreddare.
- Pompa del gas: Limita la pressione della rete, in modo che chi è nel tubo non venga schiacciato.
- Congelatore: Raffredda l'aria e, di conseguenza, i pazienti nel tubo, affinché il Cryoxadone possa attivarsi.
- Filtri del gas: Rimuovono i gas di scarto (anidride carbonica e ossido di diazoto) dal circuito.
- Aria fuori: I gas di scarto vanno qui, o in un serbatoio di stoccaggio, o nella rete dei rifiuti.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CryoPod" Caption="cryo pod" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Rotation="0"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="270"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="aria fuori" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="aria in" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
</Box>

Non tutte le reti avranno questo aspetto, ma speriamo che sia sufficiente a darti un'idea di base di come funziona.

È importante notare che l'abbigliamento invernale (e le tute rigide) renderanno il trattamento criogenico meno efficace o completamente inefficace. Assicurati di rimuovere l'abbigliamento preventivo dal freddo prima di posizionare le persone nel pod.

## Utilizzo del Pod
Una volta impostato tutto, avrai bisogno di un farmaco specifico, il Cryoxadone. Il Cryoxadone guarisce tutti i tipi di danno quando un paziente è raffreddato e può essere somministrato in anticipo (con una pillola) o caricato direttamente nella cella con un becher. Nota che i pazienti non inizieranno a guarire fino a quando non saranno raffreddati alla temperatura appropriata, potrebbe essere utile aspettare un po' prima di posizionare un becher all'interno.

## Informazioni aggiuntive:
La pressione standard per una pompa del gas è di 100,325 kPa. Il Cryoxadone funziona a meno di 170K, ma è pratica standard impostare il congelatore a 100K per un raffreddamento più rapido.

<GuideReagentEmbed Reagent="Aloxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Cryoxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Doxarubixadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Dexalin"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Leporazine"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Necrosol"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Opporozidone"/>

</Document>
