<Document>
# Medico
È ora di guarire. O almeno, provare a guarire. I medici sono i principali responsabili delle cure per ogni graffio e ustione che i membri dell'equipaggio subiscono sulla stazione, sia che si tratti di un piccolo taglio, sia di una pelle ustionata.

Questa guida ti fornirà una panoramica di base delle opzioni di trattamento disponibili, del triage e di altre modalità di cura.

## Le Basi
Ci sono due modi per capire cosa affligge qualcuno: fare una scansione (con un analizzatore di salute o un PDA medico) o esaminarlo, con un clic con il tasto shift, e cliccando sull'icona del cuore.

Usare un analizzatore di salute è spesso più potente dell'esame visivo, poiché alcune cose (come il veleno o le radiazioni) non appaiono durante un esame. Tuttavia, usare un analizzatore ha i suoi svantaggi, poiché fa rumore e consuma una batteria.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SignExamroom" Caption="esamina paziente"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalPDA"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalInternPDA" Caption="PDA tirocinante"/>
<GuideEntityEmbed Entity="HandheldHealthAnalyzer"/>
</Box>

## Medicinali e Opzioni di Trattamento
Prima di andare oltre, è probabilmente una buona idea esaminare i tipi di danno e cosa li guarisce. Il wiki ha informazioni più estese disponibili, ma questi sono comunemente usati.

Una nota importante: La maggior parte dei farmaci ha un livello di overdose, che causerà danni al paziente. I prodotti chimici impiegano anche del tempo per essere metabolizzati in forma di pillola, se desideri che agiscano rapidamente, usa una siringa.

- Danno da impatto: Bicaridina o Pacchetti per Lividi
- Danno da ustione: Dermalina o Unguento
- Tossine (Veleno): Dylovene
- Tossine (Radiazioni): Hyronalina o Arithrazina
- Perdita d'aria: Dexalina o Inaprovalina
- Perdita di sangue: Dexalina (Esaminare il paziente, se è pallido, ha ancora bisogno di sangue o ferro.)
- Sanguinamento: Acido tranexamico e Garza (Il sanguinamento può anche essere cauterizzato con il danno da ustione.)

Molte stazioni sono fornite di kit in magazzino, e tutti i medici hanno un po' di equipaggiamento nella cintura iniziale.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitFilled"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBruteFilled" Caption="kit per impatto"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitRadiationFilled" Caption="kit per radiazioni"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBurnFilled" Caption="kit per ustioni"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitToxinFilled" Caption="kit per tossine"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
<GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Bloodpack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
</Box>

## Trattamento di Base e Triage
Esamina il paziente e annota i dettagli importanti: è vivo? Sta sanguinando? Che tipo di danno ha?

Se è vivo, trattalo nel miglior modo possibile. I pazienti sono in condizioni critiche a 100 danni e morti a 200. Tieni questo a mente quando scegli come trattarli. Le penne di emergenza e l'epinefrina sono spesso usate per mantenere i pazienti stabili.

Se possibile, allacciali a un letto medico, se hai bisogno di tempo per trattarli, legali invece a un letto di stasi. Tieni presente che il metabolismo (e di conseguenza, i farmaci) è rallentato a un minimo quando sono su stasi, dovranno essere rimossi da esso affinché i farmaci siano efficaci. (Ma i pacchetti di sangue, l'unguento e i pacchetti per lividi funzionano tutti normalmente.)
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBed"/>
<GuideEntityEmbed Entity="StasisBed"/>
</Box>
## Valutazione dei Cadaveri
Non puoi salvarli tutti, a volte, la morte succede. A seconda dello [color=#a4885c]status[/color] del corpo, ci sono alcune cose che possono essere fatte.

1. Hanno un'anima attaccata? Puoi capirlo se, esaminandoli, viene visualizzata la seguente frase: "La loro anima ha lasciato il corpo." Se non viene visualizzata, c'è ancora un giocatore che può essere rianimato.

2. Il corpo sta marcendo? Se è così, purtroppo, dovranno essere clonati. Un corpo in decomposizione non può essere riportato in vita con un defibrillatore. (Vedi Clonazione)

3. Se hanno un'anima e non stanno marcendo, è possibile rianimarli. Considera di conservare il corpo in un vassoio dell'obitorio se non hai abbastanza tempo per rianimare qualcuno, poiché il corpo marcirà se aspetti troppo.

## Rianimazione
Non contando la perdita d'aria, i defibrillatori possono essere usati per rianimare i pazienti con meno di 200 danni totali. I farmaci non vengono metabolizzati nei morti, ma i pacchetti per lividi e l'unguento possono ancora ripararli. Usali per ridurre i danni a un livello sufficiente per la rianimazione.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Defibrillator"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
</Box>

</Document>

