<Document>
  # Antagonisti Minori

  La maggior parte degli antagonisti minori sono ruoli controllati dai fantasmi che offrono ai defunti nuovi modi per causare caos nella stazione. Vengono generati da eventi casuali.

  ## Revenant

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRevenant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Ectoplasm" Caption=""/>
  </Box>

  Un Revenant possiede poteri per tormentare l'equipaggio e rubare la loro essenza vitale.

  ### Essenza

  - La tua [color=#a4885c]essenza[/color] è la tua forza vitale e un modo per usare le abilità a costo, non lasciare che scenda a 0.
  - Per guadagnare [color=#a4885c]essenza[/color] devi prima ispezionare varie anime per valutare il loro valore. Le anime più preziose concedono più essenza.
  Tuttavia, semplicemente controllare il loro valore non è sufficiente per raccogliere [color=#a4885c]essenza[/color]. Devi risucchiarla quando la vittima è in condizioni critiche, morta o addormentata.
  - Un buon punto di partenza è andare in infermeria o nei dormitori, ma fai attenzione, sei vulnerabile agli attacchi quando risucchi un'anima. Subire danni riduce la tua [color=#a4885c]essenza[/color]! Pianifica attentamente i tuoi attacchi.

  ### Negozio e Poteri

  - Usando l'[color=#a4885c]essenza rubata[/color] ottenuta risucchiando anime, puoi acquisire abilità per causare disastri come la distruzione ambientale, la distruzione elettrica e l'elettrocuzione tramite il negozio.
  - Usare i poteri ti lascia vulnerabile agli attacchi per un certo periodo di tempo, pianifica in anticipo e preparati prima di attaccare.

  ## Re dei Ratti

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatKing" Scale="2.4" Caption="Il Re dei Ratti"/>
  </Box>

  Il Re dei Ratti è un ratto gigantesco capace di mangiare una quantità enorme di cibo, sgattaiolare sotto porte e tavoli e sollevare un esercito di ratti per difenderlo e obbedirgli.

  ### Abilità

  Le abilità hanno un costo in termini di fame del Re dei Ratti. Mangia per rimpiazzarla.

  <Box>
   <GuideEntityEmbed Entity="MobMouse" Caption="Topo Normale"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption="Servitore Ratto"/>
  </Box>
  - Solleva un esercito di [color=#a4885c]Servitori Ratti[/color]. Puoi comandare questi [color=#a4885c]Servitori Ratti[/color] di stare fermi, seguirti, attaccare un bersaglio a tua scelta o attaccare indiscriminatamente.
  - Evoca una nube di [color=#77b58e]ammoniaca[/color]. Nota che l'[color=#77b58e]ammoniaca[/color] è leggermente velenosa per gli altri, ma cura i ratti.

  ## Drago Spaziale

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDragon" Caption=""/>
  </Box>

  Un Drago Spaziale è un gigantesco drago extradimensionale che crea fenditure da cui escono carpe spaziali e divora l'equipaggio.

  ### Abilità

  - Divora vittime critiche o morte per guarire leggermente, oppure divora infrastrutture come porte, finestre e pareti.
  - Espira una potente sfera infuocata che esploderà periodicamente lungo una traiettoria rettilinea e esploderà quando colpisce qualcosa, incendiando gli oggetti lungo il percorso. Fai attenzione, le tue carpe non sono immuni al Soffio del Drago!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
  </Box>

  - Evoca una Fenditura da cui escono periodicamente [color=#a4885c]Carpe Spaziali[/color].

  ### Fenditure delle Carpe

  - I Draghi Spaziali possono avere fino a tre Fenditure attive in qualsiasi momento.
  - Le Fenditure generano una [color=#a4885c]Carpa Spaziale[/color] ogni trenta secondi mentre sono attive.
  - Le Fenditure si caricano con energia extradimensionale per un periodo di cinque minuti e sono vulnerabili durante questo tempo. Proteggile! Il drago spaziale subirà un effetto di feedback debilitante temporaneo nel caso in cui le sue fenditure vengano distrutte prima che abbiano finito di caricarsi.
  - Puoi caricare una sola fenditura alla volta.
  - Dopo che le fenditure hanno finito di caricarsi, diventano invulnerabili e continueranno a generare [color=#a4885c]Carpe Spaziali[/color] finché il Drago sarà in vita.
  - Se passa un periodo di cinque minuti dall'apparizione del Drago Spaziale o dall'ultima volta che una Fenditura è stata caricata e a meno che il Drago Spaziale non controlli già il massimo di tre Fenditure, il Drago Spaziale scomparirà.
</Document>
