<Document>
  # Operativi Nucleari

  OPERATIVI IN ATTESA. I VOSTRI OBIETTIVI SONO SEMPLICI. CONSEGNARE IL CARICO E USCIRE PRIMA CHE IL CARICO DETONI. INIZIA LA MISSIONE.

  Se senti questo messaggio, congratulazioni! Sei stato scelto come operativo nucleare per l'Unione. Il tuo obiettivo è far esplodere la stazione spaziale con un esplosivo a fissione nucleare.

  ## Operativi

  La tua squadra può contenere diversi ruoli:
  - Il [color=#a4885c]Comandante dell'Unione[/color] indossa l'unica tuta del comandante e creerà o approverà il piano di battaglia.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndieCommander" Caption="Tuta del Comandante"/>
  </Box>

  - L'[color=#a4885c]Agente dell'Unione[/color] indossa la tuta medica rossa sangue e può agire come medico da combattimento per la missione.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndieMedic" Caption="Tuta Medica Rossa"/>
  </Box>

  - Gli [color=#a4885c]Operativi Nucleari[/color] regolari che hanno la normale tuta rossa sangue.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndie" Caption="Tuta Rossa Sangue"/>
  </Box>

  Se sei stato selezionato per uno di questi ruoli speciali ma non ti senti pronto, uno dei tuoi compagni di squadra può prendere il tuo posto.

  ## Preparazione

  Affrontare un'intera stazione in combattimento è un compito difficile, fortunatamente sei ben preparato per il lavoro. Ogni operativo ha un [color=#a4885c]Uplink[/color]. Questo viene fornito con 40 [color=#a4885c]Telecristalli[/color], che puoi utilizzare per acquistare equipaggiamento. Cosa ottenere dipende dalla strategia scelta dal tuo comandante o votata dal team. Solo il tuo comandante e agente avranno accesso come passeggeri, ma non accesso alle chiuse esterne. Ciò significa che avrai bisogno di qualcosa per hackerare o far esplodere il tuo ingresso nella stazione. In generale, avrai bisogno di alcune armi per proteggerti e uccidere l'equipaggio, qualcosa per sfondare le porte per arrivare dove devi andare, oggetti di utilità per facilitare il tuo lavoro e cure per non morire.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BaseUplinkRadio40TC" Caption="L'Uplink"/>
  </Box>

  ## Arrivare alla Stazione

  Dopo esserti equipaggiato e aver creato un piano, prendi un jetpack dal tuo armadietto e vai con gli altri operativi alla [color=#a4885c]Navetta dell'Unione[/color]. Qui troverai alcuni esplosivi e strumenti extra, oltre al tuo ordigno nucleare e ai codici di attivazione.
  Troverai una [color=#a4885c]Consolle IFF[/color] sulla navetta, che ti consente di nasconderti da altre navi e scanner di massa. Assicurati che [color=#a4885c]Mostra IFF[/color] e [color=#a4885c]Mostra Nave[/color] siano disattivati per nascondere la tua navetta all'equipaggio. Quando tutti sono pronti, vai alla stazione con l'FTL e vola fino a essa con un jetpack. Non dimenticare l'esplosivo nucleare sulla tua nave se hai intenzione di usarlo e sicuramente non dimenticare i codici della bomba o il puntatore.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="JetpackBlack" Caption="Un Jetpack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerIFFSyndicate" Caption="La Consolle IFF"/>
  </Box>

  ## Il Disco

  Noterai che ogni operativo inizia con un [color=#a4885c]Puntatore[/color]. Questo dispositivo è uno degli oggetti più importanti della missione e dovresti tenerlo sempre con te. Accendi il puntatore quando arrivi alla stazione e punterà sempre verso il [color=#a4885c]Disco Nucleare[/color], il tuo prossimo obiettivo.
  Il disco nucleare appartiene al capitano, che lo avrà quasi sempre con sé. Segui la direzione della freccia sul puntatore verso il disco e fai tutto il necessario per ottenerlo.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PinpointerNuclear" Caption="Il Puntatore"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NukeDisk" Caption="Il Disco Nucleare"/>
  </Box>

  ## L'Ordigno Nucleare

  Sulla tua navetta, troverai uno dei due [color=#a4885c]Esplosivi a Fissione Nucleare[/color] e un foglio con i codici della bomba. Il foglio ti dirà a quale esplosivo corrisponde. Se l'ID è lo stesso di quello sul tuo ordigno, i codici funzioneranno solo per esso. Se non lo è, funzioneranno solo per l'esplosivo nel caveau della stazione.

  Una volta acquisito il disco nucleare, inseriscilo nell'ordigno e usa il codice per attivarlo. Occorrono 30 secondi affinché un membro dell'equipaggio lo disattivi, e il conto alla rovescia parte da 300. Preparati a difendere l'ordigno il più a lungo possibile, ricorda che scappare vivo non è necessario, ma consigliato.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NuclearBomb" Caption="L'Esplosivo a Fissione Nucleare"/>
  </Box>

  ## Vittorie

  Il “vincitore” del round viene annunciato alla fine del round, così come il margine di vittoria. La scala della vittoria dipende dalle circostanze alla fine del round.

  [color=#a4885c]Grande Vittoria dell'Unione[/color]
  - L'ordigno esplode sulla stazione
  - L'equipaggio fugge sulla navetta di evacuazione, ma l'ordigno è ancora armato
  - L'ordigno è armato e consegnato al comando centrale sulla navetta di evacuazione

  [color=#a4885c]Vittoria Minore dell'Unione[/color]
  - L'equipaggio fugge sulla navetta di evacuazione, ma ogni operativo nucleare sopravvive
  - L'equipaggio fugge e alcuni operativi nucleari muoiono, ma l'equipaggio perde il disco

  [color=#a4885c]Vittoria Neutrale[/color]
  - L'ordigno esplode fuori dalla stazione

  [color=#a4885c]Vittoria Minore dell'Equipaggio[/color]
  - L'equipaggio fugge sulla navetta di evacuazione e alcuni operativi nucleari muoiono, ma l'equipaggio conserva il disco

  [color=#a4885c]Grande Vittoria dell'Equipaggio[/color]
  - Tutti gli operativi nucleari muoiono
  - L'equipaggio fa esplodere l'avamposto degli operativi nucleari con l'ordigno

  Se pensi che non sarai in grado di vincere completamente come equipaggio o operativi nucleari, considera queste opzioni per un compromesso.
</Document>
