<Document>
  # Rivoluzionari

  - I Rivoluzionari sono antagonisti sponsorizzati dall'Unione per prendere il controllo della stazione.

  ## Capo Rivoluzionari

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Flash" Caption="Flash"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSunglasses" Caption="Occhiali da Sole"/>
</Box>

  I [color=#5e9cff]Capo Rivoluzionari[/color] vengono scelti all'inizio del turno e hanno il compito di prendere il controllo della stazione uccidendo, esiliando o ammanettando tutto il personale di comando. Ai Capo Rivoluzionari verranno forniti un [color=#a4885c]Flash[/color] e un paio di [color=#a4885c]Occhiali da Sole[/color] per aiutarli.

  ## Conversione

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Flash" Caption="Flash"/>
</Box>

  Puoi convertire i membri dell'equipaggio in [color=#ff0000]Rivoluzionari[/color] usando un [color=#a4885c]Flash[/color] in [color=#ff0000]modalità danno[/color] e attaccando qualcuno con esso. Qualsiasi flash può essere utilizzato per la conversione, ma ricorda che i flash hanno cariche limitate.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSunglasses" Caption="Occhiali da Sole"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSecurity" Caption="Occhiali da Sicurezza"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatWelding" Caption="Maschera da Saldatura"/>
</Box>

  Tuttavia, l'equipaggiamento che fornisce protezione dal flash come [color=#a4885c]Occhiali da Sole[/color] e [color=#a4885c]Maschere da Saldatura[/color] bloccherà anche i tuoi flash, e l'equipaggio che li indossa non potrà essere convertito.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MindShieldImplanter" Caption="Impianto di Protezione Mentale"/>
</Box>

  Sebbene non offra protezione dai flash, un [color=#a4885c]Impianto di Protezione Mentale[/color] impedirà alla persona impiantata di essere convertita in un rivoluzionario. Presumi che tutto il personale di [color=#a4885c]Sicurezza[/color] e [color=#a4885c]Comando[/color] sia già impiantato.
  Inoltre, un [color=#a4885c]Impianto di Protezione Mentale[/color] utilizzato su un [color=#ff0000]Rivoluzionario[/color] lo de-converterà e non sarà più fedele alla tua causa. Se un [color=#a4885c]Impianto di Protezione Mentale[/color] viene utilizzato su un [color=#5e9cff]Capo Rivoluzionario[/color], l'impianto verrà distrutto ma questo ti rivelerà, quindi fai attenzione!

  ## Rivoluzionario

  Un [color=#ff0000]Rivoluzionario[/color] è il risultato della conversione da parte di un [color=#5e9cff]Capo Rivoluzionario[/color]. I Rivoluzionari sono subordinati dei Capo Rivoluzionari e devono seguire gli ordini dati da loro e dare priorità al loro benessere sopra ogni altra cosa, perché se i [color=#5e9cff]Capo Rivoluzionari[/color] muoiono, la Rivoluzione fallirà.
  Tieni presente che non puoi convertire altri come rivoluzionario regolare, solo il tuo capo può farlo.

  ## Obiettivi

  Devi eliminare, esiliare o arrestare tutto il seguente personale di comando sulla stazione in ordine casuale:
  - Capitano
  - Capo del Personale
  - Capo Ingegnere
  - Direttore della Ricerca
  - Quartiermastro
  - Capo della Sicurezza
  - Capo Medico

  Ricorda, il tuo obiettivo è prendere il controllo della stazione e non distruggerla, quindi cerca di minimizzare i danni ove possibile. Viva la revolución!
</Document>
