<Document>
  # Ninja Spaziale

  Il [color=#66FF00]Ninja Spaziale[/color] è un ruolo fantasma disponibile casualmente a metà-fine partita. Se lo scegli, riceverai il tuo equipaggiamento, i tuoi obiettivi e il saluto.

  Sei un ninja, ma nello spazio. Il [color=#66FF00]Clan del Ragno[/color] ti ha mandato sulla stazione per causare ogni tipo di caos, e sei equipaggiato per farlo in modo silenzioso ma letale.

  Che tu scelga di eliminare senza pietà i membri dell'equipaggio uno per uno o di assassinare il clown più volte, la tua disciplina ti ha insegnato che [color=#66FF00]i tuoi obiettivi devono essere almeno tentati[/color]. Per l'onore!

  # Equipaggiamento

  Inizi con un [color=#a4885c]acidificatore di morte[/color] impiantato, quindi se vieni ucciso in azione o decidi di commettere seppuku lascerai un ultimo regalo al bidello e tutto il tuo prezioso equipaggiamento non finirà nelle mani del nemico.

  La tua borsa è piena di strumenti per sabotaggi più sottili, insieme a una scatola di sopravvivenza se hai bisogno di uno spuntino.

  Hai un [color=#a4885c]jetpack[/color] e un [color=#a4885c]localizzatore[/color] che ti permetteranno di trovare la stazione.

  <GuideEntityEmbed Entity="PinpointerStation" Caption="localizzatore della stazione"/>

  ## Tuta Ninja

  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitSpaceNinja" Caption="tuta ninja"/>

  Il tuo oggetto più importante è [color=#66FF00]la tua tuta[/color], senza di essa nessuna delle tue abilità funzionerebbe.
  La tua tuta richiede energia per funzionare. La sua [color=#a4885c]batteria interna[/color] può essere sostituita cliccando su di essa con un'altra batteria, e [color=#a4885c]batterie ad alta capacità[/color] significano un [color=#a4885c]ninja altamente efficace[/color].
  Puoi vedere la carica corrente esaminando la tuta o con un'icona di avviso della batteria in alto a destra dello schermo.

  Se rimani senza energia e hai bisogno di ricaricare la batteria, usa i tuoi guanti per drenare un APC, una sottostazione o un SMES.

  ## Guanti Ninja

  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesSpaceNinja" Caption="guanti ninja"/>

  [color=#66FF00]Questi ragazzi sono il tuo pane quotidiano.[/color]

  Sono fatti di [color=#a4885c]nanomacchine isolate[/color] per aiutarti a penetrare con grazia nelle destinazioni senza lasciare impronte digitali.

  Hai un'azione per attivare i guanti. Quando i guanti sono accesi, ti permettono di usare [color=#a4885c]abilità speciali[/color], che vengono attivate interagendo con le cose con una mano vuota e con la modalità combattimento disattivata.

  Le abilità dei guanti includono:
  - Emagare un numero illimitato di porte.
  - Drenare energia dai trasformatori come APC, sottostazioni o SMES. Maggiore è la tensione, più efficiente è il drenaggio.
  - Puoi elettrizzare qualsiasi mob, stordendolo e danneggiandolo leggermente.
  - Puoi scaricare tecnologie da un server di R&D per uno dei tuoi obiettivi.
  - Puoi hackerare una console delle comunicazioni per chiamare una [textlink="minaccia" link="MinorAntagonists"].

  ## Katana Energetica

  <GuideEntityEmbed Entity="EnergyKatana" Caption="katana energetica"/>

  Hai giurato fedeltà alla [color=#66FF00]spada[/color] e rifiuti di usare armi da fuoco.
  Infligge molti danni e può essere richiamata a volontà, consumando energia della tuta proporzionalmente alla distanza teletrasportata.

  Quando è in mano, puoi [color=#a4885c]teletrasportarti[/color] ovunque tu possa vedere, ovvero la maggior parte delle porte e finestre, ma non oltre muri solidi.
  Questo ha un numero limitato di cariche che si rigenerano lentamente, quindi tieni una carica o due di riserva in caso di bisogno di una fuga rapida.

  ## Carica del Clan del Ragno

  <GuideEntityEmbed Entity="SpiderCharge" Caption="carica del clan del ragno"/>

  [color=#66FF00]Un esplosivo C-4 modificato[/color], inizi con questo in tasca. Crea una grande esplosione ma deve essere armato nell'area bersaglio.
  Un'area casuale della mappa viene selezionata per te da far esplodere, che è uno dei tuoi [color=#a4885c]obiettivi[/color].

  Non può essere attivato manualmente, basta piantarlo su un muro o su un mobile particolarmente brutto.
  Non può essere rimosso una volta piantato.

  ## Scarpe Ninja

  Speciali [color=#a4885c]antiscivolo[/color] che ti mantengono agile, veloce e in piedi.
  Non richiedono energia.

  # Obiettivi

  - Scaricare \[9-13\] nodi di ricerca: Usa i tuoi guanti su un server di R&D con un certo numero di tecnologie sbloccate.
  - Sbloccare \[15-40\] porte sulla stazione: Usa i tuoi guanti per emagare un certo numero di porte.
  - Detonare la carica del clan del ragno: Pianta la tua carica del clan del ragno nella posizione specificata e guardala esplodere!
  - Chiamare una [textlink="minaccia" link="MinorAntagonists"]: Usa i tuoi guanti su una console delle comunicazioni.
  - Dichiarare tutti ricercati: Usa i tuoi guanti su una console dei registri criminali.
  - Sopravvivere: Non morire.

</Document>
