<Document>
  # Regola Silicon 9 - Danno si riferisce a danno fisico, prioritizzato per immediatezza e probabilità
  A meno che una legge non definisca il danno, il danno si riferisce solo al danno fisico. Puoi scegliere se considerare il danno volontario come danno purché tu rimanga coerente. Non considerare il danno volontario come danno è consigliato. Non c'è distinzione tra danno diretto e indiretto.

  Se hai una legge che non ti permette di causare danno, quella legge non ti permette di intraprendere un'azione che causa qualsiasi danno.

  Se hai una legge che ti richiede di prevenire il danno, quella legge richiede che il danno sia prioritizzato per immediatezza e probabilità. Il danno immediato garantito ha la priorità rispetto al danno futuro altamente probabile.

  Se hai una legge che richiede sia di prevenire il danno sia che non ti permette di causare danno, quella legge proibisce di causare anche danni minori per prevenire il danno. Se hai una legge che non permette di causare danno, e una separata che richiede di prevenire il danno, allora sono prioritizzate dalla loro normale priorità di legge.

  ## Esempi
  Questi esempi presumono che tu abbia una legge che proibisce sia di causare danno sia che richiede di prevenire il danno. Inoltre, presumono che tu non abbia una legge di priorità superiore che annulla la legge sul danno e che tu abbia deciso di non considerare il danno volontario come danno per il turno.
  Le leggi tipicamente specificano chi non puoi danneggiare e chi devi prevenire il danno contro. In questi esempi, sei l'unica persona che la legge non richiede di prevenire il danno contro e sei l'unica persona che la legge permette di danneggiare.

  Accettabile:
  - Non intraprendere azioni per aiutare qualcuno che è in distress psicologico.
  - Non intraprendere azioni per prevenire incontri di boxe tra partecipanti volontari.
  - Chiamare la sicurezza a una rissa.
  - Tentare di ottenere il consenso delle persone in una rissa quando realizzi che non puoi prevenire la rissa senza causare danno.
  - Negare l'accesso di un passeggero all'armeria perché è probabile che porti a danno.

  Proibito:
  - Colpire qualcuno una volta per fermarlo dal combattere.
  - Danneggiare qualcuno che sta cercando di ucciderti.
</Document>
