<Document>
  # Cargo

  Il dipartimento delle forniture, noto anche come [color=cyan]Cargo[/color], rifornisce la stazione con risorse necessarie, come carburante e materie prime, e risorse di comfort, come biglietti della lotteria e peluche.

  Raccoglie i [color=cyan]spesos[/color] (la valuta della stazione) attraverso vari metodi, come accettare bounty, vendere oggetti vari e fare recuperi, permettendo loro di acquistare una vasta gamma di attrezzature da fuori stazione per le necessità di ogni membro dell'equipaggio. È compito di Cargo soddisfare le esigenze del resto della stazione.

  ## Personale

  Cargo è composto da [color=cyan]Tecnici di Cargo[/color] e [color=cyan]Specialisti di Recupero[/color] ed è guidato dal [color=cyan]Quartermaster[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineCargoTech" Caption="Cargo Tech"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineSalvage" Caption="Salvage"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineQuartermaster" Caption="QM"/>
  </Box>

  ## Guadagnare Soldi

  La principale difficoltà di qualsiasi dipartimento di Cargo è non avere abbastanza soldi.

  Cargo guadagna vendendo cose alla [color=cyan]Stazione Commerciale[/color]. Quasi tutto sulla stazione ha un valore economico che puoi vendere, come mostrato tramite lo [color=cyan]strumento di valutazione[/color]. Quel valore aumenta ulteriormente quando lo vendi come parte di un [textlink="bounty" link="CargoBounties"].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AppraisalTool"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPallet"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateGenericSteel"/>
  </Box>

  Una volta trovato qualcosa di prezioso, portalo alla [color=cyan]Baia di Cargo[/color]. Se si adatta a una [color=cyan]Cassa[/color], trova una cassa vuota e metti gli oggetti dentro.

  Se la [color=cyan]Navetta di Cargo[/color] è lontana, puoi mettere tutti gli oggetti che vuoi vendere sui [color=cyan]Pallet di Cargo[/color]. Una volta che la navetta ha attraccato alla stazione, carica le casse e tutto il resto da vendere.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerPalletConsole"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPalletSell"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoOrders"/>
  </Box>

  Dopo che la navetta è stata caricata, falla volare alla Stazione Commerciale. Lì, sposta gli oggetti vendibili sui [color=cyan]Pallet di Vendita di Cargo[/color], e poi vai al [color=cyan]Computer di Vendita di Cargo[/color] e clicca [italic]"Sell"[/italic].

  Ora, puoi prendere quei spesos e riportarli alla stazione e depositarli nel [color=cyan]Computer di Richiesta di Cargo[/color].

  Puoi anche guadagnare ancora più soldi completando [textlink="bounty" link="CargoBounties"] o vendendo oggetti di valore dal [textlink="recupero" link="Salvage"].

  ## Ordinare

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoOrders"/>
  </Box>

  Ogni ordine inizia da un [color=cyan]Computer di Richiesta di Cargo[/color]. Prima di tutto, fare un ordine richiede che Cargo abbia abbastanza spesos. Se Cargo non ha i soldi, procurali.

  È anche a discrezione di Cargo soddisfare qualsiasi richiesta. Se Cargo è a corto di spesos, possono rifiutare le richieste che non sono immediatamente necessarie.

  Per fare un ordine, clicca sul nome di ciò che è richiesto, fornisci il destinatario, scrivi un motivo appropriato per cui ne hanno bisogno e poi premi "Approve" sull'ordine.

  A volte esiste un Computer di Richiesta di Cargo pubblico, nel qual caso tutto ciò che devi fare è approvare gli ordini che le persone fanno da sole.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPalletBuy"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoInvoice"/>
  </Box>

  Poi, per raccogliere l'ordine, deve essere trasportato alla stazione dalla [color=cyan]Stazione Commerciale[/color].

  Nella Stazione Commerciale, sui [color=cyan]Pallet di Acquisto di Cargo[/color], c'è una cassa che contiene quell'ordine. Caricala sulla navetta e riportala indietro.

  Una volta alla Baia di Cargo, puoi leggere l'[color=cyan]Fattura di Cargo[/color] per trovare il destinatario. Infine, consegnala a loro.

  ## Pilotaggio

  Gli ordini vengono consegnati alla stazione tramite la [color=cyan]Stazione Commerciale[/color] orbitante e sono trasportati alla stazione principale dalla [color=cyan]Navetta di Cargo[/color]. La navetta non vola da sola, quindi deve essere pilotata o sulla navetta o a distanza.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoShuttle"/>
  </Box>

  Per pilotare la navetta, devi prima trovare il [color=cyan]Console della Navetta di Cargo[/color]. Una è nella Baia di Cargo e l'altra è nella Navetta di Cargo.

  Dopo aver interagito con il computer, dovrebbe esserci una vista di navigazione dalla navetta. Ecco i passaggi per pilotare la navetta verso e dalla Stazione Commerciale:

  - Prima, passa alla schermata [color=yellow]"DOCK"[/color] e [color=yellow]disconnette[/color] qualsiasi airlock tra la navetta e la stazione.
  - Ora, con la navetta disconnessa, puoi pilotarla. [italic]Ricorda che stai volando nello spazio e il momentum è conservato[/italic].
  - I controlli sono [color=yellow][keybind="ShuttleStrafeUp"][/color] e [color=yellow][keybind="ShuttleStrafeDown"][/color] per spostarsi su e giù, [color=yellow][keybind="ShuttleStrafeLeft"][/color] e [color=yellow][keybind="ShuttleStrafeRight"][/color] per spostarsi a sinistra e a destra, e [color=yellow][keybind="ShuttleRotateLeft"][/color] e [color=yellow][keybind="ShuttleRotateRight"][/color] per girare a sinistra e a destra. Per frenare, premi [color=yellow][keybind="ShuttleBrake"][/color].
  - Poi pilota la navetta verso la [color=cyan]Stazione Commerciale[/color].
  - Una volta lì, [color=yellow]attracca[/color] agli airlock e hai finito.

  [textlink="Scopri i bounty, un modo per massimizzare i tuoi profitti in stazione." link="CargoBounties"]
</Document>
