<Document>
  # Cargo Bounties
  Mentre [textlink="Cargo" link="Cargo"] può fare [color=cyan]spesos[/color] vendendo praticamente qualsiasi cosa, più spesos possono essere fatti completando i [color=cyan]bounty[/color] trovati tramite il Computer dei Bounty di Cargo.

  ## Iniziare i Bounty

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoBounty"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoBountyManifest"/>
  </Box>

  Per iniziare un bounty, apri la schermata dei bounty interagendo con il [color=cyan]Computer dei Bounty di Cargo[/color]. Il Computer dei Bounty di Cargo mantiene un elenco di tutti i bounty attivi e ti consente di stampare un'etichetta o saltarla.

  - Stampare l'etichetta ti dà un [color=cyan]Manifesto di Bounty[/color] che elenca le merci che devono essere acquisite. Puoi stampare infiniti Manifesti di Bounty, quindi assicurati di non ripetere lo stesso lavoro di un altro Tecnico di Cargo.

  - Saltare un bounty lo sostituisce con uno nuovo, poiché possono esserci solo sei bounty attivi alla volta. Saltare ha un cooldown di 15 minuti e annulla quel bounty, il che potrebbe far arrabbiare altri Tecnici di Cargo che ci stavano lavorando.

  ## Completare i Bounty

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoBountyManifest"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateGenericSteel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AppraisalTool"/>
  </Box>

  Con il [color=cyan]Manifesto di Bounty[/color], spetta ora a te raccogliere le merci richieste. La maggior parte dei dipartimenti ti darà ciò di cui hai bisogno chiedendolo con un Manifesto di Bounty.

  Una volta raccolte le merci, torna al magazzino e metti le merci in una [color=cyan]Cassa[/color] vuota. Dopo aver messo tutto nella cassa, chiudila e applica il Manifesto di Bounty.

  Per verificare il completamento di un bounty, usa lo [color=cyan]Strumento di Valutazione[/color] su di esso. Dovrebbe dire che conferma che il bounty è stato completato.

  ## Vendere i Bounty

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoBountyManifest"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateGenericSteel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPalletSell"/>
  </Box>

  Una volta verificato che hai completato il bounty, segui gli stessi passaggi per vendere qualsiasi altra cosa.

  Basta trasportarlo alla [color=cyan]Stazione di Commercio[/color], venderlo e hai finito!

  Quando torni, dovrebbe esserci un nuovo bounty da prendere.
</Document>
