<Document>
# Recupero

[color=cyan]Il recupero[/color] è una delle principali, ma anche più pericolose, fonti di reddito per il Cargo. Si ottengono soldi dal [color=cyan]detrito spaziale[/color] e dalle [color=cyan]spedizioni planetarie[/color].

Sebbene rischioso a causa dei pericoli dello spazio e dei pianeti alieni, con la preparazione e il lavoro di squadra adeguati, qualsiasi squadra di recupero può fare un sacco di soldi per il Cargo.

## Preparazioni

Prima di intraprendere una missione di recupero, assicurati di essere preparato con tutta l'attrezzatura necessaria. Altrimenti, morirai prima di vedere qualsiasi profitto!

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SuitStorageSalv"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LockerSalvageSpecialist"/>
<GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineSalvage"/>
</Box>

Tutto il necessario prima di lasciare la stazione è fornito nella stanza iniziale del recupero. Mentre la Scienza può ricercare armi e attrezzature migliori, è meglio essere equipaggiati con qualcosa piuttosto che nulla.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSpatio"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingShoesBootsMag"/>
<GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineTankDispenserEVA"/>
</Box>

L'attrezzatura più basilare di cui hai bisogno è il setup EVA.

- [color=cyan]Tuta spaziale Spationaut[/color]: Questa ti mantiene in vita nello spazio. [italic]Ricorda di attivare il casco per poter respirare e accendere la sua torcia integrata[/italic].
- [color=cyan]Stivali magnetici[/color]: Questi ti forniscono gravità quando esplori i detriti spaziali e ti rendono immune agli scivolamenti.
- [color=cyan]Ossigeno/Azoto[/color]: A seconda della tua specie, avrai bisogno di [color=cyan]Azoto[/color] (slime) o [color=cyan]Ossigeno[/color] (tutte le altre specie). Il [color=cyan]Distributore di bombole[/color] ha tutte le bombole necessarie, quindi fai rifornimento. Attenzione, la navetta di recupero non sempre ha aria, quindi potresti iniziare a soffocare prima ancora di arrivare nello spazio.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
</Box>

Tutti gli specialisti del recupero devono essere armati, nel caso debbano difendersi dai nemici.

- [color=cyan]Acceleratore Proto-Cinetico[/color]: Questo fucile ha munizioni infinite, permettendoti di scavare lentamente e volare nello spazio.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
</Box>

L'estrazione mineraria (su asteroidi o durante spedizioni) richiede un set di base.

- [color=cyan]Piccone[/color]: Questo è necessario per estrarre a una velocità ragionevole quando impugnato. Funziona anche come arma da mischia!
- [color=cyan]Sacca per minerali[/color]: Quando equipaggiata con la cintura, questa magnetizza i minerali vicini e li raccoglie automaticamente per te.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="FultonBeacon"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Fulton"/>
</Box>

Prima di saccheggiare (relitti spaziali o durante spedizioni), configura i Fultons per trasportare oggetti grandi o tecnici di recupero morti.

- [color=cyan]Segnale Fulton[/color]: Apri questo nella navetta, e tutti gli oggetti collegati ai Fulton voleranno entro 15 tile.
- [color=cyan]Fulton[/color]: Dopo averlo collegato al Segnale Fulton, attacca un Fulton all'oggetto e, dopo un minuto, volerà verso il Segnale Fulton.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RadioHandheld"/>
<GuideEntityEmbed Entity="HandheldGPSBasic"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingBeltUtilityFilled"/>
</Box>

Infine, ci sono anche attrezzature utili ma non necessarie disponibili per il recupero.

- [color=cyan]Radio portatile[/color]: Questa ti permette di comunicare con altri specialisti del recupero anche se le comunicazioni radio regolari non sono disponibili. È essenziale per il coordinamento del recupero nello spazio o durante spedizioni.
- [color=cyan]Sistema di Posizionamento Globale[/color]: Questo ti dà una posizione assoluta di te stesso, permettendoti di individuare la tua posizione esatta. Se ti perdi nello spazio, questo può permetterti di organizzare una missione di salvataggio o aiutarti a tornare alla navetta quando sei perso durante una spedizione.
- [color=cyan]Cintura multifunzione[/color]: Questa contiene tutta l'attrezzatura necessaria per saccheggiare macchine e simili da relitti spaziali e spedizioni.

## Detriti spaziali

Una volta pronti, è ora di esplorare le stelle.

Prima di fare immediatamente spedizioni, è una buona pratica iniziare con i detriti spaziali in modo che l'equipaggio si abitui al loro lavoro.

I [color=cyan]detriti spaziali[/color] sono generalmente molto più sicuri delle spedizioni e forniscono molti materiali di base (come acciaio, vetro, ecc.) che scarseggiano all'inizio del turno.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SalvageMagnet"/>
</Box>

Il [color=cyan]Magnete di recupero[/color] è la macchina che porta i detriti spaziali nello spazio vicino.

Il Magnete di recupero offre sei opzioni: le prime 3 sono [color=cyan]asteroidi[/color], e le ultime 3 sono [color=cyan]relitti spaziali[/color]. Le offerte si aggiornano ogni 3 minuti fino a essere reclamate, dopo di che i detriti spaziali vengono portati per i successivi [bold]6 minuti[/bold].

Il Magnete di recupero fornisce informazioni sui tipi di risorse presenti in un asteroide, il che può aiutarti a decidere quali priorizzare in base alle esigenze attuali della stazione.

Durante i 6 minuti, vola verso i detriti, estrai tutto il profitto possibile e poi torna alla stazione. [italic]Morirai se non torni alla navetta in tempo[/italic]!

Ci sono due attività principali che puoi fare con il Magnete di recupero:

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OreProcessor"/>
</Box>

- [color=cyan]Estrazione di asteroidi[/color]: Questa è l'opzione più sicura per fare soldi poiché non ci sono nemici. Tutto ciò che devi fare è volare in giro e estrarre i minerali con il tuo [color=cyan]piccone[/color] e la [color=cyan]sacca per minerali[/color]. Una volta raccolti tutti i minerali, puoi raffinarli in materiali tramite il [color=cyan]processore di minerali[/color].

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Wrench"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Fulton"/>
<GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
</Box>

- [color=cyan]Recupero di relitti spaziali[/color]: Questi sono leggermente più pericolosi poiché ci sono nemici. Mantieni la distanza dai nemici e spara loro con l'[color=cyan]Acceleratore Proto-Cinetico[/color]. Principalmente saccheggerai attrezzature e macchine usando [color=cyan]chiavi inglesi[/color] e [color=cyan]Fultons[/color].

## Spedizioni planetarie

Infine, le [color=cyan]spedizioni planetarie[/color] sono il modo più pericoloso ma redditizio per il recupero di fare soldi.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ComputerSalvageExpedition"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CoordinatesDisk"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ComputerShuttle"/>
</Box>

Per prima cosa, usa il [color=cyan]Computer per spedizioni di recupero[/color] per selezionare una spedizione. Ogni 30 secondi, le missioni si ciclicano e forniscono determinate informazioni come la [color=yellow]difficoltà[/color] e i [color=yellow]tipi di nemici[/color].

Dopo aver valutato le tue opzioni, scegli la spedizione che meglio si adatta alle esigenze della stazione e alle capacità dell'equipaggio.

Una volta reclamata la missione di spedizione, verrà espulso un [color=cyan]Disco di Coordinate[/color], che deve essere inserito nella [color=cyan]Console della Navetta[/color].

Una volta dentro la Console della Navetta, passa alla [color=yellow]modalità Mappa[/color]. Quindi, fai clic su "[color=yellow]Scansiona per oggetti vicini[/color]". Ora, nel menu a discesa in basso a sinistra dell'interfaccia della console, fai clic su [color=yellow]il nome del pianeta[/color]. Infine, abilita il [color=yellow]FTL[/color], fai clic sul [color=yellow]pianeta sulla mappa[/color], e inizierai il viaggio FTL.

  Una volta atterrato sul pianeta, avrai [bold]11 minuti[/bold] da spendere tra [color=cyan]Estrazione Mineraria[/color] e [color=cyan]Saccheggio di Dungeon[/color].

  - [color=cyan]Estrazione Mineraria durante le Spedizioni[/color]: L'estrazione mineraria durante le spedizioni offre accesso a una vasta gamma di risorse, ma aumenta anche il rischio di perdersi o di incontrare minacce ambientali e ostili.

  - [color=cyan]Saccheggio di Dungeon[/color]: Il saccheggio di dungeon è dove si ottengono i maggiori profitti. Quando atterri sul pianeta, la direzione del dungeon verrà annunciata via radio. Successivamente, entra nel dungeon, uccidi tutti i nemici e metti in sicurezza qualsiasi bottino. I [color=cyan]Fultons[/color] diventano particolarmente utili poiché trasferirai intere macchine e anomalie. I premi del saccheggio di dungeon sono attrezzature costose da vendere e tecnologie esclusive, come la [color=yellow]clonazione[/color]. Inoltre, i cadaveri dei nemici possono anche essere utilizzati e venduti!

</Document>
