<Document>
# Canali di Comunicazione e di Testo
Parlare è una parte fondamentale di Space Station 14. Puoi premere [keybind="FocusChatInputWindow"/] per saltare alla casella di testo.

La parola accanto alla casella di testo è il [color=#a4885c]canale di testo[/color] a cui stai per inviare il messaggio, o meglio come stai per dire ciò che hai digitato.

Local è il discorso normale a volume normale.

Whisper può essere ascoltato solo quando si è vicini a qualcuno. Sussurri automaticamente nel tuo radio per inviare messaggi attraverso di esso.

Emotes sono gesti che fai. Possono essere ricevuti da chiunque non sia cieco. Vedrai spesso i mimi fare molte emotes.

I messaggi sussurrati possono essere inviati iniziando il tuo messaggio con [color=#a4885c][keybind="FocusWhisperChatWindow"/][/color] e le Emotes possono essere inviate iniziando il tuo messaggio con ([color=#a4885c]@[/color]).
Puoi anche scorrere tutti questi canali di testo premendo [keybind="CycleChatChannelForward"/].

Le persone potrebbero non riuscire a capire tutto quello che stai dicendo se stai troppo lontano da loro. Questo è particolarmente importante se stai sussurrando.

## Radio

La tua radio ti permette di comunicare attraverso tutta la stazione e al tuo specifico [color=#a4885c]dipartimento[/color].

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetGrey"/>
</Box>

Per inviare un messaggio [color=#a4885c]a tutta la stazione[/color] tramite la radio, usa il canale [color=#32cd32]Comune[/color] iniziando il tuo testo con [color=#32cd32]punto e virgola (;)[/color].
Le persone che si trovano proprio accanto a te potrebbero cogliere frammenti del tuo messaggio radio, anche se non hanno accesso al canale radio rilevante. Fai attenzione ai curiosi.

## Radio Dipartimentale

Puoi inviare messaggi attraverso i canali radio del tuo dipartimento usando [color=#32cd32]due punti (:)[/color] seguiti dalla lettera del dipartimento, a patto che tu stia indossando un auricolare con la chiave di crittografia del tuo dipartimento.

Esamina il tuo auricolare per vedere i canali dipartimentali disponibili per te.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetEngineering"/>
</Box>

Esaminare un auricolare di ingegneria non modificato ti mostrerà i prefissi per i canali [color=#32cd32]Comune[/color] e [color=#f37746]Ingegneria[/color].

È anche possibile usare [color=#a4885c]:h[/color]. Questo tasto di scelta rapida predefinito si collegherà automaticamente al canale radio del tuo dipartimento.
Ad esempio, se sei un Ingegnere della Stazione, [color=#a4885c]:h[/color] si collegherà a [color=#f37746]:e[/color].

## Chiavi di Crittografia
[color=#a4885c]Le chiavi di crittografia[/color] ti danno accesso al loro rispettivo canale.

Esaminare il nostro auricolare di ingegneria di prima ci mostra [color=#32cd32]Comune[/color] e [color=#f37746]Ingegneria[/color] perché l'auricolare di un ingegnere inizia con quelle [color=#a4885c]chiavi di crittografia[/color].

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyCommon"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyEngineering"/>
</Box>

Puoi rimuovere le chiavi di crittografia usando un [color=#a4885c]cacciavite[/color] su un auricolare. Le nuove chiavi di crittografia possono essere inserite negli auricolari cliccando su uno con una chiave di crittografia in mano.

Tutti i membri del comando hanno chiavi di crittografia extra rilevanti, ma puoi anche richiederne una presso l'ufficio del Capo del Personale quando cambi il tuo lavoro.

## Canali OOC
I canali OOC (out-of-character) esistono al di fuori del mondo di gioco. Sono LOOC, OOC e Dead chat.

LOOC è attivo durante i turni, OOC è tipicamente disattivato fino alla fine del turno e puoi vedere e parlare nella Dead chat solo quando sei, beh, morto.

Non discutere del turno attuale nel Discord o in OOC se è attivo durante il turno.
</Document>
