<Document>
  # Registri Criminali
  La console dei registri criminali è accessibile nel dipartimento di sicurezza di ogni stazione e serve per tracciare e gestire la storia criminale e lo stato di chiunque faccia parte del manifesto dell'equipaggio.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCriminalRecords"/>
  </Box>

  Chiunque può aprire l'interfaccia della console, ma solo coloro con accesso alla Sicurezza possono modificare qualcosa.

  L'interfaccia è composta dai seguenti elementi:
  - Una barra di ricerca con un filtro accanto che consente di filtrare i membri dell'equipaggio per nome, impronte digitali o DNA.

  - Un elenco di tutti i membri dell'equipaggio nel manifesto; selezionando una delle voci appariranno i registri criminali di un membro dell'equipaggio. L'elenco è filtrato dalla barra di ricerca, quindi assicurati che sia vuota se vuoi una panoramica generale!

  - I registri criminali stessi.

  Nella sezione del registro puoi:
    - Vedere informazioni relative alla sicurezza di un membro dell'equipaggio, come il loro nome, le impronte digitali e il DNA.

    - Cambiare lo stato di sicurezza tra [color=gray]Nessuno[/color], [color=yellow]Ricercato[/color] e [color=red]Detenuto[/color]. Quando lo imposti su Ricercato ti verrà chiesto di scrivere un motivo.

    - Se sono ricercati, puoi vedere il motivo fornito sotto il menu a tendina dello stato.

    - Una volta che qualcuno è stato arrestato, aggiorna il suo stato sulla console così tutti sanno che non ha più bisogno di essere catturato.

    - Dopo che hanno scontato la pena, rilasciali e aggiorna il loro stato a Nessuno in modo che nessuno pensi che siano evasi.

    - Apri la finestra della Cronologia dei Crimini per controllarla o modificarla.

  La finestra della Cronologia dei Crimini elenca i crimini di qualcuno e può essere modificata in diversi modi:
    - Automaticamente, semplicemente impostando lo stato di qualcuno su arrestato. Il motivo verrà aggiunto a "ARRESTATO:" in modo che sia facile vedere le voci automatizzate.

    - Aggiungendo una nuova riga cliccando su "Aggiungi" e scrivendo qualcosa nella casella di input. Quando aggiungi un record, ricorda di menzionare il loro crimine e la sentenza, la console inserirà automaticamente l'ora del turno, quindi non devi farlo tu!

    - Selezionando una riga della cronologia indesiderata e cliccando su "Elimina" per rimuoverla. Eccellente per mantenere i registri puliti dagli scherzi del clown con ID rubati.

  Ora puoi essere l'impiegato che hai sempre desiderato essere.
</Document>
