<Document>
  # Disinnesco di Grandi Bombe
  Quindi, hai trovato una grande bomba e sta emettendo segnali acustici. Queste bombe impiegano molto tempo a detonare e creano un grande buco nello scafo. Continua a leggere e nessuno esploderà.

  ## Equipaggiamento
  Hai bisogno di due strumenti essenziali per eseguire il disinnesco, tuttavia, un multitool è estremamente utile per identificare i fili.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wirecutter"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  </Box>

  Per l'equipaggiamento protettivo, una [color=yellow]tuta anti-bomba[/color] o qualsiasi altro equipaggiamento protettivo può aiutarti a non esplodere in pezzi.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHelmetBombSuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitBomb"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitRd"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitAtmos"/>
  </Box>

  ## Bombe Difficili
  Di seguito sono elencati i due tipi comuni di bombe che incontrerai durante il disinnesco. Una bomba da addestramento causerà solo danni minori allo scafo e generalmente non ti ucciderà. Una bomba dell'unione, invece, creerà un grande buco nello scafo e ti farà esplodere se non indossi equipaggiamento protettivo.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SyndicateBomb"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TrainingBomb"/>
  </Box>

  ## Armamento
  Per armare una bomba, puoi [color=yellow]cliccare con il tasto destro[/color] e selezionare [color=yellow]Inizia il conto alla rovescia[/color], oppure [color=yellow]alt-cliccare[/color] la bomba. Inizierà a emettere segnali acustici.

  ## Tempo
  Una bomba ha un tempo limitato, con un minimo di 90 e un massimo di 300. Puoi visualizzare il timer esaminandola, a meno che il filo di Proseguimento non sia stato tagliato. Una volta che il timer raggiunge lo zero, la bomba esploderà.

  ## Bulloni
  Per default, una volta armata, una bomba si bloccherà al suolo. Devi trovare il filo BULLONE e tagliarlo per disattivare i bulloni, dopodiché puoi svitarla e gettarla nello spazio.

  ## Fili
  Devi accedere ai cavi per disinnescare una bomba. Puoi usare un [color=yellow]cacciavite[/color] per aprire il pannello di accesso. All'interno troverai molti tipi di fili. In una bomba standard dell'unione, ci sono circa [color=yellow]10 fili[/color], 3 sono fili finti, [color=red]3 faranno detonare la bomba[/color], e il resto che non è stato menzionato può essere trovato di seguito (insieme ai fili BOOM). Con ogni filo, puoi fare 3 azioni. Puoi:
  - [color=yellow]Impulsare il filo[/color] con un multitool, questo può aiutarti a identificare la maggior parte dei fili in sicurezza.
  - [color=red]Tagliare il filo[/color] con una tronchese, questo può innescare vari effetti, fai attenzione a tagliare senza motivo!
  - [color=green]Riparare il filo[/color] con una tronchese, questo può ripristinare alcune funzionalità della bomba se non è usa e getta.

  Andiamo avanti con i tipi di fili.

  ## Tipi di Fili
  [color=#a4885c]Filo di Attivazione (LIVE)[/color]
  - [color=yellow]Impulsare il filo[/color]: Impulsare il filo farà cinguettare il filo e ritarderà la bomba di 30 secondi.
  - [color=red]Tagliare il filo[/color]: Tagliare il filo disinnescherà la bomba se è attiva, altrimenti inizierà il timer.
  - [color=green]Riparare il filo[/color]: Nulla.

  [color=#a4885c]Filo di Proseguimento (PRCD)[/color]
  - [color=yellow]Impulsare il filo[/color]: Impulsare il filo farà avanzare il tempo di 15 secondi.
  - [color=red]Tagliare il filo[/color]: Tagliare il filo disattiverà la visualizzazione del timer nell'esame.
  - [color=green]Riparare il filo[/color]: Nulla.

  [color=#a4885c]Filo di Ritardo (DLAY)[/color]
  - [color=yellow]Impulsare il filo[/color]: Impulsare il filo di ritardo ritarderà la bomba di 30 secondi.
  - [color=red]Tagliare il filo[/color]: Nulla.
  - [color=green]Riparare il filo[/color]: Nulla.

  [color=#a4885c]Filo Boom (BOOM)[/color]
  - [color=yellow]Impulsare il filo[/color]: [color=red]La bomba esploderà se è armata![/color]
  - [color=red]Tagliare il filo[/color]: [color=red]La bomba esploderà se è armata![/color] Altrimenti, disabiliterà la bomba.
  - [color=green]Riparare il filo[/color]: Riabilita la bomba se precedentemente disabilitata.

  [color=#a4885c]Filo di Blocco (BOLT)[/color]
  - [color=yellow]Impulsare il filo[/color]: Impulsare il filo farà girare i bulloni.
  - [color=red]Tagliare il filo[/color]: Tagliare il filo disabiliterà i bulloni, gettalo nello spazio!
  - [color=green]Riparare il filo[/color]: Riparare il filo riabiliterà i bulloni.

  [color=#a4885c]Filo Finto[/color]
  - I fili finti non fanno nulla. Puoi impulsarli, tagliarli e ripararli liberamente e non influenzeranno affatto la bomba.
</Document>
