<Document>
  # Indagini Forensi

  Ci sono molti strumenti per aiutarti a raccogliere ed esaminare le prove a tua disposizione.

  # Sonda Log

  Questo piccolo add-on per il tuo PDA è incredibilmente utile, basta installare la cartuccia e il tuo PDA acquisirà la capacità di scansionare qualsiasi cosa con accesso (come le porte aeree) e vedere chi le ha usate di recente.

  Di solito si trova all'interno dell'armadietto del detective. Dopo averlo inserito nel tuo PDA, vai alla scheda dei programmi e l'applicazione sonda log dovrebbe essere lì, per utilizzare l'applicazione basta interagire con qualsiasi cosa che richiede accesso con il tuo PDA mentre l'applicazione è aperta e le informazioni verranno visualizzate immediatamente.

  Va notato che il nome mostrato nell'applicazione non è affidabile al 100% delle volte poiché ottiene il nome dalla carta d'identificazione di chiunque abbia usato l'oggetto che stiamo scansionando, quindi, ad esempio, se qualcuno ha aperto una porta senza carta, l'applicazione visualizzerà "Sconosciuto" come nome.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerDetective"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LogProbeCartridge"/>
  </Box>

  # DNA e Impronte Digitali

  ## Come ottenere il DNA di qualcuno?

  Puoi scansionare pozzanghere di sangue, vomito, bicchieri, bottiglie, lattine e altri contenitori di liquidi usando il [color=#a4885c]forensic scanner[/color] per ottenere il DNA di qualsiasi persona.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ForensicScanner"/>
  </Box>
  Quindi fai attenzione prima di combattere con qualcuno.

  Lo stesso scanner può anche ottenere informazioni sulle impronte digitali di chi ha toccato praticamente qualsiasi oggetto. Se il possibile colpevole stava usando i guanti, il tuo scanner stamperà quali fibre sono state lasciate sulla scena del crimine.

  ## Ho ottenuto il DNA. Come faccio a riconoscere a chi appartiene?

  Puoi stampare le informazioni forensi dell'oggetto che hai scansionato in modo da non perderle mai. Ora, con il foglio contenente il DNA, puoi semplicemente trovare un [color=#a4885c]Computer dei Registri della Stazione[/color] e cercare una persona il cui DNA corrisponde. Lo stesso vale per trovare di chi sono le impronte digitali.

  ## Prelevare le Impronte Digitali
  È anche possibile prendere le impronte digitali di qualcuno mentre sei sulla scena se fai togliere i guanti e applichi un tampone forense alle loro dita. Non c'è bisogno di tornare al [color=#a4885c]Computer dei Registri della Stazione[/color] per verificare se è stato il maggiordomo!

  <GuideEntityEmbed Entity="ForensicPad"/>

  ## Fibre
  Ogni volta che persone con i guanti toccano qualcosa sulla stazione, lasciano dietro di sé alcune fibre. Questo complica le cose, ma nulla è irrisolvibile per un vero detective.

  Ci sono fino a [color=red]25[/color] diversi tipi di fibre possibili. Questo ti impedirà di risolvere il caso?

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerStationRecords"/>
  </Box>
</Document>
