<Document>
# Sicurezza
Garantire la sicurezza della stazione e dell'equipaggio è la priorità numero uno per [color=#cb0000]la Sicurezza[/color]. Sono pronti per qualsiasi situazione e [color=#cb0000]la Sicurezza[/color] è a disposizione per mantenere l'ordine e controllare la folla.

Affrontano [textlink="Agenti dell'Unione" link="Traitors"], [textlink="Operatori Nucleari" link="NuclearOperatives"], [textlink="Zombie" link="Zombies"] e personale indisciplinato.

## Personale
Il personale della [color=#cb0000]Sicurezza[/color] è composto da Cadetti di Sicurezza, Ufficiali di Sicurezza e il Detective. La [color=#cb0000]Sicurezza[/color] è gestita dal Guardiano e dal Capo della Sicurezza.

<Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineSecurity" Caption="Secoff"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineDetective" Caption="Detective"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineWarden" Caption="Warden"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfSecurity" Caption="HoS"/>
</Box>

## Equipaggiamento
Per iniziare, abbiamo strumenti non letali, un passo avanti rispetto a semplicemente dire a qualcuno di collaborare. Sia il manganello stordente che il disabler sono in grado di limitare i movimenti di un aggressore, mentre le manette possono essere applicate per negare a un criminale la libera circolazione e l'accesso alle loro mani.
<Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Stunbaton"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Handcuffs"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponDisabler"/>
</Box>

## Flash
I [color=#a4885c]flash[/color] sono uno strumento efficace per disperdere le folle e catturare obiettivi particolarmente evasivi, con un ampio effetto che acceca tutti quelli senza protezione.
Vale la pena notare che i flash possono essere usati sia in una vasta area ([color=yellow]tasto Z[/color]) che attaccando qualcuno con esso mentre la [color=red]modalità di danno[/color] è attiva. È importante notare che i flash localizzati durano [color=yellow]2.5[/color] volte più a lungo di quelli ad area vasta.
[color=#cb0000]La Sicurezza[/color] e [color=#a4885c]alcuni[/color] altri membri del personale hanno protezioni oculari contro flashbang e flash.
<Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Flash"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSecurity"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GrenadeFlashBang"/>
</Box>
  
## Letali
Se la situazione lo richiede, [color=#cb0000]la Sicurezza[/color] ha accesso a fucili laser, fucili a pompa, pistole e fucili automatici in grado di fornire un fuoco sostanziale contro chiunque si opponga alla stazione.
<Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLaserCarbine"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponShotgunKammerer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponPistolMk58"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleLecter"/>
</Box>
</Document>
