<Document>
# Ricerca Anomala

La Ricerca Anomala è un sottodipartimento della Scienza focalizzato sulla contenimento e manipolazione di varie anomalie uniche.

## Equipaggiamento
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AnomalyScanner"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MachineAnomalyVessel"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MachineAPE"/>
</Box>

Scanner, contenitori e A.P.E. "Anomaly Processing Engine" (Motore di Elaborazione delle Anomalie) sono tutti utilizzati per il contenimento e l'osservazione delle anomalie.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MachineAnomalyGenerator"/>
</Box>

Il generatore di anomalie può produrre un'anomalia casuale da qualche parte sulla stazione al costo di plasma.

## Anomalie
Le anomalie sono oggetti statici che appaiono sulla stazione. Non possono essere spostate e devono essere gestite indipendentemente dalla loro posizione.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AnomalyPyroclastic"/>
</Box>

Ogni anomalia ha tre statistiche principali, due delle quali possono essere visualizzate nelle scansioni delle anomalie:

- [color=#a4885c]Gravità:[/color] Questo è un valore numerico che corrisponde alla pericolosità di un'anomalia.
- [color=#a4885c]Stabilità:[/color] Mostrata come in decadenza, stabile o in crescita; questa indica la frequenza e l'estensione degli effetti.
- [color=#a4885c]Salute:[/color] La salute è una statistica nascosta. Diminuisce quando usi [color=#a4885c]particelle di contenimento[/color] su un'anomalia. Se ne usi troppe, l'anomalia scomparirà.

## Impulsi ed Eventi Supercritici
Gli effetti più pericolosi delle anomalie si osservano durante gli [color=#a4885c]impulsi[/color] e gli [color=#a4885c]eventi supercritici[/color].

Gli impulsi sono esplosioni semi-regolari di effetti anomali. Sono moderatamente pericolosi, scalando sia con la gravità che con la stabilità di un'anomalia.

Gli eventi supercritici si osservano solo se un'anomalia raggiunge il 100% di gravità. Se ciò accade, l'anomalia si gonfierà prima di scomparire in un evento catastrofico. Questi dovrebbero essere evitati a tutti i costi!

</Document>
