<Document>
  # Cyborg
  I Cyborg sono ibridi uomo-macchina, costruiti appositamente dalla divisione [textlink="robotica" link="Robotics"] della scienza per vari compiti all'interno della stazione. Vincolati dalle rigorose [color=cyan]leggi del silicio[/color], servono l'equipaggio incondizionatamente. [italic](La maggior parte del tempo.)[italic]

  ## Componenti di Base
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CyborgEndoskeleton" Caption="Endoscheletro Cyborg"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator" Caption="Fabbricatore di Esoscheletri"/>
  </Box>
  Tutti i cyborg sono costruiti su un endoscheletro, che può essere fabbricato presso un [color=#a4885c]Fabbricatore di Esoscheletri[/color]. I passaggi per l'assemblaggio possono essere seguiti [color=#a4885c]esaminando[/color] l'endoscheletro. Una volta costruiti, ulteriori aggiornamenti come strumenti aggiuntivi e una maggiore durata della batteria possono essere sbloccati con moduli o celle di alimentazione migliorate.

  I cyborg appena costruiti hanno bisogno di un [color=#a4885c]cervello[/color] in grado di interfacciarsi con il corpo elettronico. Ci sono due tipi principali, entrambi in grado di parlare indipendentemente, qualora il telaio venisse decommissionato, scambiato o subisse uno smontaggio non programmato.
  - L'[color=#a4885c]Interfaccia Uomo-Macchina[/color] o MMI, è un apparecchio in grado di facilitare la comunicazione tra un cervello biologico e componenti elettronici, permettendo a chi ha subito gravi incidenti sul lavoro di continuare a servire l'equipaggio, anche dopo la perdita del corpo.
  - Il [color=#a4885c]Cervello Positronico[/color] è un cervello completamente artificiale, capace di attività neurale spontanea. Il tempo necessario affinché i neuroni sintetici si riordinino può variare notevolmente, ma permettono la creazione di cyborg senza dover estrarre un cervello da un membro dell'equipaggio.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MMIFilled" Caption="Interfaccia Uomo-Macchina"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PositronicBrain" Caption="Cervello Positronico"/>
  </Box>
  Entrambi i cervelli possono essere fabbricati senza richiedere ulteriori ricerche.

  ## Telaio
  Mentre tutti i cyborg condividono lo stesso endoscheletro, non tutti condividono lo stesso telaio. Il telaio determina quali moduli il cyborg può avere, insieme al [color=#a4885c]canale radio dipartimentale[/color] a cui corrispondono. Per impostazione predefinita, avranno sempre accesso alle frequenze [color=#D381C9]scientifiche[/color] e [color=green]della stazione[/color], oltre ad avere [color=#a4885c]accesso totale[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisGeneric" Caption="Generico"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisEngineer" Caption="Ingegneria"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisMining" Caption="Estrazione"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisJanitor" Caption="Custode"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisService" Caption="Servizio"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisMedical" Caption="Medico"/>
  </Box>
  <Box>
    [italic]Esempi di vari telai di cyborg[/italic]
  </Box>
  Se desideri cambiare il telaio di un cyborg esistente, devi costruirne uno completamente nuovo, comprese le estremità e la struttura. Il cervello, la cella di alimentazione e i moduli [italic](se possono essere inseriti nel nuovo telaio,)[/italic] possono essere trasferiti dal vecchio telaio, se lo si desidera.

  ## Moduli
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleTool" Caption="Modulo Strumenti Cyborg"/>
  </Box>
  Un cyborg non può fare molto senza [color=#a4885c]moduli[/color]. Questi circuiti stampati sono specifici per i cyborg e conferiscono loro funzionalità aggiuntive. Vengono stampati presso il [color=#a4885c]Fabbricatore di Esoscheletri[/color].

  I moduli [color=#a4885c]generici[/color] aggiungono versatilità. Possono essere inseriti in qualsiasi telaio, conferendo strumenti utili come leve, GPS e la capacità di interagire con i cavi. [bold]Il telaio generico del cyborg può contenere fino a 6 moduli in totale.[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleCable" Caption="Cavo"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleGPS" Caption="GPS"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleFireExtinguisher" Caption="Estintore"/>
  </Box>
  <Box>
    [italic]Esempi di moduli generici[/italic]
  </Box>

  Per esigenze più specifiche, sono disponibili moduli [color=#a4885c]specializzati[/color], che conferiscono capacità come la scansione di anomalie, la costruzione di pareti, la rianimazione dei compagni di equipaggio o la pulizia di una fuoriuscita di lubrificante spaziale. Questi moduli sono generalmente colorati con la stessa palette del dipartimento [italic](o dell'occupazione)[/italic] a cui si riferiscono. Questi moduli [italic](eccetto i moduli della [color=#D381C9]scienza[/color], che possono adattarsi a qualsiasi telaio,)[/italic] possono essere inseriti solo nel telaio del borg corrispondente. [bold]Il telaio specializzato del borg, che include i telai di ingegneria, custodia, servizio, medico e estrazione, può contenere fino a 4 moduli.[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleAnomaly" Caption="Anomalia"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleRCD" Caption="RCD"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleMining" Caption="Estrazione"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleCleaning" Caption="Pulizia"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleService" Caption="Servizio"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleTreatment" Caption="Trattamento"/>
  </Box>
  <Box>
    [italic]Esempi di moduli specializzati. Nota i colori della struttura e del circuito.[/italic]
  </Box>
  Moduli aggiuntivi con capacità avanzate o innovative possono essere acquisiti attraverso nuove [textlink="tecnologie" link="Technologies"] ricercate dagli scienziati.
</Document>
