<Document>
  # Robotica
  Il team scientifico ha la capacità di creare diversi tipi unici di robot per soddisfare le esigenze della stazione. Per iniziare, vorrai ricercare la tecnologia [color=#a4885c]Robotica[/color].

  ## Fabbricatore di Esoscheletri
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator" Caption="Fabbricatore di Esoscheletri"/>
</Box>
  Il [color=#a4885c]Fabbricatore di Esoscheletri[/color] è dove stamperai la maggior parte delle parti per le tue creazioni, come:
  - arti per [textlink="Cyborg" link="Cyborgs"]
  - Parti e attrezzature per mech
  - Sensori di prossimità

  Utilizzare il fabbricatore di esoscheletri è lo stesso che usare qualsiasi altro tornio sulla stazione; basta cliccare sul fabbricatore per aprire l'interfaccia utente, quindi cliccare sull'icona della parte che desideri stampare.
  - Non ci sono ricette? clicca il pulsante [color=#a4885c]sync[/color] nell'interfaccia utente per verificare la presenza di nuovi progetti. Se anche allora non appare nulla, probabilmente non hai ancora ricercato la tecnologia rilevante!
  - Se una ricetta appare grigia, è probabilmente a causa della mancanza di materiali. Per inserire nuovi materiali (sia [color=#99A3A4]acciaio[/color], [color=#ECF0F1]plastica[/color], o [color=#AED6F1]vetro[/color]), basta cliccare sul fabbricatore mentre si tiene il materiale detto.

  Ogni stazione inizia con una suite completa di attrezzature robotiche per impostazione predefinita, ma puoi creare un altro fabbricatore se la tecnologia [color=#a4885c]Robotica[/color] è disponibile, il che ti permetterà di creare il rispettivo circuito stampato.

  ## Bot
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobCleanBot" Caption="Cleanbot"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobMedibot" Caption="Medibot"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobHonkBot" Caption="Honkbot"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobMimeBot" Caption="Mimebot"/>
</Box>
  I [color=#a4885c]Bot[/color] sono piccoli automi semplici che possono svolgere compiti semplici, come pulire. Non usano celle di alimentazione, ma sono piuttosto fragili. Per realizzarli saranno necessari parti che possono essere fabbricate presso un fabbricatore di esoscheletri.

  Per creare un bot, apri il [color=#a4885c]Menu di Costruzione[/color] e vai alla categoria "Utility" (o cerca semplicemente "bot") e avrai l'intera lista delle ricette. Per assemblare il bot, devi avere le parti delineate dalla ricetta vicino a te e cliccare su [color=#a4885c]Costruisci[/color], dopo pochi secondi il tuo nuovo servitore al silicio dovrebbe apparire ai tuoi piedi!

  ## Mech
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MechRipley" Caption="Ripley APLU"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MechHonker" Caption="H.O.N.K."/>
<GuideEntityEmbed Entity="MechHamtr" Caption="HAMTR"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MechVim" Caption="Vim"/>
</Box>
  I [color=#a4885c]Mech[/color] sono giganti di metallo progettati per svolgere una varietà di funzioni rispettive al loro modello. Sono pilotati dai giocatori e richiedono celle di alimentazione per funzionare.

  Ogni mech richiede il proprio set unico di arti e parti da creare. Queste possono essere fabbricate presso il Fabbricatore di Esoscheletri, come qualsiasi altra parte, tranne i [color=#a4885c]circuiti stampati[/color] necessari, che vengono realizzati presso un [color=#a4885c]Imprinter di Circuiti Stampati[/color], che si trova normalmente nel dipartimento [textlink="scienza" link="Science"].
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RipleyCentralElectronics" Caption="Modulo di controllo centrale di Ripley"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RipleyPeripheralsElectronics" Caption="Modulo di controllo periferico di Ripley"/>
</Box>

  Ad esempio, entrambi i circuiti stampati sopra sono necessari per creare un mech ripley e non possono essere utilizzati per creare altri mech.

  Per iniziare a creare un mech, stampa l'imbracatura nel fabbricatore e inserisci gli arti, puoi [color=#a4885c]esaminare[/color] per vedere come procedere con la costruzione una volta che tutti gli arti sono al loro posto.
  - Ogni mech richiede una combinazione di fili, uso di strumenti e i propri circuiti stampati unici per essere costruiti dopo che il telaio è stato assemblato. La maggior parte dei mech ha due o più circuiti stampati unici. Ad esempio, il mech [color=#a4885c]Ripley[/color] richiede un [color=#a4885c]modulo di controllo centrale di ripley[/color] e un [color=#a4885c]modulo di controllo periferico di ripley[/color].
  - I mech richiedono grandi quantità di materiali per essere creati - assicurati di chiedere ai tuoi colleghi scienziati e al personale di carico i materiali mancanti!
  - L'esosuit Vim richiede un paio di gambe del borg e un casco EVA, normale o del sindacato, poi un attivatore vocale e una cella di alimentazione.

  ## Attrezzature
    Un mech non è altro che un costoso pezzo di metallo senza i suoi strumenti esclusivi. L'attrezzatura può essere creata presso il fabbricatore, come qualsiasi altra parte.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MechEquipmentGrabber" Caption="Il Morsetto Idraulico, come esempio."/>
</Box>
  - Per installare l'attrezzatura, basta cliccare sul mech con l'attrezzatura in mano.
  - Per usare l'attrezzatura, esegui l'azione "Ciclo Attrezzatura" fino a quando lo strumento desiderato è equipaggiato.
</Document>
