<Document>
# Scienza
[color=#c96dbf]Scienza[/color], spesso chiamata Ricerca e Sviluppo, è un lavoro che consiste nel generare punti di ricerca per sbloccare nuove tecnologie e utilizzare queste tecnologie per produrre nuovi oggetti ai torni per aiutare la stazione.

## Personale
Il personale della [color=#c96dbf]Scienza[/color] è composto da Assistenti di Ricerca e Scienziati. La [color=#c96dbf]Scienza[/color] è gestita dal Direttore della Ricerca.

  <Box>
   <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineScientist" Caption="Scienziato"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineResearchDirector" Caption="Direttore della Ricerca"/>
  </Box>
  
## Tecnologie
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerResearchAndDevelopment"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ResearchAndDevelopmentServer"/>
  </Box>
La cosa più importante all'interno del tuo dipartimento è il server R&S, che memorizza le tecnologie sbloccate, e il computer R&S, che ti consente di sbloccare [color=#a4885c]tecnologie[/color].

Ogni tecnologia costa [color=#a4885c]Punti di Ricerca[/color] e sblocca ricette ai torni. Alcune tecnologie avranno anche prerequisiti che devi sbloccare prima di poterle ricercare.

[textlink="Clicca qui per vedere un elenco delle tecnologie." link="Technologies"].

## Discipline
Le tecnologie sono distribuite su 5 diverse Discipline:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wrench" Caption="Industriale"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponTetherGun" Caption="Sperimentale"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerTelevision" Caption="Servizi Civili"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponXrayCannon" Caption="Arsenale"/>
  </Box>

<GuideEntityEmbed Entity="ComputerResearchAndDevelopment"/> Usa la console R&S più vicina per prendere nota di quale tipo di ricerca è bloccata dietro ogni albero delle Discipline.

## Livelli
Ogni albero delle Discipline ha fino a 3 livelli di tecnologie. All'inizio, l'unico livello aperto e disponibile per te è il livello 1.

Per progredire ulteriormente, devi ricercare fino al [color=brown]75%[/color] del livello corrente per passare al successivo. Quindi, per sbloccare le ricerche del T2, devi ricercare il 75% del T1.

Ora [color=green]Livello 3[/color] è dove diventa interessante. Se ricerchi una tecnologia T3, [color=brown]blocchi[/color] le tecnologie T3 degli altri alberi delle Discipline. Cioè, a meno che... tu non trovi un altro modo per aggirarlo, probabilmente dovresti chiedere al tuo [color=purple]Direttore della Ricerca[/color].

## Torni
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Protolathe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CircuitImprinter"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedicalTechFab"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SecurityTechFab"/>
  </Box>
In un tornio, puoi scegliere un server per consentirgli di stampare qualsiasi ricetta che hai sbloccato. Le ricette richiedono vari materiali (acciaio, vetro, plastica, oro, plasma) che possono essere acquisiti al Cargo o al Recupero.

</Document>
