<Document>
# Xenoarcheologia
La Xenoarcheologia è un sottodipartimento scientifico focalizzato sulla ricerca e sperimentazione su manufatti alieni.

All'inizio di ogni turno, il dipartimento scientifico avrà solitamente accesso ad almeno due manufatti su cui sperimentare. Puoi acquistarne di più parlando con il dipartimento Cargo.

Ricercando le caratteristiche uniche di ciascun manufatto, guadagni Punti Ricerca, aumenti il valore di vendita del manufatto e potenzialmente scopri un'abilità utile che può aiutare il tuo dipartimento o l'intera stazione!

## Nodi del Manufatto
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ComplexXenoArtifact" Caption=""/>
<GuideEntityEmbed Entity="SimpleXenoArtifactItem" Caption=""/>
</Box>
I manufatti consistono in un albero di nodi generato casualmente. Questi nodi hanno una "[color=#a4885c]profondità[/color]", che rappresenta quanto è pericoloso il nodo, e il numero di altri nodi collegati ad esso, chiamati "[color=#a4885c]bordi[/color]".

I manufatti iniziano sempre a profondità zero, la radice dell'albero. Esplorare l'albero per trovare quanti più nodi possibile è l'obiettivo principale degli scienziati che vi lavorano. La conoscenza è estratta dai nodi per guadagnare Punti Ricerca e aumentare il valore di vendita del manufatto.

Ogni nodo ha due componenti: il suo [color=#a4885c]stimolo[/color] e una [color=#a4885c]reazione[/color].

Uno stimolo è il comportamento esterno che innesca la reazione. Ce ne sono diversi tipi, e i nodi a profondità maggiore hanno stimoli più difficili da realizzare. Alcuni stimoli richiederanno improvvisazione per essere attivati, e potresti dover parlare con altri dipartimenti per ottenere tutto il necessario.

Alcune reazioni sono effetti istantanei mentre altre sono cambiamenti permanenti. Una volta che un manufatto è stato attivato, la reazione fa sì che il manufatto si sposti casualmente verso un altro nodo a cui è collegato.

Con un po' di scienza sperimentale, puoi iniziare a comprendere come sono collegati i diversi nodi di un manufatto e come spostarti tra di essi attivando ripetutamente i nodi.

Tutti i nodi non a profondità zero avranno esattamente un bordo che conduce al nodo padre. Tutti gli altri bordi di un nodo conducono verso il livello successivo di profondità.

## Analizzatore di Manufatti e Console di Analisi
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MachineArtifactAnalyzer"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ComputerAnalysisConsole"/>
</Box>
L'attrezzatura principale che utilizzerai per la Xenoarcheologia è l'[color=#a4885c]analizzatore di manufatti[/color] e la [color=#a4885c]console di analisi[/color]. Puoi usarli per creare rapporti che contengono informazioni preziose su un manufatto.

Per configurarli, basta collegarli con un configuratore di rete e posizionare un manufatto sopra l'analizzatore. Ogni stazione ha almeno una di queste macchine già configurate.

Usa il pulsante [color=#a4885c]scansiona[/color] della console per scoprire quale stimolo richiede il manufatto e quale sarà la sua reazione. La scansione dura trenta secondi.

Usa il pulsante [color=#a4885c]stampa[/color] per salvare il risultato della scansione, in modo da poterlo consultare in seguito.

Una volta scoperto un nuovo nodo, puoi estrarre punti dal manufatto usando il pulsante [color=#a4885c]Estrai[/color].

## Assemblaggio dei Manufatti
<GuideEntityEmbed Entity="ArtifactFragment" Caption="Frammento di Manufatto"/>

È possibile raccogliere più frammenti di manufatti e assemblarli in un manufatto funzionante. Puoi chiedere questi frammenti al dipartimento di Recupero, che di solito li trova mentre minano asteroidi o durante le spedizioni.

## Bias di Traversamento
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MachineArtifactAnalyzer"/>
</Box>
I manufatti posizionati sopra un analizzatore di manufatti alimentato sono soggetti a un bias che influenza il nodo verso cui si sposteranno dopo essere stati attivati. Il bias può essere impostato nella console del manufatto.

Ci sono due tipi di bias:
- [color=#a4885c]Verso l'alto:[/color] favorisce i nodi più vicini all'origine. Risulta in una diminuzione della profondità.
- [color=#a4885c]Verso il basso:[/color] favorisce i nodi più lontani dall'origine. Risulta in un aumento della profondità.
</Document>
