<Document>
# Botanica
Come botanico, è tuo compito coltivare abbastanza cibo per evitare che il cuoco cerchi "fonti alternative". Coltiva molto grano e, quando ti stanchi di quello, coltiva erba. Prepara frullati di erba e aggiungi ortiche alle bevande. Continua semplicemente a coltivare piante e andrà tutto bene!

## Inizio del turno
Per prima cosa, identifica le macchine intorno a te che utilizzerai. Coordina con il cuoco per vedere se vuole che venga coltivato qualcosa di specifico, altrimenti coltiva grano e banane e qualsiasi altra cosa ti piaccia coltivare. Puoi anche coltivare piante per i chimici (Baia medica), il barista o per venderle al cargo.

# Strumenti
Ci sono molti strumenti che possono essere utilizzati per mantenere le tue colture sane e in crescita. Il Vassoio Idroponico è dove trascorrerai la maggior parte del tuo tempo come botanico.

## Vassoio Idroponico
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="hydroponicsTray"/>
</Box>
È un vassoio idroponico, coltiva piante con l'acqua. Prima riempi il vassoio con l'acqua, poi aggiungi i semi.
Le luci del vassoio idroponico indicano cose diverse a seconda del colore e della posizione:
- [color=red]Luce Rossa, Sinistra[/color]: Pianta morta che necessita di essere ripiantata. Usa una pala per rimuovere la pianta.
- [color=orange]Luce Arancione Lampeggiante, Centro[/color]: L'ambiente è sub-ottimale. Controlla cosa sta influenzando la pianta facendo clic su di essa con Shift. Probabilmente sono erbacce, ma potrebbe essere pressione indesiderata o mancanza di ossigeno. Se sono erbacce, usa una mini zappa o spruzza una volta con diserbante. Tuttavia, attenzione che l'uso eccessivo di diserbanti può portare a piante non sane, potenzialmente uccidendole.
- [color=#0336ff]Luce Blu, Destra[/color]: Necessita di acqua. Usa un secchio sul serbatoio dell'acqua e riempi il vassoio.
- [color=green]Luce Verde, Sinistra[/color]: Pronta per la raccolta. Clicca con il tasto sinistro per raccogliere.
- [color=yellow]Luce Gialla, Destra[/color]: Necessita di nutrienti. Usa qualsiasi frutto e mettilo nel terreno o ottieni nutrienti EZ dalla chimica.

Il ciclo di vita di un vassoio idroponico è il seguente:
- [color=lightgreen]Vuoto[/color]: nessuna acqua, semi o nutrienti
- [color=lightgreen]Idratato[/color]: hai aggiunto acqua (es. da una bottiglia o un secchio).
- [color=lightgreen]Pronto per la piantagione[/color]: hai aggiunto acqua e nutrienti (es. fertilizzante).
- [color=lightgreen]Piantato[/color]: hai aggiunto un seme
- [color=lightgreen]Pronto per la raccolta[/color]: hai aspettato che la pianta crescesse
- [color=lightgreen]Campionato[/color]: hai preso un campione (seme)
- [color=lightgreen]Raccolto[/color]: hai raccolto le piante pronte. Alcune piante ricresceranno. Altre moriranno e necessiteranno di essere ripiantate.
- [color=lightgreen]Non sano[/color]: hai campionato troppi semi o spruzzato con sostanze chimiche mortali. La pianta non sta sopportando troppo bene. Continuerà a crescere. La salute può essere ripristinata con i fertilizzanti oppure puoi tagliare le perdite ed estrarre un seme (tronchese) e ripiantare.
- [color=lightgreen]Vecchio / Appassito[/color]: la pianta è maturata e presto morirà. Sarà ancora raccoltabile e potrai estrarre semi ma solo per un breve periodo. Estrai il seme e poi rimuovila / tagliala.
- [color=lightgreen]Morto[/color]: la pianta è stata raccolta e ha smesso di crescere. Dovrebbe essere rimossa / tagliata. Non si possono estrarre semi.

## Estrattore di Semi
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SeedExtractor"/>
</Box>
Estrae semi. Inserisci il raccolto, ricevi semi.

# Genetica delle Piante
Come tutte le altre forme di vita conosciute da NanoTrasen, le piante trasmettono tratti alla progenie attraverso i loro geni. Manipolando la genetica delle piante, i botanici possono produrre varietà di piante con mutazioni desiderabili che aumentano la salute e la resa delle piante.

## Tratti
Il fenotipo, o insieme delle caratteristiche e dei tratti osservabili di una pianta, può essere determinato attraverso un'osservazione e uno studio accurati. Alcuni tratti comuni includono:

- [color=lightgreen]Bioluminescenza[/color]: piante con questo tratto brillano al buio
- [color=lightgreen]Alta resa[/color]: piante con questo tratto producono più frutti per raccolto
- [color=lightgreen]Poca acqua[/color]: piante con questo tratto richiedono meno acqua del normale per crescere
- [color=lightgreen]Ligneo[/color]: piante con questo tratto richiedono strumenti affilati per essere raccolte
- [color=lightgreen]Lunga vita[/color]: piante con questo tratto vivono per più cicli di raccolta prima di morire
- [color=lightgreen]Poca luce[/color]: piante con questo tratto richiedono meno luce del normale per crescere
- [color=lightgreen]Resistenza ai parassiti[/color]: piante con questo tratto sono più resistenti ai parassiti
- [color=lightgreen]Senza semi[/color]: piante con questo tratto non producono semi vitali
- [color=lightgreen]Resistenza alle erbacce[/color]: piante con questo tratto sopprimono la crescita delle erbacce

Puoi determinare il fenotipo di una pianta semplicemente coltivandola e osservandola! Questo è il modo in cui Gregor Mendel, padre della genetica, le ha studiate nel 1866.

## Mutazioni
Le piante trattate con [color=cyan]mutageno instabile[/color] sperimenteranno mutazioni genetiche casuali, che possono alterare i loro geni e causare cambiamenti nei loro tratti. Puoi salvare le piante con mutazioni desiderate raccogliendo i loro semi.

Più mutageno instabile usi, più mutazioni otterrai. Poiché molti geni sono vitali per la sopravvivenza di una pianta, la maggior parte delle mutazioni farà morire una pianta.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="UnstableMutagenChemistryBottle"/>
</Box>

## Impollinazione Incrociata
Puoi usare un [color=cyan]tamponcino sterile[/color] per trasferire il polline da una pianta all'altra. Le piante impollinate incrociate hanno la possibilità di trasferire tratti. Fai attenzione a riutilizzare i tamponcini; il polline è appiccicoso!

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BoxMouthSwab"/>
<GuideEntityEmbed Entity="DiseaseSwab"/>
</Box>

## Sostanze Chimiche
Alcune sostanze chimiche hanno effetti speciali sulle piante.

[textlink="Clicca qui per vedere tutte le sostanze chimiche botaniche." link="Botanical"]

<GuideReagentEmbed Reagent="Dylovene"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Cryoxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Necrosol"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Phalanximine"/>
<GuideReagentGroupEmbed Group="Botanical"/>

</Document>
