<Document>
# Cuoco
Un uomo deve mangiare, ed è compito del cuoco assicurarsi che la gente abbia qualcosa di diverso dai soliti snack da sgranocchiare.

[textlink="Clicca qui per vedere un elenco di ricette di cibo." link="FoodRecipes"]

Prima di tutto, dovrai familiarizzare con la cucina e gli strumenti a tua disposizione.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="KitchenKnife"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LargeBeaker"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ReagentContainerFlour"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodContainerEgg"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobCow"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineChefvend" Caption="Distributore del Cuoco"/>
<GuideEntityEmbed Entity="KitchenMicrowave"/>
<GuideEntityEmbed Entity="KitchenSpike"/>
<GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineDinnerware" Caption="Distributore di Stoviglie"/>
</Box>

## Preparazione della Cucina:

È difficile spiegare come fare il cuoco senza sembrare di star dando ordini, ma ecco alcune basi.

- Controlla cosa hai a disposizione per quanto riguarda gli ingredienti, la maggior parte delle cucine ha un po' di Farina, Riso, Uova, Cubi di Scimmia e qualche altra cosa per iniziare.
- Prova a fare un po' di impasto mescolando acqua e farina in un becher. (Usa i lavandini!)
- Controlla il Wiki (o il Ricettario) per le cose che puoi preparare e metti tutti gli ingredienti elencati in un microonde per cucinarli in un pasto.
- Prepara le trappole per topi. Sì, davvero. È facile vedere tutto il tuo duro lavoro scomparire se non prendi precauzioni per le infestazioni di topi.

Una volta che sarai un po' più esperto e famiavrai familiarizzato con ciò che puoi preparare, potrebbe essere meglio mettere insieme alcuni menu o un "promemoria" in modo da poter dare una lista di ingredienti ai botanici.

## Miscelazione dell'Impasto:
Aggiungi Farina e Acqua insieme in un becher. (Usa il lavandino per l'acqua!)
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="LargeBeaker"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ReagentContainerFlour"/>
<GuideEntityEmbed Entity="DrinkWaterBottleFull" Caption="acqua"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodDough"/>
</Box>
## Preparazione della Farina:
Metti il grano in un macinino (con un becher all'interno) e macinalo!
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="KitchenReagentGrinder"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LargeBeaker"/>
<GuideEntityEmbed Entity="WheatBushel"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ReagentContainerFlour"/>
</Box>
## Ottenere Piante:
Chiedi alla Botanica ciò di cui hai bisogno, senza un botanico, potrebbe essere necessario coltivare più piante da solo.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SignHydro1" Caption=" "/>
<GuideEntityEmbed Entity="hydroponicsTray"/>
<GuideEntityEmbed Entity="WheatBushel"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SignHydro2" Caption=" "/>
</Box>
## Raccogliere Latte:
Alt-Clic su una Mucca con un contenitore in mano. (Becher, Secchi, Boccette di Latte, ecc.)
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Bucket"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobCow"/>
<GuideEntityEmbed Entity="DrinkMilkCarton"/>
</Box>
## Come Macellare:
Nella maggior parte dei casi, dovresti essere in grado di usare un coltello direttamente su una creatura morta. È meglio farlo nel congelatore, poiché i risultati sono... piuttosto sporchi.

Le scimmie, tuttavia, (e altri umanoidi), devono essere trascinate su un palo per carne per essere macellate.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="KitchenSpike"/>
<GuideEntityEmbed Entity="KitchenKnife"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobMonkey"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodMeat"/>
</Box>
</Document>
