<Document>
# Addetto alle Pulizie

Tu mantieni tutto pulito, a volte è un lavoro duro, ma qualcuno deve pur farlo. Questa guida ti illustrerà gli strumenti del mestiere e come usarli.

## Attrezzatura di Base
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MopItem"/>
<GuideEntityEmbed Entity="JanitorialTrolley"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MopBucket"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Bucket"/>
<GuideEntityEmbed Entity="TrashBag"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SprayBottleSpaceCleaner"/>
<GuideEntityEmbed Entity="BoxLightMixed"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SoapNT"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Mousetrap"/>
</Box>

## Attrezzatura Aggiuntiva
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WetFloorSign"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Holoprojector" Caption="proiettore di segnale olografico"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LightReplacer"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AdvMopItem" Caption="Mocio Avanzato, chiedi in R&S"/>
</Box>

## Acquisizione e Smaltimento dei Fluidi
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WaterTankFull"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Sink"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FloorDrain"/>
</Box>

## Pulizia
Ora, andiamo al (figurativo) olio di gomito. Siamo qui per pulire, giusto? Manteniamola semplice. Gli strumenti principali che userai sono il fidato mocio, un sacco della spazzatura, il pulitore spaziale e uno dei tre diversi secchi.

Mocio: Riempire il tuo carrello con acqua, poi, trova delle pozzanghere! Bagna il tuo mocio e asciugale, la pozzanghera risultante si asciugherà dopo un breve periodo. Non dimenticare i cartelli di pavimento bagnato!
- Per svuotare il tuo carrello, trascinalo (con il cursore) su uno scarico del pavimento. Questo scaricherà tutti i fluidi all'interno! Gli scarichi del pavimento si trovano di solito in ambulatorio, nel congelatore della cucina e, naturalmente, nel ripostiglio dell'addetto alle pulizie.

Spazzatura: Mettila direttamente nel sacco o tienila in mano. Clicca vicino alla spazzatura per raccogliere -tutta- la spazzatura nelle vicinanze o clicca su ogni pezzo singolarmente. Usare il sacco su un inceneritore lo svuoterà.
- Il cargo potrebbe volere parte della tua spazzatura, potrebbe valere la pena controllare di tanto in tanto!

Pulitore Spaziale: Questo spray miracoloso può fare due cose, pulire i graffiti e, in caso di necessità, pulire le pozzanghere!
- Potresti riuscire a ottenerne di più con della chimica.

## Compiti Extra
Un buon addetto alle pulizie è sempre alla ricerca di un po' più da fare, e ci sono molti strumenti a tua disposizione. Tieni d'occhio le luci rotte, aiuta il cuoco a occuparsi dei topi in cucina e, se ti senti -davvero- generoso, prova a rifornire i distributori automatici e gli armadi di emergenza intorno alla stazione!

## Informazioni Aggiuntive:
<GuideReagentEmbed Reagent="SpaceCleaner"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Ammonia"/>

</Document>
